<resources>
    <string name="app_name">Craft Master</string>
    <string name="app_name_mcm">Craft Master</string>
    <string name="title_setting">Настройки</string>
    <string name="search">Поиск</string>
    <string name="close">Закрыть</string>
    <string name="get_pro">Отключить рекламу</string>
    <string name="button_wiki">Посетить Wiki</string>
    <string name="durability">Прочность</string>
    <string name="attack_damage">Урон</string>
    <string name="blocks">Предметы</string>
    <string name="instruments">Инструменты</string>
    <string name="transport">Транспорт</string>
    <string name="redstone">Красная пыль</string>
    <string name="potions">Зелья</string>
    <string name="industrial_craft">Industrial Craft 2</string>
    <string name="food_and_dyes">Еда</string>
    <string name="armor_and_weapon">Бой</string>
    <string name="mobs">Мобы</string>
    <string name="brewing_stand">Варочная Стойка</string>
    <string name="biomes">Биомы</string>
    <string name="music_discs">Пластинки</string>
    <string name="achievements">Достижения</string>
    <string name="commands">Команды</string>
    <string name="restores">Восстанавливает</string>
    <string name="stackable">Складываемый</string>
    <string name="instrument">Инструмент</string>
    <string name="recipe_craft">Рецепт крафта</string>
    <string name="internet">Для просмотра видео необходимо интернет соеденение.</string>
    <string name="items">Предметы</string>
    <string name="combat">Бой</string>
    <string name="food_dyes">Еда и Красители</string>
    <string name="redstone_dust">Красная пыль</string>
    <string name="desc_language_pref">Выберите язык приложения</string>
    <string name="desc_language_pref_choose">Выберите язык</string>
    <string name="language">Язык приложения</string>
    <string name="settings">Настройки</string>
    <string name="dark_ui">Тёмный интерфейс</string>
    <string name="vibration">Вибрация</string>
    <string name="desc_vibration">Вибрация при свайпе вкладок</string>
    <string name="close_app">Закрытие приложения</string>
    <string name="desc_close_app">Выход по двойному нажатию кнопки назад</string>
    <string name="click_back">Нажмите НАЗАД еще раз чтобы выйти</string>
    <string name="favorites">Избранное</string>

    <string name="empty_items">Здесь пока ничего нет. Добавьте что-нибудь в избранное.\n
    (чтобы удалить предмет из избранного, проведите пальцем по предмету слева на право)</string>
    <string name="add_in_favorites">Добавлено в избранное</string>


    <string name="duplicate_fav_list">Этот предмет уже есть в списке избранного!</string>

    <string-array name="languages">
        <item>Английский</item>
        <item>Русский</item>
    </string-array>

    <string-array name="languages_ent">
        <item>en</item>
        <item>ru</item>
    </string-array>

    <string name="fvrt_list_empty">Список избранного пуст!</string>

    <string name="disable_crash_reports_and_usage_data">Отчеты об ошибках и использовании</string>
    <string name="desc_disable_crash_reports_and_usage_data">Разрешить анонимное отслеживание сбоев, ошибок и общего использования. Личная информация не собирается.
        СОВЕТ! Полностью перезапустите приложение для того чтобы настройки вступили в силу!</string>

    <string name="dark_ui_summary">Изменения вступят в силу после перезапуска приложения!</string>


    <string name="empty">Пусто</string>
    <string name="space"> </string>
    <string name="defense_points">Очки защиты</string>
    <string name="settings_save_toast">Настройки были сохранены</string>

    <string name="title_activity_settings">Настройки</string>
    <string name="about_app">О приложении</string>
    <string name="rate_app">Оцените приложение</string>
    <string name="ideas">Обратная связь</string>
    <string name="text_about_app">Благодарю за использование этого приложения.
Если у вас есть идеи по развитию, напишите мне по одному из этих адресов:</string>


    <string name="disclaimer">Это неофициальное руководство.
Вся информация взята с сайта [1].
Информация, представленная в этом приложении, является собственностью Mojang.
        Поблагодарим автора прекрасного мода Indusrtial Craft 2. Вся информация по этому моду принадлежит его автору и доступна в википедии [2]. Так же выражаю свою благодарность разаработчику мода BuildCraft.  Вся информация по этому моду принадлежит его автору и доступна на сайте [3]. Сайт замечательного мода Forestry [4].
    </string>

    <string name="recover_db">Восстановить базу рецептов</string>

    <string name="email">ivan.tananaev@gmail.com</string>
    <string name="my_email">Мой email:</string>

    <string name="privacy_policy">Политика Конфиденциальности</string>
    <string name="stackable_yes">(Да) 64</string>
    <string name="stackable_yes_16">(Да) 16</string>
    <string name="stackable_no">Нет</string>
    <string name="brewing">Зельеварение в Minecraft</string>
    <string name="wiki">Wiki</string>
    <string name="attack_strength">Сила атаки</string>
    <string name="easy">Легкая</string>
    <string name="normal">Нормальная</string>
    <string name="hard">Тяжелая</string>
    <string name="drop">Дроп</string>
    <string name="cows_milking">Подои корову!</string>


    <string name="passive_mobs">Пассивные мобы</string>
    <string name="neutral_mobs">Нейтральные мобы</string>
    <string name="hostile_mobs">Враждебные мобы</string>
    <string name="tameable_mobs">Приручаемые мобы</string>
    <string name="utility_mobs">Создаваемые мобы</string>
    <string name="boss_mobs">Боссы</string>
    <string name="unused_mobs">Неиспользуемые мобы</string>
    <string name="removed_mobs">Удалённые мобы</string>
    <string name="description">Описание</string>
    <string name="temperature">Температура:</string>

    <string name="snowy_biomes">Снежные биомы</string>
    <string name="cold_biomes">Холодные биомы</string>
    <string name="medium_lush_biomes">Умеренные биомы</string>
    <string name="dry_warm_biomes">Сухие/Тёплые биомы</string>
    <string name="neutral_biomes">Нейтральные биомы</string>
    <string name="unused_biomes">Неиспользуемые биомы</string>
    <string name="other_biomes">Другие биомы</string>
    <string name="select_item">Выберите предмет</string>

    <string name="cancel">Отмена</string>
    <string name="deleted">Удалено</string>
    <string name="delete">Удалить</string>
    <string name="realy_delete_fvrt">Вы действительно хотите удалить список избранного?</string>


    <string name="buy_pro">Максимальное число избранных предметов в бесплатной версии 15. Чтобы снять это ограничение приобретите Pro версию приложения.</string>

    <string name="go_pro">Купить Pro</string>


    <string-array name="biomes">

        <item>Тундра</item>
        <item>Равнина ледяных шипов</item>
        <item>Холодная тайга</item>
        <item>Холодная тайга Г</item>
        <item>Замёрзшая река</item>
        <item>Холодный пляж</item>
        <item>Горы</item>
        <item>Горы +</item>
        <item>Горы Г</item>
        <item>Горы + Г</item>
        <item>Тайга</item>
        <item>Тайга Г</item>
        <item>Мегатайга</item>
        <item>Большая еловая тайга</item>
        <item>Каменный пляж</item>
        <item>Край</item>
        <item>Равнина</item>
        <item>Подсолнечное поле</item>
        <item>Лес</item>
        <item>Цветочный лес</item>
        <item>Берёзовый лес</item>
        <item>Берёзовый лес Г</item>
        <item>Тёмный лес</item>
        <item>Тёмный лес Г</item>
        <item>Болото</item>
        <item>Болото Г</item>
        <item>Джунгли</item>
        <item>Джунгли Г</item>
        <item>Окраина джунглей</item>
        <item>Окраина джунглей Г</item>
        <item>Река</item>
        <item>Пляж</item>
        <item>Грибной остров</item>
        <item>Берег грибного острова</item>
        <item>Пустыня</item>
        <item>Пустыня Г</item>
        <item>Саванна</item>
        <item>Саванна Г</item>
        <item>Столовые горы</item>
        <item>Столовые горы (Брайс)</item>
        <item>Столовые горы Плато Л</item>
        <item>Плато</item>
        <item>Плато Г</item>
        <item>Ад</item>

        <item>Океан</item>
        <item>Глубокий Океан</item>
        <item>Холмы</item>

        <item>Равнина Г</item>
        <item>Замёрзший океан</item>
        <item>Окраина гор</item>

        <item>Пустота</item>


    </string-array>


    <string name="ice_plains" formatted="false">Обширный, заснеженный биом с равнинным рельефом. Вся вода, не закрытая блоками, замерзает. Тростник может появиться, но выпадет в виде дропа, если близлежащая вода замёрзнет. Растёт очень мало дубов и немного хвойных деревьев. Иногда в биоме встречаются небольшие скалы, где руды выходят на поверхность. Иногда биом пересекается реками, чаще всего замерзшими. Понижен спаун дружелюбных мобов (7% вместо 10%).</string>
    <string name="ice_plains_spikes" formatted="false">Редкий вариант тундры, в котором генерируются ледяные шипы и озёра из плотного льда. Обычно шипы достигают в высоту 10–20 блоков, но могут встретиться и по 50 блоков. Все блоки травы заменяются на снежные блоки. Понижен спаун дружелюбных мобов (7% вместо 10%).</string>
    <string name="cold_taiga" formatted="false">Тайга, покрытая снегом. Растут папоротники, густо стоят хвойные деревья, прикрывающие землю от снега. Иногда встречаются замерзшие озера, покрытые льдом. Здесь спаунятся волки.</string>
    <string name="cold_taiga_m" formatted="false">Вариант холодной тайги, в котором генерируются скалы и холмы, обычно соседствует с обычной холодной тайгой или встречается на её территории как технический биом.</string>
    <string name="frozen_river" formatted="false">Генерируется только в тундре. Поверхность воды заморожена. Иногда этот биом включает в себя маленькие участки обычной реки без льда, где вместо снега идет дождь.</string>
    <string name="cold_beach" formatted="false">Заснеженный пляж. Обычно появляется на границе тундры и замерзшего океана или обычного океана.</string>
    <string name="extreme_hills" formatted="false">Горный биом (вершины достигают y=130 и даже выше). Снег идёт на определённых высотах и может покрыть поверхность. Редко встречаются дубы и хвойные. Здесь чаще других биомов можно встретить такие живописные структуры, как утёсы, арки, свесы, водопады, летающие острова и прочие структуры. Поэтому есть существенный риск упасть с какого-нибудь обрыва. Горы – единственный биом, в котором можно найти изумрудную руду и чешуйниц.</string>
    <string name="extreme_hills_m" formatted="false">Вариант горного биома. Вершины выше и могут достигать облаков. Горы состоят из гравия и вкраплений земли и травы. Редко встречаются дубы и хвойные.</string>
    <string name="extreme_hills_plus" formatted="false">Вариант горного биома. Горы выше, обрывы круче, на местности много деревьев.</string>
    <string name="extreme_hills_plus_m" formatted="false">Редкий вариант гор+. Появляются большие горы гравия. Вершины могут достигать облаков. Редко встречаются дубы и хвойные, трава. Во всех вариациях гор можно просто и безопасно добывать уголь, так как он часто выходит на поверхность.</string>
    <string name="taiga" formatted="false">Биом, насыщенный хвойными, цветами и папоротниками (иногда высокими). Типичное место спауна волков.</string>
    <string name="taiga_m" formatted="false">Горный вариант тайги.</string>
    <string name="mega_taiga" formatted="false">Редкий биом с хвойными деревьями. Некоторые из них высокие и шириной в 2×2 блока. Встречаются валуны из замшелого булыжника. Много коричневых грибов. Основная часть поверхности покрыта подзолом, есть вкрапления каменистой земли, на которой не растёт трава. Волки спаунятся как в обычной тайге.</string>
    <string name="mega_spruce_taiga" formatted="false">Вариант мегатайги. Густо растут невысокие ели, иногда сосны.</string>
    <string name="stone_beach" formatted="false">Пляж, состоящий из камня, прилегает к склонам гор вблизи океана. Может генерироваться как скала в зависимости от высоты.</string>
    <string name="the_end" formatted="false">Единый биом Края. Представляет собой небольшой летающий остров из камня Края посреди пустоты. Спаунятся странники Края и дракон Края. Здесь нет осадков. Если выбрать этот биом для суперплоскости, небо будет тёмно-серым, дракон появится в координатах 0,0 и ночью заспаунятся странники Края. На огромном расстоянии от основного Края (около тысячи блоков) находятся отдалённые острова. Их можно достичь после убийства дракона с помощью врат Края.</string>
    <string name="plains" formatted="false">Относительно плоский биом с холмистой местностью и редкими деревьями. Большое количество оврагов и озёр (иногда из лавы), также на поверхность может выйти каньон или пещера. Можно встретить деревни. На равнине спаунятся лошади и другие дружелюбные мобы.</string>
    <string name="sunflower_plains" formatted="false">Вариант равнины с ростом подсолнечников.</string>
    <string name="forest" formatted="false">Биом с большим количеством дубов и берёз, а также с изрядным количеством высокой травы. Растут грибы и цветы. В лесу трудно ориентироваться, но легче начинать игру из-за большого количества дерева.</string>
    <string name="flower_forest" formatted="false">Вариант лесного биома с огромным количеством цветов. Некоторые виды цветов, произрастающие в данном биоме, не встречаются в других.</string>
    <string name="birch_forest" formatted="false">Полностью берёзовый лес.</string>
    <string name="birch_forest_m" formatted="false">Здесь берёзы вырастают выше, чем в обычном варианте биома.</string>
    <string name="roofed_forest" formatted="false">В биоме плотно растут тёмные дубы. Реже растут огромные грибы. Плотные листья деревьев закрывают поверхность от света, так что в лесу могут спауниться агрессивные мобы.</string>
    <string name="roofed_forest_m" formatted="false">Вариант тёмного леса с крутыми скалами.</string>
    <string name="swampland" formatted="false">Биом состоит из равнинной местности на уровне моря и затопленных участков с тёмной водой, на которой плавают кувшинки. На дне водоёмов можно найти глину, песок и землю. Деревья иногда растут из воды и покрыты лианами. Обильно растут грибы и сахарный тростник. Огромные грибы растут только в карманном издании. Хижины ведьм появляются только в этом биоме. Слизни спаунятся ночью, чаще в полнолуние, поэтому в болоте опасно в тёмное время суток. Температура колеблется в биоме (независимо от высоты), поэтому листва и трава могут иметь различные оттенки.</string>
    <string name="swampland_m" formatted="false">Горный вариант болота с более яркой травой. Хижины ведьм не появляются здесь.</string>
    <string name="jungle" formatted="false">Тропический биом с густой растительностью. Деревья здесь вырастают до 31 блока в высоту и могут быть шириной в 2×2 блока. Иногда растут дубы. Местность слегка холмистая, есть озерца воды. Есть кустики, состоящие из одного блока древесины и шапки листвы. Эта же листва покрывает даже землю. Лианы есть на большинстве блоков. Оцелоты, храмы джунглей, арбузы и плоды какао встречаются только здесь. Арбузы растут маленькими группами, как тыквы. В биоме ярче небо.</string>
    <string name="jungle_m" formatted="false">Горный вариант джунглей. Листва так плотно покрывает землю, что последнюю почти не видно. Деревья могут достигать облаков. Через биом трудно пробираться — заметны перепады высот и растительность очень густая.</string>
    <string name="jungle_edge" formatted="false">Редкий биом, появляется на окраине джунглей и любого другого биома. Местность равнинная, деревьев меньше и они ниже.</string>
    <string name="jungle_edge_m" formatted="false">Один из редчайших биомов — появляется на окраине окраины джунглей. Горная местность, мало деревьев.</string>
    <string name="river" formatted="false">Состоящий из воды вытянутый изогнутый биом, очертаниями напоминающий реку. Река вырезается в ландшафте или разделяет биомы. Не имеет течения. Может присоединяться к океанам или формировать петлю или кольцо. Трава рядом приглушённого зелёного цвета, иногда растут дубы. Ценный источник глины. Подходит для рыбалки.</string>
    <string name="beach" formatted="false">Генерируется на берегах водоёмов, замещает все блоки песком или гравием. Подходит для рыбалки.</string>
    <string name="mushroom_island" formatted="false">Этот редкий биом имеет равнинную местность и резкие холмы. Чаще всего биом появляется в виде острова в океане. Вместо травы здесь мицелий, но если поставить траву, она будет ярко-зелёной. Растут огромные грибы, а обычные могут расти даже при солнечном свете.
Технически, кроме грибных коров здесь не может заспауниться ни один моб. Это касается пещер, заброшенных шахт и прочих неосвещённых структур. Впрочем, спаунеры будут призывать мобов, а игрок может размножать животных. Яйца призывания также работают.</string>
    <string name="mushroom_island_shore">Плоский берег грибного острова.</string>
    <string name="desert">Неплодородный биом, состоящий из песчаных дюн с сухими кустами и кактусами. Под песком находится песчаник. Единственные дружелюбные мобы здесь — золотистые кролики, чья окраска сливается с песком. Сахарный тростник появится, если рядом река или океан. Ночью хорошо видно всех существ. Только здесь появляются колодцы, пустынные деревни и храмы в пустыне.</string>
    <string name="desert_m">Горный вариант пустыни. Здесь появляются озерца воды.</string>
    <string name="savanna">Плоский и сухой биом с выгоревшей травой и растущими разрозненно акациями. Может появиться деревня. Спаунятся лошади.</string>
    <string name="savanna_m">Горный вариант саванны. Горы здесь могут быть выше облаков и даже достигать лимита высоты (y=256), даже не в расширенном типе мира.</string>
    <string name="mesa">Редкий биом, похожий на пустыню. Богат глинами. Вместо жёлтых песка и песчаника генерируются красные.
В компьютерном и карманном изданиях на поверхности можно найти заброшенные шахты. Также генерируются дополнительные 20 жил золотой руды на высоте 32-79 (включительно) блоков.</string>
    <string name="mesa_bryce">Вариант столовых гор с высокими, тонкими шпилями, похожими на «худу» в реальном «Брайс-Каньоне».</string>
    <string name="mesa_plateau_f_m">Очень редкий вариант столовых гор плато Л. Холмы меньше и их склоны круче, деревья встречаются реже.</string>
    <string name="plateau">Похожи на горы, но с плоской вершиной. Высотой всего в 20–30 блоков. Они появляются в саваннах и столовых горах.</string>
    <string name="plateau_m">Горный вариант плато, сам имеет два варианта. В столовых горах — это равнинная местность с маленькими плато. А в саваннах генерируются огромные возвышенности, резко выдающиеся из земли (выше y=200, иногда достигают лимита высоты блоков y=256).</string>
    <string name="hell">Единый биом Нижнего мира. Большей частью состоит из адского камня и океанов лавы на уровне y=31. Сверху и снизу игрока ограничивает коренная порода. Если сгенерировать его в суперплоскости, то будут спауниться соответствующие мобы, не будет осадков. Не будет структур (жил кварца и светящегося камня, адских крепостей), но могут появиться озёра и заброшенные шахты. Кровать всегда взрывается.</string>
    <string name="ocean">Большой открытый биом, состоящий из воды на уровне y=63. На дне имеется рельеф — маленькие горы и равнины. Иногда на дне можно найти вход в пещеру. Обычно океан простирается в 3000 блоков во все стороны, 60% площади мира составляет именно этот биом. Могут встретиться маленькие островки со скудной растительностью. На них не спаунятся дружелюбные мобы, а враждебные могут.</string>
    <string name="deep_ocean" formatted="false">Вариант океана. Глубина превышает 30 блоков, поэтому глубокий океан в 2 раза глубже обычного. Дно состоит из гравия. Генерируются подводные крепости.</string>
    <string name="hills" formatted="false">Возвышенности, генерирующиеся в биомах и их вариантах. В экране отладки названы как изначальный биом с прибавлением «Hills» или «Mountains».
Разновидности: тундровые холмы, пустынные холмы, лесные холмы, таёжные холмы, холмы джунглей, холмы берёзового леса и холмы берёзового леса Г, холмы холодной тайги, холмы мегатайги и секвойевые холмы (холмы большой еловой тайги).
Лесные холмы генерируются реже, чем в остальных биомах. Высота тундровых холмов сравнима с обычными горами, и спаун дружелюбных мобов понижен, как и в обычной тундре — 7% вместо 10%.</string>

    <string name="plains_m">Вариант равнины с редкими водоёмами и более холмистой местностью.</string>
    <string name="frozen_ocean">Полностью замёрзший океан. Иногда через биом текут обычные реки.</string>
    <string name="extreme_plus_hills_edge">Выступает как переходная граница между горным биомом и соседними.</string>
    <string name="the_void">Совершенно пустой биом который генерирует только одну структуру: каменную платформу 33×33 с одним блоком булыжника в центре. В нём нет осадков и не спаунятся мобы. Может быть доступен только через шаблон суперплоскости «Пустота» и через настраиваемый тип мира.</string>


    <string-array name="passive_mobs">
        <item>Летучая мышь</item>
        <item>Курица</item>
        <item>Корова</item>
        <item>Грибная корова</item>
        <item>Свинья</item>
        <item>Кролик</item>
        <item>Овца</item>
        <item>Лошадь скелет</item>
        <item>Спрут</item>
        <item>Деревенский житель</item>
        <item>Пещерный паук</item>
        <item>Странник края</item>
        <item>Белый медведь</item>
        <item>Паук</item>
        <item>Зомби-свиночеловек</item>
        <item>Ифрит</item>
        <item>Зомби-наездник</item>
        <item>Крипер</item>
        <item>Древний страж</item>
        <item>Чешуйница Края</item>
        <item>Вызыватель</item>
        <item>Гаст</item>
        <item>Страж</item>
        <item>Кадавр</item>
        <item>Лавовый куб</item>
        <item>Шалкер</item>
        <item>Чешуйница</item>
        <item>Скелет</item>
        <item>Скелет-всадник</item>
        <item>Слизень</item>
        <item>Скелет-наездник</item>
        <item>Зимогор</item>
        <item>Досаждатель</item>
        <item>Вызыватель</item>
        <item>Ведьма</item>
        <item>Скелет-иссушитель</item>
        <item>Зомби</item>
        <item>Зомби-житель</item>
        <item>Осёл</item>
        <item>Лошадь</item>
        <item>Лама</item>
        <item>Мул</item>
        <item>Оцелот</item>
        <item>Волк</item>
        <item>Попугай</item>
        <item>Железный голем</item>
        <item>Снежный голем</item>
        <item>Дракон Края</item>
        <item>Иссушитель</item>
        <item>Гигант</item>
        <item>Кролик убийца</item>
        <item>Иллюзионист</item>
        <item>Бистбой</item>
        <item>Черный Стив</item>
        <item>Человек</item>
        <item>Рана</item>
        <item>Стив</item>
        <item>Фантом</item>
        <item>Утопленник</item>
        <item>Черепаха</item>
        <item>Дельфин</item>
        <item>Треска</item>
        <item>Лосось</item>
        <item>Тропическая рыба</item>
        <item>Иглобрюх</item>

    </string-array>

    <string name="illusioner">Иллюзионист</string>
    <string name="description_illusioner">Они спаунятся только с помощью команды /summon illusion_illager. Иллюзионист перед атакой накладывает на игрока эффект
слепоты на 20 секунд, после чего атакует луком.
Создаёт четыре иллюзии себя, полностью повторяющих его действия. При спауне этих иллюзий он получает эффект
невидимости. Все иллюзии повторяют его действия, но только настоящий иллюзионист может атаковать и получать урон. Он также может проходить через стены, подобно досаждателю. Иллюзии рассеиваются при прекращении действия эффекта невидимости у настоящего иллюзиониста. Если на него наложить этот эффект другим способом, иллюзии по-прежнему будут появляться</string>


    <string name="parrot">Попугай</string>
    <string name="description_parrot">Попугай (англ. Parrot) — это дружелюбный моб, который добавлен в 1.12. Попугаи являются летающими сущностями, как и летучие мыши, но, в отличие от них, могут садиться на верх горизонтальных поверхностей. Бывают пяти окрасок: красные (красный ара), салатовые, белые (какаду), тёмно-синие (гиацинтовый ара), голубые (сине-жёлтый ара) и серые (австралийский попугай). Моб спаунится в биоме джунглей, может быть приручен с помощью любыми семенами и посажен на плечо — до двух особей одновременно, однако они слетят с этой позиции, если игрок подпрыгнет. Их можно кормить всеми видами семян и пшеницей, однако толку от этого не будет. При попытке покормить их печеньем, они тут же умирают.
Особенностью попугаев является способность к передразниванию голосов других мобов. Стараются придерживаться агрессивного моба и выдать его местонахождение.</string>


    <string name="bat">Летучая мышь</string>
    <string name="description_bat">Летучая мышь (англ. Bat) — летающий дружелюбный моб, одно из нововведений Pretty Scary Update. У летучих мышей нет дропа и единственная польза от этих мобов — по их писку можно обнаружить пещеру или другую натуральную структуру.
    Летучие мыши спаунятся в пещерах, каньонах, заброшенных шахтах, сокровищницах, храмах в пустыне, храмах в джунглях и осушенных подводных крепостях. Для спауна им достаточно площади 1×1, однако на больших территориях шанс появления этих мобов больше.
        Летучие мыши спят днём и становятся активными к ночи. Когда летучая мышь спит, она висит вниз головой на потолке. При приближении игрока сразу просыпаются. Также летучая мышь не может повиснуть на прозрачном или неполном блоке. Летучие мыши игнорируют опасности окружения и могут умереть от кактусов, лавы и других опасных блоков. Часто могут «лезть» под кирку или меч игроку, мешая этим добывать руду или сражаться.
    </string>

    <string name="chicken">Курица</string>
    <string name="description_chicken">Курица (англ. Chicken) — дружелюбный моб, впервые появившийся в версии Alpha 1.0.14 (Seecret Friday Update 7).Они поставляют игроку яйца, курятину и перья, из последних,кремня и палки можно создать стрелы. Размеры курицы — 0,875 блока высота, 0,5 блока ширина и 0,8125 блока длина.
   Курицы бродят по миру. Они не предпринимают попыток остаться вне воды, и довольно часто можно наблюдать несколько кур, барахтающихся в воде. Иногда кур, находящихся в воде, называют утками. Если игрок остановится около курицы, то она на несколько секунд повернёт к нему свою голову, а затем возобновит свой путь. Курицы часто спаунятся в одиночку, но могут спауниться группами по 2-3 особей. Как и других дружелюбных мобов, куриц привлекает свет. Они иногда могут прыгать вверх и вниз возле факела и других источников света.
Курицы, как и другие дружелюбные мобы, поддаются размножению при помощи любых семян. Также цыплёнок имеет ⅛ шанс появиться из брошенного куриного яйца.
Следуют за игроком, если он держит в руке любые семена.
    </string>


    <string name="cow">Корова</string>
    <string name="description_cow">Корова (англ. Cow) — дружелюбный моб, являющийся источником кожи, которую можно использовать для создания брони, книг, рамок, а также говядины и молока.
        Коровы имеют серо-коричневую кожу с белыми пятнами. У всех коров на голове есть пара небольших рогов, эти рога до обновления Beta 1.3 вследствие ошибки имели смещение в один пиксель относительно головы. Возможно, прототипом коров в Minecraft послужила норвежская рыжая порода коров.
Размеры модели коровы — 1,6875 блока высота, 0,625 блока ширина и 1,5 блока длина, при этом модель столкновений позволяет корове проходить через просветы высотой 1.5 блока.
        Коровы медленно и бесцельно блуждают по окрестностям, однако, как и остальные животные, они будут стремительно убегать от игрока, стоит тому попытаться их ударить. В случае встречи с препятствием коровы могут перепрыгнуть его. Они не предпринимают попыток остаться вне воды, однако довольно редко можно увидеть коров, плавающих в воде. Если игрок остановится около коровы, то она на несколько секунд повернёт к нему свою голову, а затем возобновит свой путь. В некоторых случаях коровы могут взбираться по лестницам. Коровы часто спаунятся группами по 4-12 особей.
Коровы будут следовать за игроком, если тот держит в руках пшеницу, если же игрок отойдёт на довольно далёкое расстояние, корова перестанет следовать за ним, но через некоторое время она снова будет это делать. Коровы не будут спрыгивать с обрывов, они будут стараться найти безопасный путь к игроку; также они будут избегать различных опасностей, вроде лавы или кактусов.
    </string>


    <string name="mooshroom">Грибная корова</string>
    <string name="description_mooshroom">Грибная корова (англ. Mooshroom) — уникальный моб, который может быть найден только в биоме грибного острова. Грибные коровы используют ту же модель, что и обычные, но имеют красную кожу и черные глаза, а также красные грибы на спине. Грибные коровы спаунятся по всему грибному биому, даже на грибах, но только под открытым небом.
  Грибные коровы могут быть пострижены ножницами, при этом они превращаются в обычных и сбрасывают 2 - 4 красных гриба. Обратное превращение невозможно. Как и с обычными коровами, при смерти из этих мобов выпадает кожа и сырая говядина, либо, если грибная корова умерла от огня, лавы или зачарованного на огонь оружия, сразу жареная. Из грибных коров также можно получить молоко, применив на них ведро. Пожалуй, наиболее ценный аспект использования грибных коров заключается в том, что использование на грибной корове пустой миски даёт тушёные грибы, поэтому даже одна грибная корова может обеспечить игрока неограниченным количеством еды.
    </string>

    <string name="pig">Свинья</string>
    <string name="description_pig">Свинья (англ. Pig) — дружелюбный моб, который впервые появился в версии Survival Test. Главная ценность свиней состоит в том, что они являются средством передвижения и возобновляемым источником свинины. Размеры свиньи — 1.1875 блока высота, 0.625 блока ширина и 1.25 блока длина.
   Свиньи блуждают по окрестностям. В случае встречи с препятствием, они будут пытаться перепрыгнуть его. Если игрок ударит свинью, она будет носиться и убегать от него несколько секунд, но затем вернётся в своё обычное состояние. Свиньи являются источником свинины. После смерти со свиньи падает 1-3 сырого мяса. Выпадет жареное мясо, если убить свинью с помощью огня. Это способ получить жареную свинину не тратя уголь и древесину. Она будет ходить за игроком, если у него в руке свекла, картофель или морковь. В карманной версии свинья также будет ходить за игроком, если у него в руке сырой картофель, морковь или свёкла.
    Свиней можно разводить при помощи моркови, картофеля или свёклы с версии 1.9. Они начнут спариваться, и вскоре рядом с ними появится поросёнок и даст немного опыта. Из поросят, подобно другим мобам-детенышам, нельзя получить мясо. Поросята издают более высокие звуки, двигаются быстрее взрослых особей и следуют за своими родителями или другими взрослыми свиньями. На то, чтобы поросёнок вырос, уходит 20 минут (игровые сутки). Пару свиней можно снова размножать через 5 минут.
    </string>

    <string name="rabbit">Кролик</string>
    <string name="description_rabbit" formatted="false">Кролик (англ. Rabbit) — дружелюбный (за исключением враждебного кролика-убийцы) моб, которого можно размножать. Его модель была создана Райаном Хольцем. Сначала он заявил, что создал кролика чисто для развлечения и не собирается добавлять его в Minecraft, однако позже сказал, что он всё же появится в игре.
Как и лошади, кролики бывают разных цветов: чёрный, белый, коричневый, бело-коричневый, золотистый, чёрно-белый.[2] Также существуют 2 необычных варианта: кролик-убийца с белым мехом и красными глазами и кролик по имени Тост.
        Обычно кролик бесцельно прыгает по местности, а при появлении игрока убегает от него. Он передвигается бесшумно, однако при получении урона издаёт писк. Кролик следует за игроком, который держит в руке морковь или одуванчик, но убегает, если игрок сменит предмет. Кролик-убийца атакует любого игрока на расстоянии 4 блоков. Кролики получают урон от падения начиная с высоты в 4 блока. Также они могут есть морковь, посаженную на грядку. Отличительной особенностью кроликов является то, что они передвигаются только прыжками — как неторопливо, так и бегом.
    Кролики активно спаунятся в биомах равнины, гор, леса, тайги, болота, джунглей, берёзового леса, мегатайги и саванны. Их также можно заспаунить в творческом режиме с помощью соответствующего яйца призывания.
        Кролики могут быть размножены с помощью моркови, золотой моркови или одуванчика. Для этого нужно поочерёдно покормить двух рядом находящихся кроликов одним из этих предметов, нажав по ним ПКМ, после чего они сблизятся и появится детёныш. Он будет иметь цвет того из родителей, которого вы покормили первым. Продолжительность роста детёныша кролика составляет 20 минут.
Рост детёныша кролика также можно ускорить, покормив его морковью. Каждое её использование сокращает оставшееся время роста на 10 %.
Нужно иметь в виду, что если для разведения была использована морковь или одуванчик, следует сменить предмет в руке, иначе кролики будут следовать за игроком, а не размножаться.
Кроликов-убийц можно скрещивать как с обычными кроликами, так и с другими кроликами-убийцами.
    </string>


    <string name="sheep">Овца</string>
    <string name="description_sheep" formatted="false">Овца (англ. Sheep) — дружелюбный моб. Главное использование овец — получение шерсти и баранины. Овец можно подстричь ножницами и получить шерсть цвета самой овцы.
        Овцы бесцельно блуждают по окрестностям; в случае встречи с препятствием они будут пытаться перепрыгнуть его. Они не предпринимают попыток остаться вне воды, и довольно часто можно наблюдать несколько овец, прыгающих в воде. Если игрок остановится около овцы, то она на несколько секунд повернёт к нему свою голову, а затем возобновит свой путь. Овцы часто спаунятся группами по 2-8 особей. Как и другие дружелюбные мобы, они идут на свет. Для отрастания шерсти после стрижки необходима трава или высокая трава, которую овцы будут есть (на секунду опустят голову и трава станет землёй)
  Если накормить пшеницей двух находящихся рядом овец, они подойдут друг к другу и начнут спариваться и испускать сердца, и вскоре рядом с ними появится ягнёнок. Если цвета родителей совместимы (то есть можно скрестить вместе соответствующие красители), ягнёнок получит смешанный цвет. Если цвета не смешиваются, ягнёнок примет цвет одного из родителей случайным образом. Независимо от установленного радиуса прогрузки чанков в игре, жизненный цикл овец (отрастание шерсти, рост детёнышей, готовность к новому размножению) рассчитывается на небольшом радиусе от игрока. Это порядка 4-5 чанков, более точное значение можно установить опытным путём.
    </string>


    <string name="skeleton_horse">Лошадь скелет</string>
    <string name="description_skeleton_horse">Ранее лошадь-скелет не спаунилась самостоятельно, но с версии 1.9 лошади-скелеты спаунятся под дождём и в Хэллоуин.</string>


    <string name="squid">Спрут</string>
    <string name="description_squid" formatted="false">Спрут, кальмар или осьминог (англ. Squid) — дружелюбный моб, обитающий в воде, на большой глубине, часто группами по несколько особей (2-5). Они спаунятся на любом уровне сложности и не атакуют игрока при любых обстоятельствах, как и другие дружелюбные мобы. Единственная практическая польза от спрутов — получение чернильных мешков.
   Спруты плавают бесцельно, пытаясь водиться возле дна водоёма, в котором они оказались. Если глубина водоёма, в котором оказался спрут равна 1 блоку, то некоторые части этого моба окажутся над водой. Если спрут столкнется с берегом, то будет производить шум, аналогичный тем, что производят наземные мобы, сталкиваясь с блоками. Когда спрут перемещается под водой, так же как и когда его атакует игрок, его щупальца закрываются и раскрываются. Спруты не станут атаковать игрока, даже если тот начнёт атаковать их.
  Спруты спаунятся в воде на глубине от 45 до уровня моря (обычно 63), могут появляться как в блоке-источнике, так и в потоке. Спрут теоретически может появиться в бассейне размером 1×1×1, хотя вероятность этого крайне мала. Уровень освещения не имеет значения.
    </string>

    <string name="villager">Деревенский житель</string>
    <string name="description_villager" formatted="false">Деревенские жители (англ. Villagers) — дружелюбные мобы, добавленные в качестве обитателей деревни NPC. Их внешний вид характеризуется большой головой, изумрудными глазами, густыми бровями, большим выступающим носом и скрещенными на груди руками. Спаунятся жители как в строениях, так и вокруг деревни. Если при генерации деревни житель спаунится в доме, то его профессия соответствует его типу, если на улице, то профессия соответствует ближайшему зданию. В деревне, построенной игроком, новые жители получают случайную профессию, не привязанную к месту их спауна.
В дневное время жители просто прогуливаются по деревне, общаясь друг с другом. Когда игрок подходит к жителю, тот поворачивает к нему свою голову, таким образом «общаясь» и с ним. Они не нападут на игрока ни при каких условиях. Если игрок ударит жителя, то тот не побежит от него, как любой дружелюбный моб. Вместо этого на игрока с целью защиты жителя может напасть железный голем (если он присутствует), а репутация игрока в этой деревне отрицательная. Жители могут открывать и закрывать деревянные двери, входя и выходя из своих домов. Таким образом, ночью, в дождь или убегая от зомби, они будут запираться в своих домах. Жители открывают двери только для того, чтобы пройти самому (при этом не ждут других жителей) и закрывают её сразу после того, как пройдут. Если житель остановится на достаточном для взаимодействия с дверью расстоянии, то он начнет беспрерывно открывать и закрывать ее, пока не отойдёт или не будет сдвинут.
Ночью или во время дождя (снегопада, грозы) жители прячутся в своих домах. При встрече с зомби житель будет от него убегать не выбирая пути. Пауки, криперы и скелеты не опасны для жителей.
Иногда ночью зомби могут осаждать деревню. Тогда на помощь жителям приходит железный голем, защищая их от враждебных мобов.
Жители умеют общаться не только между собой, но и с игроком и другими мобами (кроме зомби, гаста, иссушителя и дракона края). Когда житель встречает железного голема, то он останавливается и начинает смотреть на него. Символом дружеских отношений между жителями и големом служит мак в руках голема, который он может подарить жителю. Появляясь в игре, житель получает одну из двенадцати профессий, выбранную случайным образом: лучник, рыбак, пастух, кожевник, мясник, фермер, торговец броней, оружейник, торговец инструментами, священник, библиотекарь, картограф. Помимо этого, в коде жителей теперь прописан инвентарь, где хранятся, как правило, еда и семена.
Деревенские жители могут торговать с игроком. Торговля является единственным честным способом получения зелья опыта в режиме Выживание.
Если зомби убивает жителя, то житель становится зомби-жителем. Вылечить его можно использовав на него сначала взрывное зелье слабости, а после золотое яблоко. Чем выше сложность, тем больше шанс заражения.
Жители в коричневых робах могут сажать и пересаживать картофель, пшеницу морковь и свёклу.
    </string>


    <string name="cave_spider">Пещерный паук</string>
    <string name="description_cave_spider" formatted="false">Пещерный паук (англ. Cave Spider) — нейтральный моб, добавленный в Beta 1.8. Пещерные пауки появляются в заброшенных шахтах и могут отравлять игроков. Эти мобы используют перекрашенную текстуру их коричневых собратьев, а также они немного меньше размером. Изначально Jeb хотел назвать их «древесными пауками.
Пещерные пауки спаунятся только в заброшенных шахтах в специальных спаунерах, опутанных паутиной, поэтому пещерные пауки встречаются намного реже обычных.
Пещерный паук может проходить сквозь паутину, не застревая в ней. В отличие от обычного паука (габариты 2×2×1), пещерный имеет габариты 0,7×0,7×0,5, что позволяет ему пролезать в проходы шириной 1 блок и высотой полблока.
При укусе пещерного паука на сложности Нормальная и Сложная игрок будет отравлен. При отравлении шкала здоровья становится оливкового цвета и уровень здоровья игрока будет постоянно снижаться в течение некоторого времени или до некоторого уровня. Яд пещерного паука не смертелен — процесс отравления останавливается, когда у игрока остаётся единица жизни.
Лекарством от действия яда, как и от любого другого эффекта, является молоко.
    </string>


    <string name="enderman">Странник Края</string>
    <string name="description_enderman" formatted="false">Странник Края (англ. Enderman — буквально человек из Края), или эндермен — нейтральный моб, который добавлен в игру в Adventure Update. Первый скриншот, на котором он изображён, был опубликован Нотчем в посте на Google+ и подписан как Enderman. Этот моб — один из самых высоких мобов Minecraft: его высота равна трём блокам. Родной мир странника — измерение Край. Вокруг странника Края всегда появляются фиолетовые частицы, подобные тем, которые парят около портала в Нижний мир. Присутствует во всех трёх измерениях.
   Обычно странник Края ведёт себя как нейтральный моб: бесцельно ходит по территории (иногда берёт блоки, позже устанавливая их на другом месте) и издаёт звуки, похожие на хруст, но при определённых обстоятельствах его отношение к игроку может резко измениться. Условие его враждебности достаточно необычно: днём он, подобно пауку, не станет нападать на игрока, если только тот не атакует его, ночью же, если игрок посмотрит на него (прямо, а не через стекло или стеклянную панель), то есть — наведёт прицел на этого моба, то странник Края начнёт смотреть на протагониста в ответ до тех пор, пока сам игрок не отведёт взгляд, после чего либо быстро побежит, либо телепортируется на небольшое расстояние (частота телепортации один раз в секунду) за спину и довольно сильно ударит, при этом он открывает «челюсти» (которые можно увидеть под определённым углом освещения). Если смотреть на него и отодвигаться или приближаться к нему вплотную, то на расстоянии в два блока тот телепортируется за спину игрока и начнёт атаку. Если странник Края сидит в вагонетке, то он не может ни атаковать, ни телепортироваться. Стоит также заметить, что Странник может броситься на игрока с большого расстояния. Главное — быть с оружием в руках и удерживать Странника Края на прицеле.
Если у игрока на голове тыква, то Странник Края не будет атаковать, каким бы образом игрок на него не смотрел и, к тому же, он потеряет способность к телепортации. То же самое справедливо и к игроку, находящемуся в лодке.
Странник Края получает урон, находясь в воде, под дождём и даже под снегопадом. Поэтому, попав в подобные условия, он сразу телепортируется в безопасное для себя место.
Странник Края появляется в тёмных пещерах и в ночное время, причём достаточно редко.
Странник Края чаще появляется в биоме Край.
    </string>

    <string name="polar_bear">Белый медведь</string>
    <string name="description_polar_bear" formatted="false">Белый медведь (англ. Polar Bear) — нейтральный моб, обитающие в холодных биомах. Белых медведей можно найти в снежных биомах: тундре, равнине ледяных шипов и ледяных холмах. Детёныши дружелюбные; взрослые нейтральные, но могут стать враждебными, если их атаковать. Все взрослые станут враждебными, если их детёнышей атаковали в радиусе 41×21×41. Взрослый также станет враждебным, если игрок находится в радиусе 21×21×21 от взрослого, и детёныш находится в радиусе 16×8×16 от взрослого. Они атакуют не только игроков, но также и любых других мобов, которые случайно их атаковали.
Они плавают быстрее игрока, поэтому от них сложно убежать, если они атакуют игрока.
Белые медведи атакуют вставая на свои задние лапы и разрывая игрока своими передними лапами.
Рост детёнышей белых медведей не может быть ускорен.
    </string>

    <string name="spider">Паук</string>
    <string name="description_spider" formatted="false">Паук (англ. Spider) — нейтральный моб, впервые добавленный в Survival Test. Глаза пауков светятся красным цветом, что позволяет легко увидеть их в темноте. В отличие от зомби, крипера и скелета паук имеет размер 2х2х1, а не 1х1х2, что позволяет ему пролезать в проходы высотой 1 и шириной 2 блока. Представляют из себя гигантских серо-коричневых пауков с красными глазами.
  Пауки спаунятся в Верхнем мире в пространстве 3×3×2 на твёрдых блоках (на центральном блоке) при уровне освещения 7 или меньше в группах по 4 особи. Блоки над ними могут быть прозрачными, но не твёрдыми.
В Карманном издании листва может спаунить пауков на тех же условиях.
   Пауки настроены агрессивно к железным големам и игрокам, если уровень света вокруг них — 9 или меньше; в противном случае пауки нейтральны, если на них не нападут сами. Если вывести паука из тёмной зоны в светлую, он продолжит преследование игрока. Если паук получит урон от чего-либо помимо игрока, например, от падения с высоты, он перестанет быть враждебным.
Пауки могут ползать по стенам и другим препятствиям. Если паук не может найти путь к игроку по земле, он подойдёт вплотную к препятствию, отделяющему его от игрока, и начнёт ползти по ней вертикально вверх, до тех пор, пока не доползёт до вершины, после чего прыгает на землю. В случае с очень высокой стеной паук может заползти настолько далеко, что потеряет интерес к игроку.
Если игрок выстрелит в паука из лука, находясь при этом вне зоны его видимости, то паук начнёт ползти в сторону, откуда прилетела стрела. Если игрок при этом переместится, паук продолжит бежать в ту же сторону. Если он заметит игрока, то развернётся в его сторону и нападёт.
Пауки не сгорают с наступлением дня, но становятся нейтральными. Паук, преследовавший игрока в темноте, продолжит преследовать его некоторое время и после рассвета.
    </string>


    <string name="zombie_pigman">Зомби-свиночеловек</string>
    <string name="description_pigman" formatted="false">Зомби-свиночеловек (англ. Zombie Pigman) — нейтральный моб, обитающий в Нижнем мире.
        Зомби-свинолюди спаунятся в Нижнем мире, у порталов в Нижний мир и при попадании молнии в свинью. Зомби-свиночеловек-ребёнок и зомби-наездник имеют шанс спауна, равный 5 %. Если вы подойдете к зомби-свиночеловеку, он в течение нескольких секунд будет смотреть на вас, а затем пойдет своим путём.
Зомби-свинолюди спаунятся с золотыми мечами, которые могут иметь случайные чары. Шанс появления зомби-свинолюдей с зачарованными золотыми мечами повышается на высоком уровне сложности.
        Если одна группа окажется рядом с другой, а вы атакуете одного из них, «группировки» объединяются и нападают на вас. Их трудно победить мечом (но по отдельности они слабы), но можно использовать ловушки, так как сами свинолюди до нападения на них нейтральны и не мешают этому. Удобнее всего заманивать зомби-свинолюдей в ловушки, подцепляя их удочкой и тем самым провоцируя агрессию.
Зомби-свиночеловек станет враждебным только тогда, когда его атакуют, либо вы, либо любое другое существо (например, если в него попадет огненный шар гаста). Атака на одного зомби-свиночеловека приведет к тому, что все зомби-свинолюди в радиусе 40 блоков станут враждебными. Если игрок отойдет на некоторое расстояние от группы, немного подождет или покинет и снова вернется в Нижний мир, зомби-свинолюди снова станут нейтральными. Если изменить сложность на Мирную, то зомби-свинолюди исчезнут, после повышения уровня сложности появятся вновь и будут нейтральны до первого конфликта.
У зомби-свинолюдей иммунитет к лаве и огню, то есть они горят, но не получают урона. Также зомби-свиночеловек может утонуть в воде.
На заметку: если вдруг в Нижнем мире на вас напали зомби-свинолюди, выройте яму в 2 блока в ширину и 3 в глубину. Они не обойдут яму, если вы встанете с противоположной стороны, а все разом упадут туда. После этого можно безболезненно убить их рукой, но будьте осторожны: не подходите к яме ближе, чем на 1 блок.
    </string>

    <string name="horse">Лошадь</string>
    <string name="description_horse" formatted="false">Лошадь (англ. Horse) — дружелюбный и приручаемый моб, используемый игроками в качестве транспорта. Для размножения нужно покормить прирученных лошадей любыми золотыми яблоками (как простыми, так и усиленными) или золотой морковью. При размножении с лошадей может оказаться необходимым снять с них седло и броню. Можно скрещивать ослов и лошадей, при этом получается мул. Мулов размножать нельзя.
Жеребят нельзя оседлать или надеть на них броню или седло. Их можно вырастить, кормя пшеницей, яблоками, сахаром или снопами сена.
Потомок может иметь лучшие характеристики, чем родители, как, например, большее максимальное здоровье. При размножении прирученных лошадей, выращенного впоследствии потомка нужно приручать.
    </string>


    <string name="blaze">Ифрит</string>
    <string name="description_blaze" formatted="false">Ифрит (англ. Blaze) — добавленный в Beta 1.9 Prerelease враждебный моб, обитающий в Нижнем мире. Эти мобы появляются из специального спаунера, который можно найти в Адских крепостях, а также просто на территории этих крепостей при низком уровне освещения.
    Ифрит — враждебный моб, и атакует игрока сразу же после обнаружения. Умеет летать, предпочитает отлететь от игрока и атаковать его с безопасного расстояния.
Атакует очередями по три огненных шара, заряжаясь перед выстрелами (во время зарядки моб загорается). Снаряды этого моба летят быстрее аналогичного оружия гаста и не детонируют. Кроме того, их нельзя отразить. Если ифрит попадёт в игрока без брони одним огненным шаром, то игрок получит урон 9 (Heart.svgHeart.svgHeart.svgHeart.svgHalf Heart.svg) (включая урон от огня ). Из-за этого сражение с ними без лука достаточно опасно, поскольку в Нижнем мире невозможно разместить источник воды (не используя сторонние модификации) для того, чтобы потушить пламя. Однако можно использовать зелье огнестойкости, чтобы не получать урон от огня и огненных шаров.
    </string>


    <string name="chicken_jockey">Зомби-наездник</string>
    <string name="description_chicken_jockey" formatted="false">Зомби-наездник (англ. Chicken Jockey, буквально — «наездник на курице») — редкий моб, который представляет собой ребёнка зомби (зомби-жителя; зомби-свиночеловека; кадавра) на курице. Спаунится в тех же условиях, что и обычный зомби, зомби-свиночеловек или кадавр но с шансом 0,05 %. Также с небольшим шансом может быть заспаунен с помощью яйца призывания любого зомби.</string>


    <string name="creeper">Крипер</string>
    <string name="description_creeper">Крипер (от англ. Creeper, от слова to creep — «ползать») — зелёный, практически бесшумный моб-камикадзе. При приближении к игроку на небольшое расстояние начинает шипеть и взрывается спустя 1,5 секунды. При детонации издаёт звук, похожий на обычный взрыв, но мягче и короче. Не сгорает на солнце, в отличие от зомби и скелета, и не теряет активности, в отличие от паука и странника Края.
Криперы часто встречаются на поверхности обычного мира ночью и в тёмных пещерах. Спауну криперов, как и спауну других враждебных мобов, будет препятствовать уровень света более 7. Криперы весьма опасны, так как передвигаются практически незаметно и могут причинить большой вред как игроку, так и его постройкам.</string>


    <string name="elder_guardian">Древний страж</string>
    <string name="description_elder_guardian">Древний страж (англ. Elder Guardian) — враждебный моб-босс, спаунится в подводной крепости в количестве трёх особей. Представляет из себя более крупный аналог стража. Имеет перекрашенную структуру его собратьев, а также они больше размерами.
  Моб враждебно относится к игроку и спрутам, атакуя их при помощи лазера. Если игрок находится недалеко от храма, может появиться его изображение на экране и раздастся пугающий звук, при этом на игрока накладывается эффект усталости III на 5 минут. От этого можно избавиться с помощью молока.
Однако до тех пор, пока страж жив, этот эффект будет накладываться бесконечно.
При удалении от храма страж не деспаунится.
        Для битвы с древним стражем рекомендуется иметь как минимум комплект алмазной брони (преимущественно с ботинками, зачарованными на подводную ходьбу), зелья подводного дыхания и пару вёдер молока.
    </string>


    <string name="endermite">Чешуйница Края</string>
    <string name="description_endermite">Чешуйница Края (англ. Endermite) — это враждебный моб, который может заспауниться при телепортации игрока при помощи жемчуга Края.
        Данный моб фиолетового цвета. Также имеет фиолетовые частицы, которые можно увидеть вокруг сундуков Края, странников Края, брошенных жемчужин Края или вокруг портала в Нижний мир. Модель чешуйницы Края была изменена в снимке 14w17a.
    </string>

    <string name="evoker">Вызыватель</string>
    <string name="description_evoker">Вызыватель (англ. Evoker) — враждебный моб, добавленный в предварительном снимке 16w39a. Спаунится на любом уровне сложности, включая мирную. Моб не имеет боевых навыков, зато специализируется на призыве досаждателей и рядов или кольц челюстей. При нахождении игрока на небольшом расстоянии вызыватель начинает махать руками, испуская частицы магии и издавая страшные звуки, призывая досаждателей или челюсти. Не горит на солнце и не теряет активность, как и крипер.
Вызывателя часто можно встретить в лесном особняке, в столовых и в зале со столом, на котором расстелено подобие карты из ковров. Спауну вызывателей не будет препятствовать уровень освещения более 7. Вызыватели довольно опасны, так как досаждатель - достаточно сильный моб (вызыватель призывает 3 досаждателей, даже на легкой сложности они способны убить игрока всего по одному удару, если вызыватель перед этим дважды призывал челюсти), а челюсти способны сделать игрока легкой добычей для них.
    </string>

    <string name="ghast">Гаст</string>
    <string name="description_ghast">Гаст (от англ. Ghast) — враждебный летающий медузообразный моб, который атакует игрока огненными шарами. Имеет размер 4x4x4 блока, с нижней части тела свисает 9 щупалец.
Гасты были введены в Halloween Update. Они летают по Нижнему миру с закрытыми глазами и ртом, которые открываются во время атаки.
Взрыв огненного шара может поджечь блоки, попавшие в радиус поражения. Сила взрыва достаточно мала, серьёзное повреждение ландшафта гастами объясняется крайне низкой взрывоустойчивостью адского камня. Блоки взрывоустойчивостью выше значения 20 гарантированно останутся целы после взрыва огненного шара гаста.
Взрыв огненного шара гаста, задевший блоки портала в нижний мир, отключит его. Если гаст подожжёт нижние блоки обсидиана, то портал включится снова.
Гасты не стреляют в игрока, когда не видят его. Стекло, листва и порталы нижнего мира закрывают обзор гасту.
    Гасты могут появиться в любом месте Нижнего мира, если там достаточно места. Вопреки распространённому мнению, они спаунятся только на твердых блоках. Если размер поверхности менее 5х5 блоков, спаун происходить не будет. Крайне редко могут заспауниться возле портала в обычном мире.
   Гасты бесцельно летают по Нижнему миру, время от времени издавая громкие звуки, похожие на рыдание. Они слышны одинаково громко с любого расстояния, поэтому можно отчётливо слышать гаста, который на самом деле далеко.
Гасты способны замечать игрока с больших расстояний (до 100 блоков). Когда гаст видит игрока, он выпускает в него огненный шар, открывая при этом глаза и рот и издавая странный звук. Однако гаст может отменить выстрел, если игрок успел спрятаться за какой-нибудь блок, который нарушит зрительный контакт между игроком и гастом. При этом моб не будет преследовать замеченного игрока — он будет продолжать бесцельно летать по миру, по возможности выпуская огненные шары.
После смерти гаст издаёт звук, похожий на звук задохнувшегося человека, и роняет слезу гаста и порох. Слеза гаста используется для приготовления зелья регенерации, поэтому её стоит добыть. Однако зачастую это бывает сложно сделать, так как гаст в момент смерти может парить над морем лавы или недосягаемым местом.
    </string>

    <string name="guardian">Страж</string>
    <string name="description_guardian">Страж (англ. Guardian) — враждебный подводный моб. Есть также усиленная версия моба: древний страж.
Стражи спаунятся только внутри или около подводной крепости, и при этом только в воде. Стражи намного реже спаунятся под открытой для неба водой, чем под закрытой (в частности внутри крепости). В 95% случаев спаун стража не произойдет в данном блоке, если над блоком спауна все блоки до поверхности океана (по умолчанию Y=63) жидкие или прозрачные, а поверхностный блок воды открыт небу. Также над уровнем моря спаун стража не удастся, если блоки воды открыты небу.
   Стражи плавают в воде в произвольном направлении, при первой возможности нападая на игрока или спрута. Их шипы убраны, если моб в спокойном состоянии или быстро передвигается. Стражи и Древние стражи прыгают вне воды.
Глаз стража всегда следит за ближайшим игроком, даже если на нём нет брони и есть эффект «Невидимость». Но на самом деле страж не будет нападать на него, и «видит» невидимых игроков не лучше остальных мобов. Но моб всё равно будет атаковать невидимых спрутов. Стражи также следят за игроками в режиме Творчество.
    </string>


    <string name="husk">Кадавр</string>
    <string name="description_husk" formatted="false">Кадавр (англ. Husk) — разновидность зомби, встречающаяся в пустынях.
Спаунится в жарких биомах, то есть пустынях и саваннах. 80 % зомби, которые заспаунятся в биомах пустыни будут кадаврами. Как и у обычных зомби, есть 5 % шанс для спауна кадавра-ребёнка и 5 % шанс для спауна кадавра-наездника.
    Кадавр представляет собой зомби коричнево-серого окраса, имеющего текстуру порванной бежевой одежды на верхней части туловища, светло-желтые волосы и коричневые оборванные штаны.
Кадавр не горит на солнце, атакуя, накладывает эффект «Голод» до 10 секунд на лёгкой сложности, до 15 секунд на нормальной и до 30 секунд на сложной, а его окраска делает его менее заметным на песке и траве пустынь и саванн, где он обитает. Моб может атаковать деревенских жителей, железных големов и игрока, как и обычный зомби.
Звуки кадавра напоминают предсмертный хрип и пересыпание песка в его истлевшей оболочке. Звуки кадавра более неприятные и пугающие, чем у обычного зомби.
    </string>


    <string name="magma_cube">Лавовый куб</string>
    <string name="description_magma_cube">Лавовый куб (англ. Magma Cube) — враждебный моб, очень похожий на слизней и обитающий в Нижнем мире.
Лавовые кубы — враждебные мобы и при обнаружении игрока пытаются его атаковать. После смерти большие и средние кубы делятся на 4 более мелкие особи. Из этих мобов выпадает лавовый крем. Малые лавовые кубы, в отличие от маленьких слизней, наносят игроку урон и крем из них не выпадает.
Лавовые кубы умеют плавать, поэтому часто можно наблюдать лавового куба на поверхности океана лавы, что выглядит довольно-таки забавно.
Эти мобы — переделанная версия обычных слизней, они используют другую текстуру и анимацию движения — при прыжке они делятся на слои. В темноте они светятся красным светом.
Данные мобы чаще всего спаунятся в адских крепостях и у лавы.
    </string>

    <string name="shulker">Шалкер</string>
    <string name="description_shulker" formatted="false">Шалкер (англ. Shulker, образовано из слов shell — «панцирь» и lurker — «скрытень») — враждебный моб, обладающий формой полноразмерного блока и способный маскироваться под пурпурные блоки с помощью своего специфического окраса и той же формы.
   Моб имеет панцирь, состоящий из двух подвижных частей, покрытый узорами, и напоминающий пурпурный блок. Внутри панциря находится «ядро» — маленькая голова светло-жёлтого цвета и довольно сурового вида. У моба имеется несколько внешних свойств, из которых снова можно сделать предположение, что моб создан искусственно: это правильные формы разных элементов панциря шалкера. Он имеет форму идеального куба, геометрически правильный разрез и узоры.
Шалкеры спаунятся только в городах Края, расположенных на отдалённых островах Края. Они генерируются в хорошо подобранных местах: с двух сторон от входа, на потолках в маленьких комнатах, на одной высоте на стенах башен. Кроме того, шалкеры равномерно распределены по крепости. Из всего выше сказанного можно сделать предположение, что шалкеры созданы искусственно для охраны сокровищ. При убийстве больше не появляются вновь.
Шалкер может телепортироваться, если он не прикреплён к полному блоку (5 попыток за такт).
Панцирь шалкера раскрывается на 1-3 секунды. Если игрок находится в радиусе 16 блоков, то моб начнёт стрелять каждые 1—5,5 секунд светло-жёлтыми шарами, которые наносят урон, равный 4 и накладывают эффект левитации на 10 секунд. Шары летят строго по осям X Y Z, меняя направление и преследуя указанную цель. Они летят довольно медленно и их можно уничтожить нажатием ЛКМ.
Панцирь моба уменьшает урон на 80 %, — за счёт защиты 20, — и полностью защищает его от стрел. Шалкер становится уязвимым при раскрытии панциря. Если у него меньше половины здоровья, он может с шансом 25 % телепортироваться в другое место в пределах 17×17×17 блоков.
Этот моб имеет иммунитет к огню и телепортируется от лавы.
    </string>


    <string name="silverfish">Чешуйница</string>
    <string name="description_silverfish">Чешуйница (англ. Silverfish) — это самый маленький враждебный моб после чешуйницы Края, встречающийся преимущественно в крепостях.
        Чешуйницы — агрессивные мобы и сразу же после появления могут атаковать игрока. Чешуйницы постоянно шевелятся и очень быстро передвигаются, если находят игрока в зоне видимости. Они спокойно плавают и преодолевают преграды в 1 блок, так что оторваться от чешуйниц не очень просто. К счастью, эти мобы наносят крайне маленький урон. Если оставить чешуйниц в покое, они «въедаются» в блоки. При получении урона чешуйница «зовёт» других чешуйниц из близлежащих яиц монстра (блок 97 или оригинальное название «Monster Egg»), в которых могут превращаться блоки камня, булыжника, каменных материалов крепостей. Чешуйницы также могут появляться из спаунера, который можно найти в крепостях в комнате с порталом Края. В этом случае они не появляются если игрок отойдет от спаунера дальше чем на 5 блоков. Чешуйница спаунится при уровне освещения 11 и ниже, за исключением камня, на поверхности которого она может спауниться при любом уровне освещения.

    </string>


    <string name="skeleton">Скелет</string>
    <string name="description_skeleton">Скелет (англ. Skeleton) — враждебный моб, впервые появившийся в версии Survival Test. Скелеты — довольно быстрые и опасные противники, которые выпускают стрелы в игрока на большой скорости. Как и зомби, скелеты спаунятся только в тёмных областях, например, на поверхности ночью или в неосвещённых пещерах. Если солнце будет под углом в 15 градусов или больше к поверхности, то скелет загорится и будет получать повреждения от огня до смерти.
Скелеты могут стрелять сидя в воде без потери скорости и точности. Поэтому чрезвычайно трудно убить скелета в водоёме, лучше бороться с ними на суше. Скелеты могут попадать в других мобов своими стрелами; если они поразят любого враждебного или нейтрального моба, то это заставит атакованного моба игнорировать игрока и начать бороться со скелетом, пока один из них не умрёт (или оба сразу, но взаимное убийство случается крайне редко). Лечатся от взрывного зелья урона, но получают его от взрывного зелья лечения, так же как и зомби. Кроме того, стрелы скелета обладают особым свойством — их невозможно собрать.
Очень редко скелеты могут спауниться сидящими на пауках.
        </string>

    <string name="skeleton_horseman">Скелет Всадник</string>
    <string name="description_skeleton_horseman" formatted="false">С версии 1.9, во время грозы от удара молнии могут появиться лошади-ловушки (с вероятностью 3.75-7.5 % на сложности Легко, 7.5-20 % на Нормальной и 11.25-33.75 % на Сложной). Они деспаунятся через 15 минут (18,000 тиков), если не были активированы.
Когда игрок находится не дальше 10 блоков от лошади-ловушки, в неё попадёт молния. Молния ничего не поджигает и не вредит ближайшим мобам. Когда ударила, лошадь превратится в скелета-всадника — скелет верхом на лошади-скелете. В окрестности также появится ещё три скелета-всадника. У каждого скелета будет зачарованный железный шлем и зачарованный лук, с защитой от урона на 3 секунды после спауна. Скелеты-наездники двигаются очень быстро благодаря скорости лошади и маневрируют также как скелеты, стреляя при атаке и отступая если игрок двигается к ним навстречу.</string>

    <string name="slime">Слизень</string>
    <string name="description_slime">Слизень (англ. Slime) — враждебный кубический зелёный желеподобный моб трёх размеров, способный видеть игрока через твёрдые блоки. Большие слизни после смерти делятся на слизней средних размеров, средние делятся на слизней маленьких размеров, а маленькие слизни вместо деления дропают слизь.
    Размер слизней: от 1 до 256, но только особи 1, 2 и 4 размеров могут спауниться естественно.
Слизни передвигаются прыжками. Пауза между прыжками занимает от 10 до 30 тактов. Слизень сканирует сферу радиусом 16 блоков на наличие игрока, и если игрок присутствует, поворачивается в его сторону и прыгает к нему. Пауза между прыжками уменьшается в три раза. Если слизень не обнаруживает игрока, то перед прыжком он поворачивается на случайный угол в пределах 57° (1 рад) от своего направления. После прыжка он повторяет «поиск», и так до тех пор, пока не найдёт игрока или не деспаунится.
        Здоровье слизня эквивалентно квадрату его размера. Слизень, когда находит игрока, пытается столкнуться с ним. При столкновении наносится урон, равный размеру слизня, кроме маленьких слизней (первый размер), которые не наносят урон, но могут столкнуть (до 1.4), например, в лаву. Когда слизень умирает, он делится на 2-4 слизня размером в два раза меньше (объёмом в восемь раз), кроме слизней первого размера, которые дропают 0-2 шарика слизи.
    </string>


    <string name="spider_jockey">Скелет-наездник</string>
    <string name="description_spider_jockey" formatted="false">Скелет-наездник (англ. Spider Jockey; буквально: наездник на пауке) — это комбинация двух мобов: паука и скелета. Когда паук спаунится, он имеет однопроцентный шанс заспауниться вместе со скелетом на своей спине. Они связаны друг с другом, однако ведут себя как отдельные мобы и имеют различные параметры здоровья. Скелет-наездник сочетает в себе дистанционную атаку скелета и мобильность паука.
Когда наступает день, скелет сгорает под солнцем, а паук становится нейтральным. Если паук будет убит, скелет сможет продолжить атаковать и двигаться, как и наоборот: если скелет убит, то паук продолжит движение.

    </string>


    <string name="stray">Зимогор</string>
    <string name="description_stray" formatted="false">Зимогор (англ. Stray) — разновидность скелета, встречающаяся в холодных биомах.
        Спаунится в холодных биомах — тайге и тундре. Каждый скелет, спаунящийся в таком биоме, имеет шанс 80 % стать зимогором. Как и обычный скелет, зимогор может в 1 % случаев заспауниться как наездник.
        Зимогор представляет из себя скелета, имеющего текстуру порванной серой одежды, украшения на шее и белых глазниц.
Имеет тот же ИИ, что и у скелета, имеет 10 единиц здоровья, горит на солнце, способен носить броню. Атакуя, использует стрелы, замедляющие цель на 30 секунд.
    </string>


    <string name="vex">Досаждатель</string>
    <string name="description_vex" formatted="false">Досаждатель (англ. Vex) — враждебный моб, призываемый вызывателем для помощи в бою.
Представляет собой маленького серо-голубого духа с растрёпанными белыми крылышками, вооружённого железным мечом. Передвижение подобно игроку в режиме наблюдения, то есть не может приземлиться — вместо этого проходит сквозь блоки. Перед атакой издаёт жуткий визг, а на его текстуре появляются красные трещины. Призывается вызывателем, когда тот начинает атаковать. Через небольшое количество времени после призвания начинает получать постоянный урон и погибает, но самоуничтожение не происходит в том случае, если моб был призван с помощью яйца призывания или команды консоли.
    </string>


    <string name="vindicator">Вызыватель</string>
    <string name="description_vindicator" formatted="false">Вызыватель (англ. Evoker) — враждебный моб, добавленный в предварительном снимке 16w39a. Спаунится на любом уровне сложности, включая мирную. Моб не имеет боевых навыков, зато специализируется на призыве досаждателей и рядов или кольц челюстей. При нахождении игрока на небольшом расстоянии вызыватель начинает махать руками, испуская частицы магии и издавая страшные звуки, призывая досаждателей или челюсти. Не горит на солнце и не теряет активность, как и крипер.
Вызывателя часто можно встретить в лесном особняке, в столовых и в зале со столом, на котором расстелено подобие карты из ковров. Спауну вызывателей не будет препятствовать уровень освещения более 7. Вызыватели довольно опасны, так как досаждатель - достаточно сильный моб (вызыватель призывает 3 досаждателей, даже на легкой сложности они способны убить игрока всего по одному удару, если вызыватель перед этим дважды призывал челюсти), а челюсти способны сделать игрока легкой добычей для них.
    </string>


    <string name="witch">Ведьма</string>
    <string name="description_witch" formatted="false">Ведьма (англ. Witch) — враждебный моб, использующий для атаки различные зелья. Это второй моб, пользующийся дистанционной атакой и появляющийся в обычном мире, первый — скелет.
    Ведьмы спаунятся в обычном мире на любом твёрдом блоке с уровнем освещения 7 или ниже. Также одна ведьма имеет шанс появиться в хижине ведьмы.
Деревенский житель может превратиться в ведьму, если на расстоянии меньше 5 блоков от него ударит молния.
        Против игрока ведьма использует взрывающиеся зелья отравления (0:30), слабости (1:00), мгновенного урона и замедления. Порядок использования зелий следующий: зелье замедления, зелье отравления, затем ведьма бросает в противника зелья мгновенного урона и, с вероятностью 25 %, слабости, но если эффект зелья отравления закончится, она бросит новое зелье, а затем вернётся к зельям урона.
Ведьма невосприимчива к зельям отравления, замедления или мгновенного урона (85 % урона поглощается, что практически сводит на нет нанесение ей урона зельями). Ведьма не горит на солнце, выпивает зелье огнестойкости, если попадает в огонь или лаву, пьёт зелье скорости, когда игрок находится в пределах досягаемости, и применяет зелье лечения при получении любого другого урона, что делает нанесение ей урона более сложной задачей. Когда ведьма пьёт зелье, у неё поднимается нос, и в её руках можно увидеть колбу из-под зелья, однако, если присмотреться, то можно увидеть, что нос у неё ходит из стороны в сторону и когда она не пьёт зелье. Ведьма не может атаковать, пока пьёт зелье, что делает её более уязвимой.
    </string>

    <string name="wither_skeleton">Скелет иссушитель</string>
    <string name="description_wither_skeleton" formatted="false">Скелет-иссушитель (англ. Wither Skeleton) — враждебный моб Нижнего мира, который был добавлен в предварительной сборке 12w36a, и вышел как часть Pretty Scary Update.
Выглядит скелет-иссушитель почти так же, как и простой скелет, но немного выше (чуть больше двух блоков) и имеет чёрный цвет. Цвет скелета — это отсылка к его месту проживания, именно из-за этого после смерти из него выпадает уголь. В отличие от зомби-свиночеловека, они агрессивны к игроку с самого начала. Вооружены скелеты-иссушители каменными мечами, иногда могут подбирать оружие и броню. Имеют иммунитет к огню и лаве, не получают урона при дневном свете.
        Скелеты-иссушители спаунятся в адских крепостях. Идёт проверка по зерну мира, поэтому замена адского кирпича на другие блоки не повлияет на их спаун, равно как наличие адского кирпича где-либо ещё не заставит их там появляться. В отличие от остальных мобов Нижнего мира, скелеты-иссушители не спаунятся при уровне освещения выше 7.
    </string>


    <string name="zombie">Зомби</string>
    <string name="description_zombie" formatted="false">Зомби (англ. Zombie) — враждебный моб, впервые появившийся в Survival Test. Размеры хитбокса зомби — 2 блока высота, 1 блок ширина, 0.25 блока толщина.
        Зомби появляются только в обычном мире при уровне освещения 7 или меньше, группами по 1—4 особи.
При появлении зомби есть 5% шанс, что это будет зомби-житель, и 5% шанс, что это будет зомби-ребёнок. Зомби-ребёнок при появлении, в свою очередь, имеет 5% шанс стать зомби-наездником.
    </string>

    <string name="zombie_villagers">Зомби житель</string>
    <string name="description_zombie_villagers" formatted="false">Зомби-жители составляют 5 % всех появившихся зомби. Они ведут себя как обычные зомби, но их отличительными чертами являются нос, глаза и брови, а еще одежда, как у деревенских жителей. Обычный деревенский житель может быть заражён и превращён в зомби-жителя, если любой зомби убьёт его. Шанс заражения на Сложном уровне составляет 100 %, на Нормальном — 50 %, на Лёгком — 0 %.
    </string>


    <string name="wolf">Волк</string>
    <string name="description_wolf" formatted="false">Волк (англ. Wolf) — нейтральный моб, который может быть приручен игроком.
Волки спаунятся только в биомах леса, тайги, мегатайги, холодной тайги и холодной тайги Г. Также может быть заспаунен в режиме Творчество яйцом призывания. Взрослые волки спаунятся неприрученными, а детёныши волков прирученными. Однако, если щенок волка спаунится в Творческом режиме при использовании яйца призывания на взрослом волке, то они будут появляться дикие и, более того, могут стать враждебными, если игрок будет атаковать их. В Карманном издании, однако, щенята волков могут спауниться естественно.
  Волки охотятся на кроликов, скелетов и овец, которые будут при этом убегать, за исключением кроликов-убийц, которые нападают на волков.
Волки будут мстить, если в них попадёт моб или игрок.
Дикие волки имеют белый мех, опущенный хвост, а их глаза состоят из двух белых пикселей и двух чёрных зрачков. Они являются нейтральными к игроку и спаунятся группами по четыре волка. Дикие волки будут наклонять голову в сторону, чтобы сообщить о своей заинтересованности в кости или мясе, которые держит рядом стоящий игрок. Дикие волки также станут враждебными по отношению к игроку, если он нападает на них.
Враждебные волки отличаются постоянным рычанием и внешним видом. Их хвост становится прямым, глаза — красными, а мех становится более контрастным, открывая тёмные пятна и ощетинившиеся волосы. Линия рта поднимается при рычании. Они координируют атаки на игроков, которые ранили дикого волка в группе, и не вернутся из этого состояния до тех пор, пока игрок не возродится после смерти. Прирученные волки не могут стать злыми на своих хозяев, но они могут обозлиться на других игроков и мобов. Враждебные волки нападают все и на всех игроков в радиусе видимости.
Прирученные волки, или собаки, отличаются от диких и враждебных волков глазами: они выглядят менее агрессивно. Они также имеют оранжевый ошейник. Ошейник может быть окрашен в любой цвет с помощью красителей, использованных на волке. Нажатие на волке ПКМ (по умолчанию) заставляет его сесть и оставаться на месте, и игрок может свободно перемещаться. Сидящие волки никогда не исчезают, независимо от того, покидает игрок игру или переходит в спящий режим. Они будут атаковать любое существо, которое нападает на игрока (за исключением крипера), даже если игрок посадил их. Они также не будут нападать на прирученных лошадей, если её ударил игрок. Прирученные волки не будут нападать на хозяина ни по какой причине. Хвосты прирученных волков подняты высоко в воздух, в то время как диких волков — вниз.
    </string>

    <string name="donkeys">Осёл</string>
    <string name="description_donkeys" formatted="false">Как более редкий вариант лошади, может появиться осёл. Мул появляется при скрещивании лошади и осла, если накормить их золотым яблоком или золотой морковью. Осла и/или мула можно вырастить (покормив пшеницей или яблоками), оседлать и приручить, но нельзя экипировать броней. Зато на ослов и мулов можно прикреплять сундуки, кликнув ПКМ по ослу, держа сундук в руке (снять сундук нельзя). Чтобы открыть сундук, нужно кликнуть по ослу или мулу ПКМ, держа ⇧ Shift. Тогда откроется инвентарь осла.
    </string>


    <string name="llama">Лама</string>
    <string name="description_llama" formatted="false">Лама (англ. Llama) — нейтральный моб, добавленный в обновлении 16w39a.
        Ламы атакуют не только игроков, но также и любых других мобов, которые случайно их атаковали.
Атака лам — плевок. Если игрок атакует ламу, она плюнет в него 1-2 раза, а после чего отстанет, вне зависимости от того, попала она или нет.
Ламы враждебны к волкам, которые в свою очередь боятся и убегают от них. Полезно для охраны ферм с овцами, курами, и т.д.
Лам можно приручить как лошадей. Вместо седла используется ковёр любого цвета. Цвет и стиль снаряжения ламы соответствует цвету ковра. Лам также можно снарядить сундуками. Её инвентарь составляет 3, 6, 9, 12 или 15 ячеек.
Несколько прирученных лам создают караван, если одну из них игрок ведет поводком. Караван может состоять не более, чем из 10 животных.
Имеют различные варианты окраса — белый, серый, кремовый и коричневый.
Лама в отличие от лошади не управляется седоком. Потому ведущему лучше использовать осла, лошадь или мула а ламу вести на поводке.
Также вы можете не приручать ламу, просто надев поводок на одну из лам, когда как остальные ламы поблизости пойдут за вами.
Разводить лам нужно снопом сена
    </string>


    <string name="mule">Мул</string>
    <string name="description_mule" formatted="false">Как более редкий вариант лошади, может появиться осёл. Мул появляется при скрещивании лошади и осла, если накормить их золотым яблоком или золотой морковью. Осла и/или мула можно вырастить (покормив пшеницей или яблоками), оседлать и приручить, но нельзя экипировать броней. Зато на ослов и мулов можно прикреплять сундуки, кликнув ПКМ по ослу, держа сундук в руке (снять сундук нельзя). Чтобы открыть сундук, нужно кликнуть по ослу или мулу ПКМ, держа ⇧ Shift. Тогда откроется инвентарь осла.
    </string>


    <string name="ocelot">Оцелот</string>
    <string name="description_ocelot" formatted="false">Оцелот (англ. Ocelot) — приручаемый дружелюбный моб, который встречается в биоме джунглей.
        Оцелот — первый моб, который способен к бегу. Спаунится только в джунглях. Данный моб очень пуглив — при любом резком движении со стороны игрока оцелот обращается в бегство. Может «спрятаться» в высокой траве и следить за игроком до тех пор, пока тот не подойдёт вплотную. Такое поведение прекратится, как только оцелот будет приручен. Прирученный оцелот (кошка) может запрыгнуть на кровать и прыгать на ней. Также он может запрыгнуть на стол зачаровывания или варочную стойку и какое-то время будет на них крутиться. На данный момент неизвестно, является ли это багами или официальным поведением. С версии 1.2.5 кошки меньше сидят на предметах. Также оцелот может нападать на кур. Помимо этого, оцелотов боятся криперы, они от них убегают, что делает кошку ценным «спутником» в подземелье и других возможных местах спауна криперов. Урона от падения оцелот не получает. Также оцелоты — как и деревенские жители размножаются сами по себе.
   Удерживание сырой рыбы в руках заставит его повернуться мордой и медленно подходить к вам. Лучше всего присесть и не делать резких движений. Но если вы смените предмет или начнёте двигаться, оцелот испугается и начнёт убегать. Нужно, чтобы ваш будущий кот подошел к вам и присел. Нажмите правую кнопку мыши, чтобы покормить. При съедении рыбы, с вероятностью 40-50 %, он превратится в кошку и будет следовать за вами, как прирученный волк. Может понадобиться как много рыбы, так и мало, так как каждая особь приручается с разного количества попыток.
    </string>

    <string name="iron_golem">Железный голем</string>
    <string name="description_iron_golem" formatted="false">Железный голем (англ. Iron Golem) — создаваемый нейтральный моб, основным предназначением которого является защита игроков и деревенских жителей от враждебных мобов и осад. Является одним из самых больших мобов, его размеры 2,9 блока в высоту (2,7 с версии 1.9) и 1,4 блока в ширину.
Железный голем в мирное время медленно прогуливается по деревне. Но, будучи спровоцированным, с большой скоростью начинает двигаться к своей цели. Настигнув цель, он начнет её атаковать, яростно размахивая руками, при этом подбрасывая её в воздух и нанося большой ущерб, так как жертва будет получать урон ещё и от падения. Големы, как и другие мобы, получают урон от лавы, огня и яда. Однако, они не получают урон от падения с большой высоты и не могут утонуть. Хотя и выбраться из воды, попав в водоём, они тоже не могут, что делает возможным постройку ловушек. Железный голем не деспаунится при переключении режима на Мирный. Если голем появился непосредственно при генерации деревни, то после его смерти сразу же спаунится новый железный голем.
Символом дружественных отношений служит мак в руке голема, который он может дарить жителям и их детям (до версии 1.9).
Железный голем атакует враждебных мобов, как только те попали в поле его зрения. Нейтральное отношение голем сохраняет к волкам. Голем, созданный непосредственно при генерации деревни, атакует игрока в случае, если игрок атакует его первым, а также если рейтинг данного игрока в этой деревне меньше −15. При этом совсем не обязательно, чтобы голем видел игрока. Если переключить сложность на мирную, враждебный голем не исчезнет и продолжит атаковать игрока, но перестанет наносить урон. Железный голем, созданный игроком, никогда не нападёт на своего создателя. Также, искусственно созданные големы (в том числе с помощью сторонних модификаций и команды /summon), не будут защищать деревенских жителей от враждебных мобов, но могут делать это не намеренно, попав в деревню.
Созданный игроком голем привязывается к аккаунту. Если зайти за другой аккаунт, голем будет нейтральным, и, будучи спровоцированным, может атаковать игрока.
    </string>


    <string name="snow_golem">Снежный голем</string>
    <string name="description_snow_golem" formatted="false">Снежный голем (англ. Snow Golem) или снеговик — первый в игре «сервисный моб», которого Нотч определил как моба, создаваемого любым игроком. Они всегда дружелюбны к игрокам. Снежные големы создаются при помощи тыквы и снежных блоков. Они будут бросать снежки, не наносящие урон мобам, за исключением ифритов. При передвижении снежного голема за ним остаётся полоса снега на земле, за исключением Нижнего мира, биома равнин, саванны, болота, джунглей и пустыни. Если снежный голем проходит по грибу, то тот уничтожится и будет лежать на земле как предмет. При смерти со снежного голема может выпасть до 15 снежков.
      Снежные големы бросаются снежками в рядом находящихся враждебных мобов, провоцируя их. Снежные големы привлекают врагов, делая их хорошей приманкой неподалёку от ловушек. Они не следуют за игроком так как они к нему дружелюбны. Снежные големы обходят стены и углы, чтобы атаковать враждебных монстров. Они мгновенно тают (постоянно получают урон) в пустыне, Нижнем мире и джунглях. Также они мгновенно тают во всех биомах в которых идёт дождь и получают мгновенный урон от воды. В более старых версиях снежным големам безразлична вода и дождь.
    </string>


    <string name="ender_dragon">Дракон Края</string>
    <string name="description_ender_dragon" formatted="false">Дракон Края (англ. Ender Dragon) — босс, обитающий в измерении Край. Может уничтожать блоки на своём пути. Естественно спаунится только единожды в Крае, однако может быть заспаунен снова при помощи кристаллов Края.

    </string>


    <string name="wither">Иссушитель</string>
    <string name="description_wither" formatted="false">Иссушитель (англ. Wither) — враждебный летающий призываемый моб-босс. Впервые был добавлен в предварительной сборке 12w33a, и вышел как часть Pretty Scary Update. Из иссушителя всегда выпадает одна звезда Нижнего мира, зачарованный на Мародёрство меч не увеличивает количество дропа.</string>

    <string name="giant">Гигант</string>
    <string name="description_giant" formatted="false">Гигант (англ. Giant) — неиспользуемый моб огромных размеров, который похож на зомби. В данный момент применения не имеет, кроме украшения. Для спауна гигантов необходимо освещение от 8 до 11. Это фактически делает невозможным, чтобы они появлялись через спаунер, созданный с помощью команд консоли.
    </string>


    <string name="killer_bunny">Кролик убийца</string>
    <string name="description_killer_bunny" formatted="false">Кролик-убийца не спаунится самостоятельно и может быть получен только с помощью команды /summon rabbit ~ ~ ~ {RabbitType:99}.
Он атакует игрока, как только он подходит на расстояние 4 блоков. Если кролик-убийца обнаруживает игрока в радиусе 15 блоков, то он будет прыгать очень быстро по направлению к игроку, гораздо быстрее, чем обычный кролик. Стиль передвижения кролика-убийцы такой же, как у паука. Он приблизится к игроку на короткое расстояние, нанося достаточное количество урона. Если игрок наносит по нему удар, он убежит на короткое время, а затем вернётся назад.
Если кролик-убийца не может найти игрока, он будет активно искать и атаковать волков, в том числе и прирученных. Эти волки, в свою очередь, атакуют кроликов-убийц. Поэтому, чтобы быстро одолеть злого кролика, можно привести с собой несколько прирученных волков.
Кролики-убийцы не деспаунятся на мирной сложности. Они по-прежнему будут атаковать волков, но не будут наносить урон игроку.
Крольчата такие же как и обычные, но так же атакуют игрока, как и взрослые.
    </string>


    <string name="beast_boy">Бистбой</string>
    <string name="description_beast_boy">После ухода создателя этих четырёх мобов — Дока из компании Mojang AB в начале 2010 года, все четыре моба были удалены из игры, а скин протагониста был заменён на скин человека. Они все были дружелюбными мобами. Они бесцельно блуждали по окрестностям. Мобы дропали перо, нить, порох, огниво, яблоко и
розу.

    </string>


    <string name="black_steve">Черный Стив</string>
    <string name="description_black_steve">После ухода создателя этих четырёх мобов — Дока из компании Mojang AB в начале 2010 года, все четыре моба были удалены из игры, а скин протагониста был заменён на скин человека. Они все были дружелюбными мобами. Они бесцельно блуждали по окрестностям. Мобы дропали перо, нить, порох, огниво, яблоко и
розу.</string>

    <string name="steve">Стив</string>
    <string name="description_steve">После ухода создателя этих четырёх мобов — Дока из компании Mojang AB в начале 2010 года, все четыре моба были удалены из игры, а скин протагониста был заменён на скин человека. Они все были дружелюбными мобами. Они бесцельно блуждали по окрестностям. Мобы дропали перо, нить, порох, огниво, яблоко и
розу.</string>


    <string name="human">Человек</string>
    <string name="description_human">Человек — удалённый моб, который имел старый скин игрока. Размахивая частями тела этот моб абсолютно неконтролируемо и непредсказуемо перемещался по миру. До его удаления можно было призвать нажатием кнопки G.

В современных версиях игры эти мобы не могут быть заспавнены напрямую ,а только через других существ. Например, можно на основе зомби заспавнить человека, выбрав текстуру и поведение через консоль. Всё это одна сложная команда.</string>


    <string name="rana">Рана</string>
    <string name="description_rana">После ухода создателя этих четырёх мобов — Дока из компании Mojang AB в начале 2010 года, все четыре моба были удалены из игры, а скин протагониста был заменён на скин человека. Они все были дружелюбными мобами. Они бесцельно блуждали по окрестностям. Мобы дропали перо, нить, порох, огниво, яблоко и
розу.</string>


    <string-array name="recipes_array">
        <item>Доски</item>
        <item>Верстак</item>
        <item>Палка</item>
        <item>Факел</item>
        <item>Печка</item>
        <item>Сундук</item>
        <item>Кровать</item>
        <item>Сундук Края</item>
        <item>Стол зачаровывания</item>
        <item>Наковальня</item>
        <item>Картина</item>
        <item>Табличка</item>
        <item>Лестница</item>
        <item>Бумага</item>
        <item>Книга</item>
        <item>Книга с пером</item>
        <item>Написанная книга</item>
        <item>Деревянный забор</item>
        <item>Адский забор</item>
        <item>Булыжниковая стена</item>
        <item>Стекло</item>
        <item>Окрашенное стекло</item>
        <item>Стеклянная панель</item>
        <item>Окрашенная стеклянная панель</item>
        <item>Плита</item>
        <item>Ступени</item>
        <item>Ворота</item>
        <item>Книжный шкаф</item>
        <item>Рамка</item>
        <item>Флаг</item>
        <item>Светильник Джека</item>
        <item>Ящик шалкера</item>
        <item>Железный блок</item>
        <item>Золотой блок</item>
        <item>Лазуритовый блок</item>
        <item>Алмазный блок</item>
        <item>Изумрудный блок</item>
        <item>Угольный блок</item>
        <item>Костяной блок</item>
        <item>Кварцевый блок</item>
        <item>Пурпурный блок</item>
        <item>Железная решётка</item>
        <item>Котёл</item>
        <item>Око Края</item>
        <item>Кристалл Края</item>
        <item>Маяк</item>
        <item>Цветочный горшок</item>
        <item>Звёздочка</item>
        <item>Ракета</item>
        <item>Стержень Края</item>
        <item>Древесина</item>
        <item>Уголь</item>
        <item>Древесный уголь</item>
        <item>Булыжник</item>
        <item>Шерсть</item>
        <item>Обсидиан</item>
        <item>Алмаз</item>
        <item>Железный слиток</item>
        <item>Адский кирпич</item>
        <item>Песок</item>
        <item>Камень</item>
        <item>Песчаник</item>
        <item>Кирпичный блок</item>
        <item>Кирпич</item>
        <item>Глина</item>
        <item>Каменный кирпич</item>
        <item>Кварц Нижнего мира</item>
        <item>Приготовленный плод коруса</item>
        <item>Кожа</item>
        <item>Золотой слиток</item>
        <item>Лазурит</item>
        <item>Изумруд</item>
        <item>Жемчуг Края</item>
        <item>TNT</item>
        <item>Порох</item>
        <item>Угольная руда</item>
        <item>Железная руда</item>
        <item>Лазуритовая руда</item>
        <item>Алмазная руда</item>
        <item>Золотая руда</item>
        <item>Изумрудная руда</item>
        <item>Кварцевая руда Нижнего мира</item>
        <item>Кремень</item>
        <item>Кусочек железа</item>
        <item>Адский кирпич (предмет)</item>
        <item>Адский камень</item>
        <item>Губка</item>
        <item>Ковёр</item>
        <item>Блок адского нароста</item>
        <item>Варочная стойка</item>
        <item>Огненный порошок</item>
        <item>Колба</item>
        <item>Адский нарост</item>
        <item>Светопыль</item>
        <item>Приготовленный паучий глаз</item>
        <item>Сверкающий ломтик арбуза</item>
        <item>Лавовый крем</item>
        <item>Андезит</item>
        <item>Гладкий андезит</item>
        <item>Диорит</item>
        <item>Гладкий диорит</item>
        <item>Гранит</item>
        <item>Гладкий гранит</item>
        <item>Тотем бессмертия</item>
        <item>Снег</item>
        <item>Огненный стержень</item>
        <item>Призмарин</item>
        <item>Призмариновый кирпич</item>
        <item>Тёмный призмарин</item>
        <item>Морской фонарь</item>
        <item>Призмариновый кристалл</item>
        <item>Призмариновый осколок</item>
        <item>Звезда Нижнего мира</item>
        <item>Голова</item>
        <item>Командный блок</item>
        <item>Перо</item>
        <item>Тыква</item>
        <item>Панцирь шалкера</item>
        <item>Кость</item>
        <item>Слеза Гаста</item>
        <item>Красная руда</item>
        <item>Нить</item>
        <item>Слизь</item>
        <item>Кусочек золота</item>
        <item>Кактус</item>
        <item>Гравий</item>
        <item>Цемент</item>
        <item>Бетон</item>
        <item>Обожжённая глина</item>
        <item>Окрашенная терракота</item>
        <item>Глазурованная терракота</item>
        <item>Морской огурец</item>
        <item>Морской проводник</item>
        <item>Раковина наутилуса</item>
        <item>Сердце моря</item>
        <item>Ламинария</item>
        <item>Блок сушёной ламинарии</item>
        <item>Мембрана фантома</item>
        <item>Щиток</item>

    </string-array>


    <string name="stained_terracotta">Окрашенная терракота</string>

    <string name="terracotta">Обожжённая глина</string>
    <string name="desc_terracotta">Обожжённая глина или Терракота (англ. Terracotta) — блок, прочность которого выше обычных глиняных блоков. Может быть получена обжигом глиняных блоков в печи. Имеет текстуру раскрашенного камня и со снимка 13w19a может быть окрашена красителями, подобно шерсти. Обожжённая глина встречается в биоме столовых гор.</string>


    <string name="glazed_terracotta">Глазурованная терракота</string>
    <string name="desc_glazed_terracotta">Глазурованная керамика (англ. Glazed Terracotta) — твёрдый блок с 16 вариациями цвета.</string>


    <string name="concrete">Бетон</string>
    <string name="description_concrete">Бетон (англ. Concrete) — твёрдый блок с 16 разными цвета. Бетон образуется при контакте цемента с блоком воды. Бетон не образуется при контакте с дождём, котлом, частицами и тому подобными.</string>


    <string name="gravel">Гравий</string>
    <string name="description_gravel">Гравий (англ. Gravel) — сыпучий блок, встречающийся на дне океанов, в горах и в пещерах.</string>


    <string name="concrete_powder">Цемент</string>
    <string name="description_concrete_powder">Цемент (англ. Concrete Powder) — твёрдый блок с 16 вариациями цвета.</string>


    <string name="pumpkin">Тыква</string>
    <string name="description_pumpkin">Тыква (англ. Pumpkin) — блок, добавленный в Halloween Update. Эти блоки встречаются редко, но встречаются почти в каждом биоме. Тыкву можно надеть на голову аналогично шлему. Она не даёт очков брони, однако позволяет смотреть на странника Края без риска нападения с его стороны. После надевания тыквы на голову, на экране затемняются некоторые части — получается эффект прорезей в тыкве. Этот эффект исчезает, если нажать F5.</string>

    <string name="cactus">Кактус</string>
    <string name="description_cactus_block">Кактус (англ. Cactus) — это растение, добавленное в Секретном пятничном обновлении 5 (Alpha 1.0.6). Кактус разбивается быстро даже без подручных средств.</string>


    <string name="gold_nugget">Кусочек золота</string>
    <string name="description_gold_nugget">Кусочек золота (англ. Golden Nugget) — это материал, выпадающий из зомби-свинолюдей.</string>

    <string name="string">Нить</string>
    <string name="description_string">Нить (англ. String) — материал, выпадающий с пауков и пещерных пауков. Может быть в виде растяжки для натяжного датчика.</string>

    <string name="slimeball">Слизь</string>
    <string name="description_slimeball">Слизь (англ. Slimeball) — это материал, выпадающий из слизней.</string>

    <string name="shulker_shell">Панцирь шалкера</string>
    <string name="description_shulker_shell">Панцирь шалкера (англ. Shulker Shell) — материал, используемый для крафта ящика шалкера.</string>

    <string name="bone">Кость</string>
    <string name="description_bone">Кость (англ. Bone) — предмет, выпадающий из скелетов и их разновидностей.</string>

    <string name="ghast_tear">Слеза Гаста</string>
    <string name="description_ghast_tear">Слеза гаста (англ. Ghast Tear) — предмет, выпадающий из гастов. Это создаёт некоторые трудности для получения, так как гастов не так легко убить и они часто летают над лавой.</string>


    <string name="chorus_fruit">Плод коруса</string>
    <string name="desc_chorus_fruit">Плод коруса (англ. Chorus Fruit) — еда, которая может быть съедена или приготовлена, используется для создания приготовленного плода коруса.</string>


    <string name="redstone_ore">Красная руда</string>
    <string name="description_redstone_ore">Красная руда (известна также как руда красного камня) (англ. Redstone Ore) — это руда, которая была добавлена в Minecraft Alpha 1.0.1_01 (Seecret Friday update 3) от 3 июля 2010 года. Эта руда служит источником красной пыли. При ударе по руде или при наступании на неё красная руда будет излучать свет в течение нескольких секунд.</string>


    <string-array name="tools">

        <item>Деревянный топор</item>
        <item>Каменный топор</item>
        <item>Железный топор</item>
        <item>Золотой топор</item>
        <item>Алмазный топор</item>

        <item>Деревянная кирка</item>
        <item>Каменная кирка</item>
        <item>Железная кирка</item>
        <item>Золотая кирка</item>
        <item>Алмазная кирка</item>

        <item>Деревянная лопата</item>
        <item>Каменная лопата</item>
        <item>Железная лопата</item>
        <item>Золотая лопата</item>
        <item>Алмазная лопата</item>

        <item>Деревянная мотыга</item>
        <item>Каменная мотыга</item>
        <item>Железная мотыга</item>
        <item>Золотая мотыга</item>
        <item>Алмазная мотыга</item>

        <item>Огниво</item>
        <item>Поводок</item>
        <item>Ведро</item>
        <item>Компас</item>
        <item>Карта</item>
        <item>Часы</item>
        <item>Удочка</item>
        <item>Удочка с морковью</item>
        <item>Ножницы</item>
        <item>Огненный шар</item>


    </string-array>


    <string-array name="combat">

        <item>Деревянный Меч</item>
        <item>Каменный Меч</item>
        <item>Железный Меч</item>
        <item>Золотой Меч</item>
        <item>Алмазный Меч</item>
        <item>Лук</item>
        <item>Стрела</item>
        <item>Призрачная стрела</item>
        <item>Стрелы с эффектом</item>
        <item>Кожаный шлем</item>
        <item>Золотой шлем</item>
        <item>Кольчужный шлем</item>
        <item>Железный шлем</item>
        <item>Алмазный шлем</item>
        <item>Кожаная кираса</item>
        <item>Золотая кираса</item>
        <item>Кольчуга</item>
        <item>Железная кираса</item>
        <item>Алмазная кираса</item>
        <item>Кожаные поножи</item>
        <item>Золотые поножи</item>
        <item>Кольчужные поножи</item>
        <item>Железные поножи</item>
        <item>Алмазные поножи</item>
        <item>Кожаные ботинки</item>
        <item>Золотые ботинки</item>
        <item>Кольчужные ботинки</item>
        <item>Железные ботинки</item>
        <item>Алмазные ботинки</item>
        <item>Щит</item>
        <item>Стойка для брони</item>
        <item>Конская броня</item>
        <item>Снежок</item>
        <item>Трезубец</item>
        <item>Черепаший панцирь</item>

    </string-array>


    <string-array name="food_and_dyes">
        <item>Миска</item>
        <item>Тушёные грибы</item>
        <item>Хлеб</item>
        <item>Сахар</item>
        <item>Торт</item>
        <item>Тыквенный пирог</item>
        <item>Печенье</item>
        <item>Золотое яблоко</item>
        <item>Арбуз (блок)</item>
        <item>Семена арбуза</item>
        <item>Семена тыквы</item>
        <item>Сноп сена</item>
        <item>Золотая морковь</item>
        <item>Свекольный суп</item>
        <item>Тушёный кролик</item>
        <item>Гриб</item>
        <item>Семена пшеницы</item>
        <item>Сахарный тростник</item>
        <item>Яблоко</item>
        <item>Арбуз</item>
        <item>Свёкла</item>
        <item>Печёный картофель</item>
        <item>Морковь</item>
        <item>Жареная крольчатина</item>
        <item>Сырая крольчатина</item>

        <item>Костная мука</item>
        <item>Светло-серый краситель</item>
        <item>Серый краситель</item>
        <item>Красный краситель</item>
        <item>Оранжевый краситель</item>
        <item>Жёлтый одуванчиковый</item>
        <item>Лаймовый краситель</item>
        <item>Светло-синий краситель</item>
        <item>Бирюзовый краситель</item>
        <item>Фиолетовый краситель</item>
        <item>Сиреневый краситель</item>
        <item>Розовый краситель</item>
        <item>Одуванчик</item>
        <item>Подсолнечник</item>
        <item>Мак</item>
        <item>Синяя орхидея</item>
        <item>Лук</item>
        <item>Хаустония серая</item>
        <item>Красный тюльпан</item>
        <item>Оранжевый тюльпан</item>
        <item>Белый тюльпан</item>
        <item>Розовый тюльпан</item>
        <item>Нивяник</item>
        <item>Сирень</item>
        <item>Розовый куст</item>
        <item>Пион</item>
        <item>Кактусовая зелень</item>
        <item>Жареная говядина</item>
        <item>Жареная свинина</item>
        <item>Жареная баранина</item>
        <item>Рыба</item>
        <item>Жареная курятина</item>
        <item>Гнилая плоть</item>
        <item>Сырая свинина</item>
        <item>Сырая курятина</item>
        <item>Сырая говядина</item>
        <item>Сырая баранина</item>
        <item>Картофель</item>
        <item>Чернильный мешок</item>
        <item>Плод коруса</item>
        <item>Какао-бобы</item>
        <item>Яйцо</item>
        <item>Сушёная ламинария</item>

    </string-array>


    <string-array name="transport">
        <item>Вагонетка</item>
        <item>Вагонетка с печкой</item>
        <item>Вагонетка с сундуком</item>
        <item>Вагонетка с ТНТ</item>
        <item>Вагонетка с воронкой</item>
        <item>Рельсы</item>
        <item>Электрические рельсы</item>
        <item>Активирующие рельсы</item>
        <item>Нажимные рельсы</item>
        <item>Лодка</item>
        <item>Надкрылья</item>
        <item>Седло</item>


    </string-array>


    <string name="description_brewing_stand">Варочная стойка (англ. Brewing Stand) — приспособление, используемое для приготовления зелий.</string>

    <string name="glass_bottle">Колба</string>
    <string name="description_glass_bottle">Колба (англ. Glass Bottle) — предмет, используемый для зельеварения.</string>


    <string name="chicken_egg">Яйцо</string>
    <string name="description_chicken_egg">Яйцо (англ. Egg) — материал, который сносится курицами. Курицы сносят яйца примерно каждые 5–10 минут.</string>

    <string name="nether_wart">Адский нарост</string>
    <string name="description_nether_wart">Адский нарост (англ. Nether Wart) — растение и ингредиент зелий, который можно выращивать на песке душ.</string>

    <string name="glowstone_dust">Светопыль</string>
    <string name="description_glowstone_dust">Светопыль (англ. Glowstone Dust) — материал, добываемый из светокамня.</string>

    <string name="fermented_spider_eye">Приготовленный паучий глаз</string>
    <string name="description_fermented_spider_eye">Приготовленный паучий глаз (англ. Fermented Spider Eye) — получаемый крафтом паучьего глаза предмет, добавленный в Beta 1.9pre2. Используется для варки зелий. Основной ингредиент для зелья слабости. Нельзя съесть (съесть можно только обычный паучий глаз).</string>

    <string name="glistering_melon">Сверкающий ломтик арбуза</string>
    <string name="description_glistering_melon">Сверкающий ломтик арбуза (англ. Glistering Melon) — предмет используемый как ингредиент при варке зелий. Сверкающий ломтик арбуза необходим для варки Непримечательного зелья и Зелья лечения. Сверкающий ломтик арбуза нельзя съесть.</string>

    <string name="magma_cream">Лавовый крем</string>
    <string name="description_magma_cream">Лавовый крем (англ. Magma Cream) — предмет, выпадающий из лавового куба и использующийся для создания зелья огнестойкости. Также может быть создан при помощи огненного порошка и слизи. В естественном виде редкая и дорогая вещь, равно как и большинство ингредиентов для зелий.</string>


    <string name="minecart">Вагонетка</string>
    <string name="description_minecart">Вагонетка (англ. Minecart) — транспорт для перевозки игрока и предметов.</string>

    <string name="minecart_with_furnace">Вагонетка с печкой</string>
    <string name="description_minecart_with_furnace">Вагонетка с печкой (англ. Minecart with Furnace) — транспортное средство, специальный вид вагонетки, который может самостоятельно двигаться. Работает на угле и может толкать другие вагонетки. Сесть в вагонетку с печкой нельзя.</string>

    <string name="minecart_with_chest">Вагонетка с сундуком</string>
    <string name="description_minecart_with_chest">Вагонетка с сундуком (англ. Minecart with Chest) — разновидность вагонетки, позволяющая хранить вещи подобно сундуку.</string>

    <string name="minecart_with_tnt">Вагонетка с ТНТ</string>
    <string name="description_minecart_with_tnt">Вагонетка с ТНТ (англ. Minecart with TNT) — вид транспорта, который появился в предварительной сборке 13w02a версии 1.5 «Redstone Update». ТНТ активируется включенными активирующими рельсами и взрывается через 4 секунды после активации. При столкновении двух вагонеток на скорости произойдет мгновенная детонация. После взрыва вагонетка не выпадает.</string>

    <string name="minecart_with_hopper">Вагонетка с воронкой</string>
    <string name="description_minecart_with_hopper">Вагонетка с воронкой (англ. Minecart with Hopper) — особый тип вагонеток, работающий аналогично загрузочной воронке. </string>

    <string name="rail">Рельсы</string>
    <string name="description_rail">Рельсы (англ. Rails) — нетвёрдый блок, добавленный Infdev Seecret Friday Update. По рельсам могут ездить вагонетки. Вагонетки можно поставить только на рельсы. После Adventure Update рельсы можно найти в заброшенных шахтах.</string>

    <string name="powered_rail">Электрические рельсы</string>
    <string name="description_powered_rail">Электрические рельсы (англ. Powered Rails) — нетвёрдый блок, добавленный в версии Beta 1.5 как замена ускорителям. Они имеют 2 состояния: включены и выключены. Они не могут быть поворотными, в отличие от обычных.</string>

    <string name="activator_rail">Активирующие рельсы</string>
    <string name="description_activator_rail">Активирующие рельсы (англ. Activator Rail) — нетвёрдый блок, который активирует вагонетки с ТНТ, а также высаживает мобов и игроков из вагонеток, которые по ним проезжают. Как и другие специальные рельсы, они не могут быть поворотными.</string>

    <string name="detector_rail">Нажимные рельсы</string>
    <string name="description_detector_rail">Нажимные рельсы (англ. Detector Rails) — нетвёрдый блок, выполняющие функцию нажимных пластин, только устанавливаются на железнодорожных путях, по которым ездит вагонетка. Могут быть активированы только с помощью вагонетки.</string>

    <string name="elytra">Надкрылья</string>
    <string name="description_elytra">Надкрылья (англ. Elytra) — очень редкий предмет, позволяющий игроку парить в воздухе.</string>


    <string name="saddle">Седло</string>
    <string name="description_saddle" formatted="false">Седло (англ. Saddle) — предмет, который можно надеть на свинью и лошадь.
    Сёдла можно найти в сундуках, которые находятся в крепостях, заброшенных шахтах, адской крепости, храме в пустыне, храме в джунглях и в деревне NPC в сундуке дома кузнеца.</string>

    <string name="light_blue_painter">Светло-синий валик</string>
    <string name="dandelion">Одуванчик</string>
    <string name="sunflower">Подсолнечник</string>
    <string name="poppy">Мак</string>
    <string name="blue_orchid">Синяя орхидея</string>
    <string name="allium">Лук</string>
    <string name="azure_bluet">Хаустония серая</string>
    <string name="red_tulip">Красный тюльпан</string>
    <string name="orange_tulip">Оранжевый тюльпан</string>
    <string name="white_tulip">Белый тюльпан</string>
    <string name="pink_tulip">Розовый тюльпан</string>
    <string name="oxeye_daisy">Нивяник</string>
    <string name="lilac">Сирень</string>
    <string name="rose_bush">Розовый куст</string>
    <string name="peony">Пеон</string>
    <string name="cactus_green">Кактусовая зелень</string>
    <string name="description_flowers">Цветы (англ. Flowers) — тип растений в Minecraft. Хоть их можно посадить на блоки травы и земли, но цветы не растут так, как деревья, сахарный тростник или пшеница. Цветы можно собрать одним ударом ЛКМ. Они случайно генерируются на блоках травы. Цветы могут быть применены для украшения, или использованы для создания красителей. Для этого цветок нужно положить в сетку крафта.</string>


    <string name="mushroom_stew">Тушёные грибы</string>
    <string name="description_mushroom_stew">Тушёные грибы (или грибной суп) (англ. Mushroom Stew) — являются труднодоступной пищей, из-за редкости грибов в Indev, Infdev и Alpha. Эта пища требует время на поиски грибов, в отличие от сырой свинины, но после обновления Beta 1.6 стало возможно выращивать грибы в тёмном месте, благодаря чему это время можно сильно сократить.</string>

    <string name="bread">Хлеб</string>
    <string name="description_bread">Хлеб (англ. Bread) — это пища, появившаяся в версии Indev. Хлеб восстанавливает 3 еденицы голода, но его изготовление является довольно длительным процессом.
Хлеб можно найти в сундуках в сокровищницах, заброшенных шахтах и деревнях NPC, а также в бонусном сундуке.</string>

    <string name="sugar">Сахар</string>
    <string name="description_sugar">Сахар (англ. Sugar) — материал, получаемый крафтом тростника, и используемый для крафта некоторых видов еды и для корма лошадей.</string>

    <string name="cake">Торт</string>
    <string name="description_cake">Торт (англ. Cake) — это блок, который обладает свойствами и еды, и блока.</string>

    <string name="pumpkin_pie">Тыквенный пирог</string>
    <string name="description_pumpkin_pie">Тыквенный пирог (англ. Pumpkin Pie) — еда, которая может быть съедена игроком.</string>

    <string name="cookie">Печенье</string>
    <string name="description_cookie">Печенье (англ. Cookie) — еда, которую легко получить, но она восстанавливает немного единиц голода и насыщения.</string>

    <string name="golden_apple">Золотое яблоко</string>
    <string name="description_golden_apple">Золотое яблоко (англ. Golden Apple) — еда, утоляющая 4 единиц голода, а также имеющая свойство быстро регенерировать здоровье игрока в течение 5 секунд. Золотое яблоко можно использовать на зомби-жителе под эффектом Слабости, что через некоторое время приведет к его исцелению и превращению в деревенского жителя. Золотое яблоко можно есть даже при полном индикаторе сытости (что логично, потому что еда является скорее всего второстепенным назначением). С 1.6.1 золотое яблоко также даёт эффект Поглощения на 2 минуты, который добавляет два дополнительных сердечка здоровья, восстанавливающихся каждые 30 секунд вне зависимости от других факторов.</string>

    <string name="melon_block">Арбуз (блок)</string>
    <string name="description_melon_block">Арбуз (англ. Melon Block) — твёрдый блок.</string>

    <string name="melon_seeds">Семена арбуза</string>
    <string name="description_melon_seeds">Семена арбуза (англ. Melon Seeds) — предмет, добавленный в Beta 1.8 Pre-release. С помощью этих семян можно выращивать арбузы.
Семена могут быть получены крафтом ломтика арбуза или найдены в сундуках в заброшенных шахтах.</string>

    <string name="pumpkin_seeds">Семена тыквы</string>
    <string name="description_pumpkin_seeds">Семена тыквы (англ. Pumpkin Seeds) — предмет, добавленный в Beta 1.8 Pre-release.
Семена тыквы могут быть найдены в сундуках в заброшенных шахтах, получены разбиванием выросшего стебля тыквы (0-3) или крафтом из тыквы (с Beta 1.9 Prerelease 2).</string>

    <string name="golden_carrot">Золотая морковь</string>
    <string name="description_golden_carrot">Золотая морковь (англ. Golden Carrot) — еда, получаемая путем крафта. Является ингредиентом при создании зелья ночного зрения. Золотая морковь — это еда с наивысшим параметром насыщения (14,4 единиц). Также может использоваться для размножения лошадей.</string>

    <string name="beetroot_soup">Свекольный суп</string>
    <string name="description_beetroot_soup">Свекольный суп (англ. Beetroot Soup; или «Свекольник», «Борщ») — тип еды, добавленный в карманное издание в сборке 0.8.0 build 2. В ПК версию был добавлен в сборке 15w31a для 1.9.</string>

    <string name="rabbit_stew">Тушёный кролик</string>
    <string name="description_rabbit_stew">Тушёный кролик (англ. Rabbit Stew) — еда, добавленная в 14w27a. Этот вид еды является одним из самых «калорийных», так как восстанавливает голода, но является убыточным в плане затрат, так как элементы крафта более «калорийные» при питании ими по отдельности. В игре это один из трёх видов еды, употребляемых с миски.</string>

    <string name="mushroom">Гриб</string>
    <string name="description_mushroom">Грибы (англ. Mushrooms) — это тип пищи и декораций. Грибы играют роль декораций в режиме Творчество и пищи в Выживании. Грибы — основной пищевой продукт в Indev и ингредиент пищи в Beta.</string>

    <string name="wheat">Пшеница</string>
    <string name="description_wheat">Пшеница (англ. Wheat) — вырастает на вспаханной земле, если туда посадить семена пшеницы. Чтобы она выросла, ей нужна вода (не далее четырёх клеток) и свет (от солнца, факелов или лавы).</string>

    <string name="sugar_canes">Сахарный тростник</string>
    <string name="description_sugar_canes">Сахарный тростник (англ. Sugar Canes) — предмет, найти который можно только в живой природе, а после выращивать самому. Тростник можно найти на блоках земли, травы или песка, обязательно рядом с водой. Эти растения располагаются случайно. Тростник растёт до высоты в 3 блока, но сгенерированный при создании карты тростник бывает и 5 блоков в высоту. Иногда тростник растет и в холодных биомах, но найти его там трудно, так как при замерзании воды, от которой тростник питается, он выпадет в виде дропа.</string>

    <string name="apple">Яблоко</string>
    <string name="description_apple">Яблоко (англ. Apple) — еда, выпадающая из дубовой и тёмнодубовой листвы.</string>

    <string name="melon">Ломтик арбуза</string>
    <string name="description_melon">Ломтик арбуза (англ. Melon) — еда, добавленая в обновлении Beta 1.8.</string>

    <string name="beetroot">Свёкла</string>
    <string name="description_beetroot">Свёкла (англ. Beetroot) — еда, которую можно съесть. Впервые был продемонстрирован в инстаграме Jeb/’а, хотя никто не знал, что это за предмет. На следующий день разработчик карманного издания Юхан показал в твиттере свёклу, свекольный суп и семена свёклы.</string>

    <string name="baked_potato">Печёный картофель</string>
    <string name="description_baked_potato">Печёный картофель (англ. Baked Potato) — еда, которая может быть съедена игроком.</string>

    <string name="carrot">Морковь</string>
    <string name="description_carrot">Морковь (англ. Carrot) — еда. Её можно вырастить, посадив на грядку. При сборе с грядки, выпадает от 1 до 4 единиц моркови. Она может выпасть из зомби, как редкий дроп. Морковь можно найти в деревнях NPC, также как картофель и пшеницу. Из неё можно скрафтить золотую морковь, которая используется для создания зелья ночного зрения и размножения лошадей. Также морковь используется для размножения свиней и кроликов, а из моркови и удочки можно сделать удочку с морковью, с помощью которой можно управлять свиньями. Для быстрого выращивания традиционно используется костная мука. При добыче моркови инструментом с чарами «Удача» количество выпадающей моркови увеличивается.</string>

    <string name="raw_rabbit">Сырая крольчатина</string>
    <string name="description_raw_rabbit">Сырая крольчатина (англ. Raw Rabbit) — разновидность еды, выпадающая из кроликов и восстанавливающая 2 единицы голода.</string>

    <string name="cooked_rabbit">Жареная крольчатина</string>
    <string name="description_cooked_rabbit">Жареная крольчатина (англ. Cooked Rabbit) — это пища, которая получается из сырой крольчатины, приготовленной в печи. Также жареная крольчатина выпадает в количестве 0–1 штука из обычного кролика, если он сгорел в огне.</string>

    <string name="bone_meal">Костная мука</string>
    <string name="description_bone_meal">Костная мука (англ. Bone Meal) — первичный краситель белого цвета и удобрение. Добывается крафтом из костей.</string>

    <string name="light_gray_dye">Светло-серый краситель</string>
    <string name="description_light_gray_dye">Светло-серый краситель (англ. Light Gray Dye) — третичный краситель светло-серого цвета, получаемый крафтом серого красителя и костной муки, либо чернильного мешка и двух единиц костной муки.</string>

    <string name="gray_dye">Серый краситель</string>
    <string name="description_gray_dye">Серый краситель (англ. Gray Dye) — вторичный краситель серого цвета, получаемый крафтом чернильного мешка и костной муки.</string>

    <string name="rose_red">Красный краситель</string>
    <string name="description_rose_red">Красный краситель (англ. Rose Red) — первичный краситель красного цвета, получаемый крафтом из цветов.</string>

    <string name="orange_dye">Оранжевый краситель</string>
    <string name="description_orange_dye">Оранжевый краситель (англ. Orange Dye) — вторичный краситель оранжевого цвета, получаемый крафтом оранжевого тюльпана или красного красителя и жёлтого одуванчикового.</string>

    <string name="dandelion_yellow">Жёлтый одуванчиковый</string>
    <string name="description_dandelion_yellow">Жёлтый одуванчиковый (англ. Dandelion Yellow) — первичный краситель жёлтого цвета, получаемый крафтом из цветов.</string>


    <string name="lime_dye">Лаймовый краситель</string>
    <string name="description_lime_dye">Лаймовый краситель (англ. Lime Dye) — вторичный краситель лаймового цвета, получаемый крафтом костной муки и кактусовой зелени.</string>

    <string name="cocoa_beans">Какао-бобы</string>
    <string name="description_cocoa_beans">Какао-бобы (англ. Cocoa Beans) — первичный краситель коричневого цвета и компонент печенья. Выпадают при разрушении плодов какао, растущих на деревьях в джунглях. Также встречаются в сундуках сокровищниц.</string>


    <string name="light_blue_dye">Светло-синий краситель</string>
    <string name="description_light_blue_dye">Светло-синий краситель (англ. Light Blue Dye) — вторичный краситель светло-синего цвета, получаемый крафтом лазурита и костной муки.</string>

    <string name="cyan_dye">Бирюзовый краситель</string>
    <string name="description_cyan_dye">Бирюзовый краситель (англ. Cyan Dye) — вторичный краситель бирюзового цвета, получаемый крафтом лазурита и кактусовой зелени.</string>

    <string name="purple_dye">Фиолетовый краситель</string>
    <string name="description_purple_dye">Фиолетовый краситель (англ. Purple Dye) — вторичный краситель фиолетового цвета, получаемый крафтом лазурита и красного красителя.</string>

    <string name="magenta_dye">Сиреневый краситель</string>
    <string name="description_magenta_dye">Сиреневый краситель (англ. Magenta Dye) — третичный краситель сиреневого цвета, получаемый крафтом фиолетового красителя и розового красителя, их составных элементов или цветов.</string>

    <string name="pink_dye">Розовый краситель</string>
    <string name="description_pink_dye">Розовый краситель (англ. Pink Dye) — вторичный краситель розового цвета, получаемый крафтом красного красителя и костной муки.</string>

    <string name="steak">Жареная говядина</string>
    <string name="description_steak">Жареная говядина (или стейк, бифштекс) (англ. Steak) — название вида еды, получаемого при приготовлении в печи сырой говядины которая, в свою очередь, добывается из коров. Также можно купить её у деревенских жителей.</string>

    <string name="cooked_porkchop">Жареная свинина</string>
    <string name="description_cooked_porkchop">Жареная свинина (англ. Cooked Porkchop) — это пища, которая получается из сырой свинины, приготовленной в печи. Жареная свинина доступна начиная с Indev. Жареная свинина, наравне с жареной говядиной и жареной курицей — самый часто употребляемый и легкодоступный пищевой продукт, так как вам не придется тратить много времени на возделывание посадок ради хлеба или тратить костную муку на выращивание огромных грибов для получения тушёных грибов. Жареную свинину, как и большую часть остальной еды, до Beta 1.8 нельзя было сложить в стопку в инвентаре. Чаще всего её хранили в сундуках.</string>

    <string name="cooked_mutton">Жареная баранина</string>
    <string name="description_cooked_mutton">Жареная баранина (англ. Cooked Mutton) — еда, которая получается из сырой баранины, приготовленной в печи. Также жареная баранина выпадает из обычной овцы, если она сгорела в огне. Восстанавливает голода и 9,6 уровня насыщения.</string>

    <string name="fish">Рыба</string>
    <string name="description_fish">Рыба (англ. Raw Cod, Raw Salmon, Clownfish, Pufferfish) — еда, которую можно приготовить в печи, получив
жареную рыбу (англ. Cooked Cod) или жареного лосося (англ. Cooked Salmon), который можно добыть в процессе рыбалки, использовав удочку в любом водоёме. Рыба появляется в игре не как моб, а только как предмет, если её поймать. Рыбалка является надёжным, быстрым источником пищи, а игроку не нужно ждать, пока появятся свиньи, коровы или созреют посаженные культуры. Тем не менее, нить, необходимая для изготовления удочки, на ранних этапах игры может быть труднодоступной. Также рыбу можно получить, убив белого медведя, стража или древнего стража. Рыба нужна для приручения оцелотов и размножения кошек.
    </string>

    <string name="cooked_chicken">Жареная курятина</string>
    <string name="description_cooked_chicken">Жареная курятина (англ. Cooked Chicken) — разновидность еды, которая была добавлена в игру в обновлении Beta 1.8. Получить жареную курятину можно при помощи приготовления сырой курятины в печи, или купить у деревенских жителей.</string>

    <string name="rotten_flesh">Гнилая плоть</string>
    <string name="description_rotten_flesh">Гнилая плоть (англ. Rotten Flesh) — еда, выпадающая из зомби и зомби-свинолюдей. Она с вероятностью 80 % вызывает несварение.</string>

    <string name="raw_porkchop">Сырая свинина</string>
    <string name="description_raw_porkchop">Сырая свинина (англ. Raw Porkchop) — это пища, которая выпадает из убитых свиней в количестве 1–3 кусков. Сырая свинина восстанавливает 1,5 очков голода и 1,8 пунктов насыщения. В отличие от сырой курятины, сырая свинина не может вызвать несварение, но, будучи пожаренной в печи, восстанавливает больше сытости.</string>

    <string name="raw_chicken">Сырая курятина</string>
    <string name="description_raw_chicken">Сырая курятина (англ. Raw Chicken) — разновидность еды, которая была добавлена в игру в обновлении Beta 1.8 , она выпадает из куриц при смерти. В печи её можно испечь, таким образом создав жареную курятину.</string>

    <string name="raw_beef">Сырая говядина</string>
    <string name="description_raw_beef">Сырая говядина (англ. Raw Beef) — разновидность еды, добываемая из коров, которая была добавлена в игру в Adventure Update.</string>

    <string name="raw_mutton">Сырая баранина</string>
    <string name="description_raw_mutton">Сырая баранина (англ. Raw Mutton) — разновидность еды, которая выпадает из овцы при смерти.</string>

    <string name="raw_potato">Картофель</string>
    <string name="description_raw_potato">Картофель (англ. Potato) — еда, которая может быть съедена игроком.</string>

    <string name="ink_sac">Чернильный мешок</string>
    <string name="description_ink_sac">Чернильный мешок (англ. Ink Sac) — первичный краситель чёрного цвета. Добывается из спрутов.</string>


    <string name="wood_sword">Деревянный меч</string>
    <string name="stone_sword">Каменный меч</string>
    <string name="iron_sword">Железный меч</string>
    <string name="gold_sword">Золотой меч</string>
    <string name="diamond_sword">Алмазный меч</string>
    <string name="description_sword">Меч (англ. Sword) — оружие, позволяющее убивать мобов и игроков быстрее, чем кулак игрока. Оно также разрушает некоторые блоки быстрее, чем кулак (например листья, шерсть, и песок душ), но каждый разрушенный блок отнимает две единицы прочности у меча, если использовать это оружие подобным образом. Каменный (или лучше) меч разрушает вагонетку за 1 удар без потери очков прочности, в то время как деревянный меч требует двух ударов. В Нижнем мире вы можете найти Зомби-свинолюдей, которые используют золотые мечи, они могут выпасть в качестве редкого дропа.</string>


    <string name="bow">Лук</string>
    <string name="description_bow">Лук (англ. Bow) — оружие дальнего боя. Также используется скелетами и зимогорами.</string>

    <string name="arrow">Стрела</string>
    <string name="spectral_arrow">Призрачная стрела</string>
    <string name="tipped_arrow">Стрелы с эффектом</string>
    <string name="description_arrow">Стрелы (англ. Arrows) — боеприпасы для стрельбы из лука и раздатчика.</string>

    <string name="leather_helmet">Кожаный шлем</string>
    <string name="gold_helmet">Золотой шлем</string>
    <string name="chain_helmet">Кольчужный шлем</string>
    <string name="iron_helmet">Железный шлем</string>
    <string name="diamond_helmet">Алмазный шлем</string>
    <string name="description_leather_helmet">Шлемы - это тип брони, которая закрывает голову игрока. Есть пять типов шлемов: кожанный шлем, колбчужный шлем, железный шлем, алмазный шлем и золотой шлем.</string>


    <string name="leather_chestplate">Кожаная кираса</string>
    <string name="gold_chestplate">Золотая кираса</string>
    <string name="chain_chestplate">Кольчуга</string>
    <string name="iron_chestplate">Железная кираса</string>
    <string name="diamond_chestplate">Алмазная кираса</string>
    <string name="description_chestplate">Броня (англ. Armor) — служит для увеличения защиты игрока. Броня может быть создана из кожи, железа, золота или алмазов и состоит из четырёх компонентов — шлема, кирасы, поножей и ботинок. Текущий уровень защиты может быть оценён по шкале, которая появляется, если игрок носит хотя бы один элемент брони, при этом полная шкала брони соответствует 80 % защите</string>


    <string name="leather_leggings">Кожанные поножи</string>
    <string name="gold_leggings">Золотые поножи</string>
    <string name="chain_leggings">Кольчужные поножи</string>
    <string name="iron_leggings">Железные поножи</string>
    <string name="diamond_leggings">Алмазные поножи</string>
    <string name="description_leggings">Поножи - это тип брони, которая закрывает нижний корпус игрока. Есть пять типов поножей: кожаные поножи, кольчужные поножи, железные поножи, алмазные поножи и золотые поножи.</string>


    <string name="leather_boots">Кожанные ботинки</string>
    <string name="gold_boots">Золотые ботинки</string>
    <string name="chain_boots">Кольчужные ботинки</string>
    <string name="iron_boots">Золотые ботинки</string>
    <string name="diamond_boots">Алмазные ботинки</string>
    <string name="description_boots">Ботинки - это тип брони, которая закрывает ноги игрока. Есть пять типов ботинок: кожаные ботинки, цепные ботинки, железные ботинки, алмазные ботинки и золотые ботинки.</string>


    <string name="shield">Щит</string>
    <string name="description_shield">Щит (англ. Shield) — предмет, позволяющий игроку защищаться от атак враждебных и нейтральных мобов.</string>

    <string name="horse_armor">Конская броня</string>
    <string name="description_horse_armor">Конская броня (англ. Horse Armor) — это специальный вид брони, который можно надеть на прирученную лошадь, что даст ей защиту от урона.</string>

    <string name="snowball">Снежок</string>
    <string name="description_snowball">Снежок (англ. Snowball) — это материал, добываемый из снежных блоков и слоёв снега.</string>


    <string name="wood_axe">Деревянный топор</string>
    <string name="stone_axe">Каменный топор</string>
    <string name="iron_axe">Железный топор</string>
    <string name="gold_axe">Золотой топор</string>
    <string name="diamond_axe">Алмазный топор</string>
    <string name="description_axe">Топор (англ. Axe) — инструмент, используемый для облегчения добычи древесины и её производных.</string>


    <string name="wooden_pickaxe">Деревянная кирка</string>
    <string name="stone_pickaxe">Каменная кирка</string>
    <string name="iron_pickaxe">Железная кирка</string>
    <string name="gold_pickaxe">Золотая кирка</string>
    <string name="diamond_pickaxe">Алмазная кирка</string>
    <string name="description_pickaxe">Кирка (англ. Pickaxe) — это наиболее используемый инструмент в игре. Кирка позволяет добывать различные каменные блоки, включая руды. С добычей большинства блоков справится любая кирка, но для извлечения руд потребуется инструмент, изготовленный из определённого материала (Подробнее…). Кирку можно скрафтить, либо найти в сундуках в заброшенных шахтах и деревнях. Кирку можно зачаровать.</string>


    <string name="wooden_shovel">Деревянная лопата</string>
    <string name="stone_shovel">Каменная лопата</string>
    <string name="iron_shovel">Железная лопата</string>
    <string name="gold_shovel">Золотая лопата</string>
    <string name="diamond_shovel">Алмазная лопата</string>
    <string name="description_shovel">Лопата (англ. Shovel) — инструмент, используемый для облегчения добычи земли, песка, песка душ, гравия, глины, снега и других подобных блоков. Лопаты необходимы только для сбора снежков из снега, а все остальные блоки можно успешно добыть руками. Лопату можно скрафтить, либо найти в сундуках в заброшенных шахтах и деревнях. Лопату можно зачаровать.</string>


    <string name="wooden_hoe">Деревянная мотыга</string>
    <string name="stone_hoe">Каменная мотыга</string>
    <string name="iron_hoe">Железная мотыга</string>
    <string name="gold_hoe">Золотая мотыга</string>
    <string name="diamond_hoe">Алмазная мотыга</string>
    <string name="description_hoe">Мотыга (англ. Hoe) — инструмент, используемый для создания грядок.</string>


    <string name="flint_and_steel">Огниво</string>
    <string name="description_flint_and_steel">Огни́во (сленг. Зажигалка, англ. Flint and Steel) — это инструмент, используемый для разведения огня на выбранном месте или для активации портала Нижнего мира.</string>

    <string name="lead">Поводок</string>
    <string name="description_lead">Поводок (англ. Lead) — предмет, используемый для ведения за собой дружелюбных мобов. Может быть в виде узла для привязывания их к заборам.</string>

    <string name="bucket">Ведро</string>
    <string name="description_bucket">Ведро (англ. Bucket) — ёмкость для переноса жидкостей (лавы, воды и молока). Необходимо при создании ферм пшеницы, искусственных озёр и каналов, отливки структур из обсидиана. Позволяет зачерпнуть один блок источника воды или лавы, а также получить с коровы молоко.</string>

    <string name="compass">Компас</string>
    <string name="description_compass">Компас (англ. Compass) — предмет, используемый для ориентирования на местности. Стрелка компаса всегда указывает в направлении места вашего спауна, даже когда он лежит в вашем инвентаре, сундуке, на полу, или когда вы держите его в руке. В Нижнем мире и Крае компас не работает и его стрелка вращается случайным образом.</string>

    <string name="map">Карта</string>
    <string name="description_map">Карта (англ. Map) — предмет, предназначенный для изображения поверхности игрового мира.</string>

    <string name="clock">Часы</string>
    <string name="description_clock">Часы (англ. Clock) — прибор, добавленный в Halloween Update. Часы служат для определения времени суток.</string>

    <string name="fishing_rod">Удочка</string>
    <string name="description_fishing_rod">Удочка (англ. Fishing Rod) — это инструмент для ловли рыбы.</string>

    <string name="carrot_on_a_stick">Удочка с морковью</string>
    <string name="description_carrot_on_a_stick">Удочка с морковью (англ. Carrot on a Stick) — предмет, который позволяет управлять осёдланной свиньёй.</string>

    <string name="shears">Ножницы</string>
    <string name="description_shears">Ножницы (англ. Shears) — инструмент, добавленный в Beta 1.7. Ножницами можно быстрее удалять блоки шерсти и они являются единственным надлежащим инструментом для получения шерсти с овец и сострижения красных грибов грибной коровы. Вы также можете убить овцу, но вы получите всего один блок шерсти вместо двух или трёх. Ножницы также позволяют получить блоки листвы, высокой травы и лианы с возможностью их последующего размещения.</string>

    <string name="fire_charge">Огненный шар</string>
    <string name="description_fire_charge">Огненный шар (англ. Fire Charge) — это предмет, который при взаимодействии с игровым миром поджигает блок. При нажатии ПКМ работает как огниво (огонь при этом горит в 2 раза дольше), после этого исчезая из инвентаря. При запуске из раздатчика действует подобно огненному шару ифрита, то есть как зажигательный снаряд, летящий по прямой траектории до столкновения с блоком, стоящим на пути (блок при этом загорится). При пролёте через портал в Нижний мир или в Край, огненный шар исчезнет. Также участвует в крафте звëздочки для создания большого шара.</string>


    <string name="wood_planks">Доски</string>
    <string name="description_wood_planks">Доски (англ. Wood Planks) — блок, получаемый крафтом древесины любого типа, базовый строительный материал, наравне с булыжником. Они часто используются для создания различных построек и отделки. Существует 6 видов досок, аналогичных древесине, из которой они получаются: дубовые, еловые, тропические, берёзовые, тёмного дуба и акации. Они имеют одинаковые свойства, но различаются по цвету. Являются одним из самых необходимых блоков, поскольку часто служат для крафта вещей, и кроме того разбиваются на палки, которые также имеют массу применений.
    </string>

    <string name="crafting_table">Верстак</string>
    <string name="description_crafting_table">Верстак (англ. Crafting Table) — приспособление, позволяющее крафтить с использованием ячеистой сетки 3х3. Наряду с печкой является одним из самых важных блоков в игре.</string>


    <string name="sticks">Палка</string>
    <string name="description_sticks">Палка (англ. Stick) — материал, получаемый крафтом из досок и используемый во многих прочих рецептах.</string>


    <string name="torch">Факел</string>
    <string name="description_torch">Факел (англ. Torch) — непрочный блок, излучающий свет.</string>

    <string name="furnace">Печка</string>
    <string name="description_furnace">Печка (англ. Furnace) — специальный блок, доступный начиная с Indev. Её интерфейс включает в себя два вводных слота слева, индикаторы работы и выводной слот справа. Печка служит для плавки полезных ископаемых или приготовления пищи. Для этого нужно поместить в неё ископаемое или сырую пищу (в верхний слот слева) и топливо (в нижний слот слева). Также используется в качестве двигателя для вагонетки с печкой.
Для быстрого уничтожения печки требуется кирка. При уничтожении все предметы, которые были в печке, выпадают на землю, как и сама печка. Если печку разрушить, когда идет переплавка, процесс переплавки прервётся немедленно, все имевшиеся там предметы (кроме тратившегося в этот момент топлива) из печки также выпадут.</string>

    <string name="chest">Сундук</string>
    <string name="description_chest">Сундук (англ. Chest) — контейнер, способный хранить блоки и предметы. </string>


    <string name="ender_chest">Сундук Края</string>
    <string name="description_ender_chest">Сундук Края (англ. Ender Chest) — блок, предназначенный для хранения предметов и блоков. Главное свойство этого типа сундуков в том, что все предметы, складываемые в один сундук Края, доступны из других сундуков. То есть, содержимое сундука Края не привязано к конкретному сундуку, а общее для любого из них. В мультиплеере в любом сундуке Края игрок будет видеть только своё личное хранилище.</string>


    <string name="enchantment_table">Стол зачаровывания</string>
    <string name="description_enchantment_table">Стол зачаровывания (англ. Enchantment Table) — блок, который появился в версии Beta 1.9-pre3. Нотч сказал, что зачаровывание будет работать в три стадии и эффекты будут основываться на выбранном заклинании, но также будут присутствовать случайные элементы. Каждое заклинание будет стоить игроку определенное количество уровней опыта (число написано рядом с заклинанием в интерфейсе стола) и позволит зачаровать броню, меч, лук или инструменты, увеличивая их мощность, а также добавляя различные положительные эффекты. Зачарованный предмет переливается и блестит подобно золотому яблоку. Если поставить стол зачаровывания рядом с книжным шкафом, броню и инструменты можно будет зачаровать сильнее. Стол зачаровывания — неполный блок, его высота — 3/4 блока.
    </string>


    <string name="anvil">Наковальня</string>
    <string name="description_anvil">Наковальня (англ. Anvil) — блок, на котором за опыт можно чинить и переименовывать предметы. В отличие от ремонта в инвентаре или на верстаке, при совмещении на наковальне двух зачарованных предметов, помимо собственно ремонта износа, будут складываться их непротиворечащие чары.
Помимо этого на наковальне можно чинить предметы, используя соответствующие материалы (например, алмазы для ремонта алмазной кирки), а также накладывать чары с зачарованных книг.</string>

    <string name="painting">Картина</string>
    <string name="description_painting">Картины (англ. Paintings) — это версии картин Кристоффера Зеттерстранда с низким разрешением. Все 24 картины автора сжаты для того, чтобы подходить к стилю Minecraft. Выбирать изображение игрок не может, однако, если снять картину и снова повесить её, то изображение сменится. Картины могут быть установлены только вертикально.</string>


    <string name="sign">Табличка</string>
    <string name="description_sign">Табличка (англ. Sign) — декорация, предназначенная для отображения заданного игроком текста.</string>


    <string name="ladder">Лестница</string>
    <string name="description_ladder">Лестница (англ. Ladder) — крепящиеся сбоку твëрдых блоков блоки, предназначенные для перемещения по вертикали.</string>

    <string name="paper">Бумага</string>
    <string name="description_paper">Бумага (англ. Paper) — материал, получаемый крафтом из сахарного тростника.</string>


    <string name="book">Книга</string>
    <string name="description_book">Книга (англ. Book) — материал, получаемый крафтом бумаги и кожи.</string>

    <string name="book_and_quill">Книга с пером</string>
    <string name="description_book_and_quill">Книга с пером (англ. Book and Quill) — предмет, используемый для создания пользовательских книг. Обычно используется в картах на прохождения для создания инструкции или в SMP.</string>


    <string name="fence">Деревянный Забор</string>
    <string name="description_fence">Забор (англ. Fence) — блок, не позволяющий игрокам и мобам пройти или перепрыгнуть через него.</string>


    <string name="nether_brick_fence">Адский забор</string>
    <string name="description_nether_brick_fence">Забор (англ. Fence) — блок, не позволяющий игрокам и мобам пройти или перепрыгнуть через него.</string>


    <string name="cobblestone_wall">Булыжниковая стена</string>
    <string name="description_cobblestone_wall">Булыжниковая стена (англ. Cobblestone Wall) — декоративный блок, который может быть использован в качестве ограждения. По своим свойствам блок подобен забору: при столкновении с сущностями его высота равна 1,5 блокам, благодаря чему его нельзя перепрыгнуть без использования эффекта «Мощный прыжок» или отдачи от урона.</string>


    <string name="bed">Кровать</string>
    <string name="description_bed">Кровать (англ. Bed) — это блок, который позволяет игроку пропустить ночное время до наступления утра. Последняя кровать, на которой спал игрок, становится точкой его возрождения после смерти. Кровати невозможно уничтожить с помощью огня.</string>


    <string name="glass">Стекло</string>
    <string name="description_glass">Стекло (англ. Glass) — прозрачный полноразмерный блок, используемый для декораций.</string>


    <string name="stained_glass">Окрашенное стекло</string>
    <string name="description_stained_glass">Окрашенное стекло (англ. Stained Glass) — прозрачный полноразмерный блок, окрашенная версия обычного стекла. Основное предназначение этого стекла — декоративное. Можно получить при крафте 8 блоков обычного стекла и одного красителя. Существует 16 цветов окрашенного стекла.</string>


    <string name="glass_pane">Стеклянная панель</string>
    <string name="description_glass_pane">Стеклянная панель (или тонкое стекло) (англ. Glass Pane) — блок, который добавлен в игру в обновлении Beta 1.8 (Adventure Update). Стеклянная панель размещается подобно забору, то есть посередине полноразмерного блока, соединяясь с другими стеклянными панелями и прочими блоками. Имеет текстуру стекла и толщину всего ⅛ блока. Не заменяет обычное стекло в игре и не устанавливается горизонтально.</string>


    <string name="stained_glass_pane">Окрашенная стеклянная панель</string>
    <string name="description_stained_glass_pane">Окрашенная стеклянная панель (англ. Stained Glass Pane) — окрашенная версия обычной стеклянной панели. Она так же как и обычная стеклянная панель используется для декоративных целей. Может быть добыта инструментом, с зачарованием «Шёлковое касание».</string>


    <string name="wood_door">Деревянная Дверь</string>
    <string name="description_wood_door">Дверь (англ. Door) — это механизм, который позволяет открывать или закрывать проходы. Двери существуют в двух вариантах: деревянном и железном. Железные двери прочнее деревянных, хотя и дороже, и могут быть открыты только сигналом красного камня, в то время как деревянные двери можно открыть правым щелчком мыши. Деревянные двери также могут открывать деревенские жители, а зомби на высокой сложности могут их выломать.</string>

    <string name="iron_door">Железная дверь</string>


    <string name="slab">Плита</string>
    <string name="description_wood_slab">Плиты (англ. Slabs) — это блоки, по которым игрок может подниматься без прыжков так же, как и по ступеням. </string>


    <string name="stairs">Ступени</string>
    <string name="description_stairs">Ступени (англ. Stairs) — используются для создания крутых лестниц. Ступени позволяют за меньшее расстояние по длине быстрее подняться в высоту, нежели плиты. Вода течёт по ступеням так же, как и по полноценному блоку. Ступени устанавливаются тыльной стороной на указанную грань (ребристой частью к игроку).</string>


    <string name="boat">Лодка</string>
    <string name="description_boat">Лодка (англ. Boat) — предмет и сущность, используемый как транспортное средство для перемещения по воде.</string>

    <string name="trapdoor">Люк</string>
    <string name="description_trapdoor">Люк (англ. Trapdoor) — блок, который используется в качестве горизонтальных дверей, но занимает один блок пространства.</string>


    <string name="iron_trapdoor">Железный люк</string>
    <string name="description_iron_trapdoor">Люк (англ. Trapdoor) — блок, который используется в качестве горизонтальных дверей, но занимает один блок пространства. Железный люк добывается только киркой.</string>


    <string name="pressure_plate">Нажимная пластина</string>
    <string name="description_pressure_plate">
        Нажимные пластины (англ. Pressure Plate) — нетвёрдые блоки, которые могут подать сигнал красного камня при обнаружении на ней моба, игрока, предмета и т. п.
        Деревянная нажимная пластина активируется брошенным предметом, попавшими в них стрелами, мобами и игроками,
Каменная нажимная пластина реагирует только на мобов и игроков и игнорирует прочие сущности.
    </string>


    <string name="weighted_pressure_plate">Утяжелённая нажимная пластина</string>
    <string name="description_weighted_pressure_plate">Утяжелённая нажимная пластина (англ. Weighted Pressure Plate) — блок, по своим свойствам подобный простой нажимной пластине, за исключением того, что сила сигнала зависит от количества предметов, мобов и игроков на ней. Существует две версии утяжелённой нажимной пластины — лёгкая (из золота) и тяжёлая (из железа).</string>


    <string name="bowl">Миска</string>
    <string name="description_bowl">Миска (англ. Bowl) — материал, используемый для крафта супов.</string>


    <string name="button">Кнопка</string>
    <string name="description_button">Кнопка (англ. Button) — один из видов переключателей. Применяется при создании различных механизмов в игре. Как и другие механизмы, кнопка должна быть присоединена к «электрической цепи».</string>


    <string name="tripwire_hook">Натяжной датчик</string>
    <string name="desc_tripwire_hook">Натяжной датчик (англ. Tripwire Hook) — тип переключателей, которые могут быть размещены напротив друг друга и соединены нитью. Они активируются при прикосновении к нити любой сущности. Их функциональность в реальном мире отличается от игровой.</string>
    <string name="trapped_chest">Сундук-ловушка</string>
    <string name="description_trapped_chest">Сундук-ловушка (англ. Trapped Chest) — блок, по своим свойствам подобный простому сундуку, но подающий сигнал при открытии.</string>


    <string name="fence_gate">Ворота</string>
    <string name="description_fence_gate">Ворота (или калитка) (англ. Fence Gate) — блок, добавленный в Adventure Update. Ворота — специальный вариант двери для заборов.</string>


    <string name="bookshelf">Книжный шкаф</string>
    <string name="description_bookshelf">Книжный шкаф (англ. Bookshelf) — блок, использующийся как декорация внутренних помещений.</string>


    <string name="note_block">Музыкальный блок</string>
    <string name="description_note_block">Музыкальный блок (англ. Note Block) — блок, который был добавлен в версии Beta 1.2. Позволяет создавать собственные музыкальные треки прямо в игре.</string>


    <string name="jukebox">Проигрыватель</string>
    <string name="description_jukebox">Проигрыватель (англ. Jukebox) — блок, служащий для проигрывания пластинок.
Звук распространяется на 65 блоков во все стороны.</string>


    <string name="piston">Поршень</string>
    <string name="description_piston">Поршни (англ. Pistons) — блоки-механизмы, позволяющие, при подаче сигнала красного камня, толкать блоки вперёд. Они существуют в двух вариантах:
обычном и липком (который также может при падении сигнала забирать блок впереди себя с собой).</string>
    <string name="sticky_piston">Липкий поршень</string>


    <string name="redstone_torch">Красный факел</string>
    <string name="description_redstone_torch">Красный факел (англ. Redstone Torch) — это блок, который служит источником питания для красных проводов и используется для активации различных механизмов.</string>

    <string name="lever">Рычаг</string>
    <string name="description_lever">Рычаг (англ. Lever) — это один из видов переключателей.</string>

    <string name="item_frame">Рамка</string>
    <string name="description_item_frame">Рамка (англ. Item Frame) — предмет, который может быть установлен на вертикальную поверхность и использован как держатель для любого блок или предмета.</string>

    <string name="armor_stand">Стойка для брони</string>
    <string name="description_armor_stand">Стойка для брони — неподвижная сущность, похожая на блок, на которую можно надевать броню. Также на неё можно надевать головы и тыквы (за исключением светильника Джека), а держа в руках меч можно поставить его на стойку (если она имеет руки), а также надетые на голову с помощью команды консоли флаги — таким образом, стойка для брони представляет собой некоторую альтернативу сундуку. Нажатием ПКМ надетая броня снимается. Кроме стандартной стойки, существуют ещё три.</string>


    <string name="banner">Флаг</string>
    <string name="description_banner">Флаг (англ. Banner) — нетвёрдый блок высотой с игрока. Флаг можно разместить на блок сверху или сбоку, подобно табличке.
Флаги, также как и таблички, можно размещать на блоках сверху и на сторонах. Их также можно установить в рамки, где они будут отображаться как предмет.
Флаг, установленный в мире, слегка колышется.</string>


    <string name="jack_o_lantern">Светильник Джека</string>
    <string name="description_jack_o_lantern">Светильник Джека (англ. Jack\’o\'Lantern) — твёрдый блок, источник освещения. Он может использоваться как декорация. Имеет максимально высокий уровень освещения — 15 — как у огня, лавы и светящегося камня. Но это не делает светильник лучшим источником света, чем факел, так как его придётся размещать в нише, и его уровень освещения будет 14, а не 15.</string>


    <string name="shulker_box">Ящик шалкера</string>
    <string name="description_shulker_box">Ящик шалкера (англ. Shulker Box) — блок, способный, находясь в инвентаре или в любом другом контейнере, держать в себе различные предметы и блоки.</string>


    <string name="block_of_iron">Железный блок</string>
    <string name="description_block_of_iron">Железный блок (англ. Block of Iron) — блок, который можно получить путём крафта 9 железных слитков на верстаке. Его можно «разбить» обратно на 9 железных слитков. Используется при строительстве, для компактного хранения железных слитков, для создания железных големов и постройке пирамиды маяка.</string>

    <string name="block_of_gold">Золотой блок</string>
    <string name="description_block_of_gold">Золотой блок (англ. Block of Gold) — блок, который можно получить из 9 золотых слитков, и наоборот. Используется для компактного хранения золотых слитков и в постройках. Содержание золотой руды составляет примерно 10–12 блоков на чанк. Можно считать, что каждый чанк содержит 1,2 золотых блоков.</string>

    <string name="lapis_lazuli_block">Лазуритовый блок</string>
    <string name="description_lapis_lazuli_block">Лазурит (англ. Lapis Lazuli Block) — блок, средне-синего цвета, с более тёмными краями и светло-голубыми отметинами на нём. Лазуритовый блок можно использовать как стройматериал.
Лазуритовый блок можно использовать для компактного хранения лазурита.</string>

    <string name="block_of_diamond">Алмазный блок</string>
    <string name="description_block_of_diamond">Алмазный блок (англ. Block of Diamond) — блок, используемый для постройки пирамиды маяка, компактного хранения алмазов и в качестве декорации.
Как правило, в декоративных целях используется для создания эффекта кафельной плитки.</string>

    <string name="block_of_emerald">Изумрудный блок</string>
    <string name="description_block_of_emerald">Изумрудный блок (англ. Block of Emerald) — блок, получаемый путём крафта 9 изумрудов на верстаке. На верстаке блок можно разбить обратно на 9 изумрудов.</string>

    <string name="block_of_coal">Угольный блок</string>
    <string name="description_block_of_coal">Угольный блок (англ. Block of Coal) — блок, используемый как топливо, для компактного хранения угля, и в декоративных целях.</string>

    <string name="bone_block">Костяной блок</string>
    <string name="description_bone_block">Костяной блок (англ. Bone Block) — декоративный блок. Может быть повёрнут по всем осям подобно древесине.</string>

    <string name="iron_bars">Железная решётка</string>
    <string name="description_iron_bars">Железная решётка (англ. Iron Bars) — блок, который в готовом виде встречается среди крепостей или его можно скрафтить из железных слитков. Железная решетка имеет те же правила размещения, что и Стеклянная панель. Можно использовать в строительстве реалистичных тюремных камер.</string>

    <string name="cauldron">Котёл</string>
    <string name="description_cauldron">Котёл (англ. Cauldron) — рукотворный блок, который изначально должен был использоваться для варки зелий. Из-за неудобств при использовании котла, его функцию стала выполнять варочная стойка. Котёл оставят в игре, поскольку Джеб заявил, что может найти ему другое применение позже.</string>

    <string name="eye_of_ender">Око Края</string>
    <string name="description_eye_of_ender">Око Края (англ. Eye of Ender) — материал, используемый для активации и поиска портала Края.</string>

    <string name="end_crystal">Кристалл Края</string>
    <string name="description_end_crystal">Кристалл Края (англ. Ender Crystal) — сущность, появившаяся в версии Beta 1.9-pre6. Эти кристаллы генерируются в Крае на вершинах обсидиановых столбов. При приближении к ним дракона Края быстро восполняют его здоровье белым лучом. Это нужно учитывать в бою против дракона. Представляет собой сложный объект, состоящий из двух вращающихся стекловидных блоков и одного розового блока, покрытого рунами, вращающихся над горящей подставкой с текстурой коренной породы. Как предмет появился только в версии 1.9.</string>

    <string name="beacon">Маяк</string>
    <string name="description_beacon">Маяк (англ. Beacon) — специальный блок, который может дать игрокам в небольшом радиусе различные эффекты.</string>

    <string name="flower_pot">Цветочный горшок</string>
    <string name="description_flower_pot">Цветочный горшок (англ. Flower Pot) или Глиняный горшок — декоративный блок, в который можно сажать саженцы, грибы, цветы, кактусы, папоротники и сухие кусты.</string>

    <string name="firework_star">Звёздочка</string>
    <string name="description_firework_star">Звёздочка (англ. Firework Star) — материал, отвечающий за цвет, форму и характер взрыва фейерверка.</string>

    <string name="firework_rocket">Ракета</string>
    <string name="description_firework_rocket">Ракета (англ. Firework Rocket) — предмет, который при использовании запускает вверх небольшую пиротехническую ракету, которая через определённое время взрывается в облаке цветных частиц, если на ракету была установлена звёздочка.</string>

    <string name="end_rod">Стержень Края</string>
    <string name="description_end_rod">Стержень Края (англ. End Rod) — блок, добавленный в предварительной сборке 15w31a.</string>

    <string name="hay_bale">Сноп сена</string>
    <string name="description_hay_bale">Сноп сена (англ. Hay Bale) — декоративный блок, который также можно использовать как еду для лошадей. Если скармливать этот блок жеребятам, они будут расти быстрее. Снопы можно поставить горизонтально и вертикально, как древесину или кварцевые или пурпурные пилоны.</string>

    <string name="written_book">Написанная книга</string>
    <string name="description_written_book">Написанная книга (англ. Written Book) — предмет, получаемый после подписания книги с пером. В инвентаре написанная книга переливается сиреневым цветом, как зачарованные вещи. После подписания книгу нельзя снова редактировать (возможно только с помощью сторонних программ, таких как NBTedit).</string>

    <string name="wood">Древесина</string>
    <string name="description_wood">Древесина (англ. Wood) — блок, из которого состоит ствол дерева. Один из самых главных ресурсов в игре. Блок может быть разбит при помощи любого предмета или голыми руками. Инструмент, предназначенный для сбора древесины и ускоряющий процесс сбора - топор. Древесина существует в Minecraft 4k, но не может быть установлена. В карманном издании так же может быть установлена горизонтально.</string>

    <string name="coal">Уголь</string>
    <string name="description_coal">Уголь (англ. Coal) — материал, добываемый из угольной руды.</string>

    <string name="charcoal">Древесный уголь</string>
    <string name="description_charcoal">Древесный уголь (англ. Charcoal) — материал, получаемый обжигом древесины в печке. Имеет те же свойства, что и обычный уголь, но его невозможно объединить в одну стопку с ним и использовать для крафта угольного блока.</string>

    <string name="cobblestone">Булыжник</string>
    <string name="description_cobblestone">Булыжник (англ. Cobblestone) — блок, выпадающий при разрушении камня или булыжника любой киркой. В естественных условиях образуется при контакте текущей лавы с водой. Является одним из основных строительных материалов наряду с досками.</string>

    <string name="wool">Шерсть</string>
    <string name="description_wool">Шерсть (англ. Wool) — блок, получаемый из овец. Белую шерсть (не цветную) можно покрасить в любой из 16 цветов (в том числе в белый). Блоки шерсти легко разбиваются и легко воспламеняются.</string>

    <string name="obsidian">Обсидиан</string>
    <string name="description_obsidian">Обсидиан (англ. Obsidian) — самый прочный разрушаемый блок в игре, который можно добыть в режиме Выживание и Приключение. Образуется при соединении воды и источника лавы. Добывается только алмазной киркой. Разрушается только взрывом синего черепа иссушителя.</string>


    <string name="diamond">Алмаз</string>
    <string name="description_diamond">Алмаз (англ. Diamond) — это материал, добываемый из алмазной руды.</string>

    <string name="iron_ingot">Железный слиток</string>
    <string name="description_iron_ingot">Железный слиток (англ. Iron Ingot) — материал, получаемый обжигом железной руды.</string>

    <string name="nether_brick">Адский кирпич</string>
    <string name="description_nether_brick">Адский кирпич (англ. Nether Brick) — это блок, из которого сложены адские крепости. По своим характеристикам напоминает кирпич, но имеет другую текстуру. Адский кирпич, в отличие от адского камня, не горит вечно. Ранее адский кирпич было невозможно найти где-либо ещё, кроме адских крепостей, однако позже был добавлен рецепт крафта.</string>

    <string name="sand">Песок</string>
    <string name="description_sand">Песок (англ. Sand) — достаточно распространённый природный блок, чаще всего встречающийся в пустынях, пляжах и на дне крупных водоёмов. Иногда встречается в пещерах, которые проходят под морями или озёрами. Песок (так же, как и гравий) падает, если его не поддерживает любой другой твёрдый блок. Иногда, по причине отсутствия учёта физики блоков при генерации карты, песок появляется с пустым пространством под ним. В таком случае он упадет, когда любой прилегающий к нему блок будет обновлен.</string>

    <string name="stone">Камень</string>
    <string name="description_stone">Камень (англ. Stone) — блок, один из первых добавленных в Minecraft. Камень генерируется на карте в огромных количествах и является самым распространённым блоком (не считая воздуха).</string>

    <string name="sandstone">Песчаник</string>
    <string name="description_sandstone">Песчаник (англ. Sandstone) — один из твёрдых блоков. Он имеет два цветовых варианта —
 обычный (жёлтый) и красный, к которым относятся искусственные варианты — гладкий и декоративный песчаники.</string>

    <string name="bricks">Кирпичный блок</string>
    <string name="description_bricks">Кирпичный блок (англ. Bricks) — блок, который не встречается в природе и может быть создан только игроком. Он имеют одну и ту же текстуру со всех сторон. Обычно он используются для создания красивых домов или каминов.</string>

    <string name="brick">Кирпич</string>
    <string name="description_brick">Кирпич (англ. Brick) — материал, получаемый при обжиге глины в печи и в основном используемый для создания кирпичных блоков.</string>

    <string name="clay">Глина</string>
    <string name="description_clay">Глина (англ. Clay) — материал, получаемый из глиняных блоков.</string>

    <string name="stone_bricks">Каменный кирпич</string>
    <string name="description_stone_bricks">Каменный кирпич — блок, из которого состоит крепость и иглу.</string>

    <string name="block_of_quartz">Кварцевый блок</string>
    <string name="description_block_of_quartz">Кварцевый блок (англ. Block of Quartz) — декоративный блок, производимый из кварца Нижнего мира, но в отличие от остальных ценных блоков, не может быть превращен обратно в кварц. Подобно песчанику, имеет три разновидности.</string>

    <string name="nether_quartz">Кварц Нижнего мира</string>
    <string name="description_nether_quartz">Кварц Нижнего мира (англ. Nether Quartz) — материал, добываемый из кварцевой руды Нижнего мира.</string>

    <string name="purpur_block">Пурпурный блок</string>
    <string name="description_purpur_block">Пурпурный блок (англ. Purpur Block) — блок, из которого состоит город Края..</string>

    <string name="popped_chorus_fruit">Приготовленный плод коруса</string>
    <string name="description_popped_chorus_fruit">Приготовленный плод коруса (англ. Popped Chorus Fruit) — материал, используемый для крафта пурпурного блока и стержня Края. Нельзя съесть после приготовления.</string>

    <string name="leather">Кожа</string>
    <string name="description_leather">Кожа (англ. Leather) — материал, выпадающий с некоторых дружелюбных мобов. Не смотря на простоту добычи имеет высокую ценность для развитых игроков.</string>

    <string name="gold_ingot">Золотой слиток</string>
    <string name="description_gold_ingot">Золотой слиток (англ. Gold Ingot) — материал, получаемый обжигом золотой руды.</string>

    <string name="lapis_lazuli">Лазурит</string>
    <string name="description_lapis_lazuli">Лазурит (англ. Lapis Lazuli) — первичный краситель синего цвета, который можно получить, добывая руду лазурита. Лазурит после добычи не нуждается в переплавке, и сразу может быть использован.</string>

    <string name="emerald">Изумруд</string>
    <string name="description_emerald">Изумруд (англ. Emerald) — материал, добываемый из изумрудной руды и используемый для торговли с деревенскими жителями.</string>

    <string name="ender_pearl">Жемчуг Края</string>
    <string name="description_ender_pearl">Жемчуг Края (англ. Ender Pearl) — материал, позволяющий игроку телепортироваться в место его попадания.</string>

    <string name="blaze_powder">Огненный порошок</string>
    <string name="description_blaze_powder">Огненный порошок (англ. Blaze Powder) — предмет, получаемый крафтом огненного стержня, который выпадает из ифрита.</string>

    <string name="tnt">TNT</string>
    <string name="description_tnt">ТНТ (англ. TNT, trinitrotoluene — тринитротолуол), динамит или тротил — блок, обладающий свойством детонировать и создавать мощный взрыв. ТНТ обычно используется для гриферства. Редко можно заметить, что его используют в шахтах или на поле боя в качестве мин. Детонация происходит через 4 секунды после активации блока. Также после активации на блок начинает действовать сила тяжести.</string>

    <string name="gunpowder">Порох</string>
    <string name="description_gunpowder">Порох (англ. Gunpowder) — материал, который служит ингредиентом при крафте и зельеварении.</string>

    <string name="coal_ore">Угольная руда</string>
    <string name="description_coal_ore">Угольная руда (англ. Coal Ore) — это самая распространённая руда. Угольную руду можно найти в пещерах, на скалах и под землёй. Уголь добывается из руды в количестве 1 штуки, и начиная с версии игры 1.3.1 есть шанс выпадения небольшого количества опыта, с помощью любой кирки. Куски угля можно совместить с палками, чтобы скрафтить факелы. Также можно использовать уголь как топливо для печки или вагонетки с печкой.</string>

    <string name="iron_ore">Железная руда</string>
    <string name="description_iron_ore">Железная руда (англ. Iron Ore) — металлическая руда, выплавляемые из которой слитки являются часто используемым материалом для крафта многих предметов.</string>

    <string name="lapis_lazuli_ore">Лазуритовая руда</string>
    <string name="description_lapis_lazuli_ore">Лазуритовая руда (англ. Lapis Lazuli Ore) — это руда, добавленная в игру в обновлении Beta 1.2. Как и все неметаллические руды, этот блок не требует переплавки для последующего использования. Из руды выпадает опыт и 4–8 штук лазурита, который используется для покраски, создания красителей, крафта лазуритового блока и зачарования предметов.</string>

    <string name="diamond_ore">Алмазная руда</string>
    <string name="description_diamond_ore">Алмазная руда (англ. Diamond Ore) — самая ценная руда в игре и один из самых редких натуральных блоков.</string>

    <string name="gold_ore">Золотая руда</string>
    <string name="description_gold_ore">Золотая руда (англ. Gold Ore) — это редкая металлическая руда, которая встречается глубоко под землёй.</string>

    <string name="emerald_ore">Изумрудная руда</string>
    <string name="description_emerald_ore">Изумрудная руда (англ. Emerald Ore) — это ценная и редкая руда, которая служит одним из источников драгоценного камня — изумруда, а также опыта.</string>

    <string name="nether_quartz_ore">Кварцевая руда Нижнего мира</string>
    <string name="description_nether_quartz_ore">Кварцевая руда Нижнего мира (англ. Nether Quartz Ore) — руда встречающаяся только в Нижнем мире.</string>

    <string name="flint">Кремень</string>
    <string name="description_flint">Кремень (англ. Flint) — материал, добываемый из гравия.</string>

    <string name="iron_nugget">Кусочек железа</string>
    <string name="description_iron_nugget">Кусочек железа (англ. Iron Nugget) — материал, получаемый крафтом из железных слитков и обжигом железных предметов.</string>

    <string name="nether_brick_item">Адский кирпич (предмет)</string>
    <string name="description_nether_brick_item">Адский кирпич (англ. Nether Brick) — материал, получаемый обжигом адского камня в печке.</string>

    <string name="netherrack">Адский камень</string>
    <string name="description_netherrack">Адский камень (англ. Netherrack) — это вид камня, который встречается только в Нижнем мире. Как и обычный камень генерируется в больших количествах, но отличается от него на порядок меньшей взрывоустойчивостью и прочностью. Легко рушится от попадания огненных шаров гастов, отчего поверхность Нижнего мира часто испещрена рытвинами. С версии 13w01a (1.5) получаемый из него переплавкой адский кирпич участвует в крафте блока адского кирпича.</string>

    <string name="sponge">Губка</string>
    <string name="description_sponge">Губка (англ. Sponge) — блок, удаляющий воду вокруг себя, становясь мокрым.</string>

    <string name="carpet">Ковёр</string>
    <string name="description_carpet">Ковры (англ. Carpets) — тонкие блоки, используемые для украшения. Они имеют ту же высоту, что и нажимные пластины, а именно 1⁄16 блока, но в отличии от нажимных пластин занимают ровно клетку по длине и ширине (как снежная пластина). Они могут пригодиться, если вы хотите сделать цветной пол без использования блоков шерсти. Ковёр является препятствием, то есть по нему нельзя ходить, не поднимаясь на его высоту, подобно слою снега, поэтому вы не можете пройти сквозь ковер, установленный на другой ковер. Ковры можно размещать почти на всех блоках (но не на блоках огня, воды, лавы и воздуха). Они не являются преградой для света, таким образом можно спрятать источники света под пол из ковров. Также ковры можно толкать поршнями, но они выпадут, если окажутся над воздухом. Ковры возгораются так же как и шерсть. Гравий и песок выпадут в виде предметов, если упадут на ковёр.</string>

    <string name="nether_wart_block">Блок адского нароста</string>
    <string name="description_nether_wart_block">Блок адского нароста (англ. Nether Wart Block) — декоративный блок.</string>

    <string name="andesite">Андезит</string>
    <string name="polished_andesite">Гладкий андезит</string>
    <string name="description_andesite">Андезит (англ. Andesite) — это твёрдый блок, который может сгенерироваться в недрах обычного мира среди камня, подобно гравию и земле. Также может быть найден рядом с залежами гранита и диорита.</string>


    <string name="diorite">Диорит</string>
    <string name="polished_diorite">Гладкий диорит</string>
    <string name="description_diorite">Диорит (англ. Diorite) — это твёрдый блок. Этот блок может сгенерироваться в любом месте среди камня подобно гравию и земле. Также часто встречается рядом с залежами гранита и андезита. Может быть найден во всех биомах, но наиболее часто встречается в горном биоме.</string>

    <string name="granite">Гранит</string>
    <string name="polished_granite">Гладкий гранит</string>
    <string name="description_granite">Гранит (англ. Granite) — твёрдый блок, натурально генерируемый в обычном мире.</string>


    <string name="totem_of_undying">Тотем бессмертия</string>
    <string name="description_totem_of_undying">Тотем бессмертия (англ. Totem of Undying) — предмет, способный спасти игрока от смерти.</string>

    <string name="snow">Снег (блок)</string>
    <string name="description_snow">Снежный блок (англ. Snow) — блок, являющийся полноразмерной версией слоя снега.</string>

    <string name="blaze_rod">Огненный стержень</string>
    <string name="description_blaze_rod">Огненный стержень (Жезл ифрита; англ. Blaze Rod) — материал, выпадающий из ифритов.</string>

    <string name="prismarine">Призмарин</string>
    <string name="description_prismarine">Призмарин (от англ. Prismarine) — общее название трёх видов состоящих из камнеобразного материала блоков, которые генерируется только в подводных крепостях.</string>

    <string name="prismarine_bricks">Призмариновый кирпич</string>
    <string name="description_prismarine_bricks">Призмариновый кирпич отличается видимыми следами полировки.</string>

    <string name="dark_prismarine">Тёмный призмарин</string>
    <string name="description_dark_prismarine">Тёмный призмарин встречается реже и имеет более тёмную текстуру.</string>

    <string name="sea_lantern">Морской фонарь</string>
    <string name="description_sea_lantern">Морской фонарь (англ. Sea Lantern) — блок, который можно найти только в подводных крепостях, излучает свет силой в 15 единиц. Имеет едва заметную анимацию.</string>

    <string name="prismarine_crystals">Призмариновый кристалл</string>
    <string name="description_prismarine_crystals">Призмариновый кристалл (англ. Prismarine Crystals) — материал, добываемый из морских фонарей</string>

    <string name="prismarine_shard">Призмариновый осколок</string>
    <string name="description_prismarine_shard">Призмариновый осколок (англ. Prismarine Shard) — материал, выпадающий из стражей и древних стражей.</string>

    <string name="nether_star">Звезда Нижнего мира</string>
    <string name="description_nether_star">Звезда Нижнего мира (англ. Nether Star) — материал для крафта маяка, выпадающий с одного из боссов — иссушителя.</string>

    <string name="mob_head">Голова</string>
    <string name="desc_mob_head">Головы мобов - это декоративные блоки.</string>

    <string name="command_block">Командный блок</string>
    <string name="description_command_block">Командный блок (англ. Command Block) — это блок, который исполняет указанную консольную команду при получении сигнала красного камня. Этот блок расширяет возможности создателей карт с режимом приключения. Учитывая его функциональность, он не может быть создан крафтом, и может быть получен только администраторами серверов.</string>


    <string-array name="redstone">

        <item>Деревянная дверь</item>
        <item>Железная дверь</item>
        <item>Люк</item>
        <item>Железный Люк</item>
        <item>Нажимная пластина</item>
        <item>Утяжелённая нажимная пластина</item>
        <item>Кнопка</item>
        <item>Натяжной датчик</item>
        <item>Сундук-ловушка</item>
        <item>Музыкальный блок</item>
        <item>Проигрыватель</item>
        <item>Поршень</item>
        <item>Липкий поршень</item>
        <item>Красный факел</item>
        <item>Рычаг</item>
        <item>Светопыль</item>
        <item>Лампа</item>
        <item>Красный повторитель</item>
        <item>Компаратор</item>
        <item>Датчик дневного света</item>
        <item>Блок красного камня</item>
        <item>Красная пыль</item>
        <item>Наблюдатель</item>
        <item>Воронка</item>
        <item>Раздатчик</item>
        <item>Выбрасыватель</item>
    </string-array>


    <string name="dropper">Выбрасыватель</string>
    <string name="description_dropper">Выбрасыватель (англ. Dropper) — блок, подобный раздатчику, но в отличие от него не использует предметы по назначению, а просто выбрасывает их так, как если бы игрок нажал Q. Например, он не выливает воду из ведра при подаче сигнала, а выбрасывает ведро с водой. Также он может размещать предметы в контейнеры, находящиеся прямо перед ним.</string>


    <string name="glowstone">Светопыль</string>
    <string name="description_glowstone">Светопыль (англ. Glowstone Dust) — материал, добываемый из светокамня.</string>

    <string name="redstone_lamp">Лампа</string>
    <string name="description_redstone_lamp">Лампа (англ. Redstone Lamp) — блок, способный излучать свет при активации красным камнем. Яркость свечения лампы равна 15-ти единицам (как у огня, лавы, светокамня, светильника Джека и на 1 больше, чем у факела). Как и многие другие светоизлучающие блоки, лампа растапливает снег и лёд рядом с собой.</string>

    <string name="redstone_repeater">Красный повторитель</string>
    <string name="description_repeater">Красный повторитель (англ. Redstone Repeater) — это блок для схем из красного камня, который имеет две основные функции: диод и элемент задержки.</string>

    <string name="redstone_comparator">Компаратор</string>
    <string name="description_comparator">Компаратор (англ. Redstone Comparator) — специальный блок для схем из красного камня. Он позволяет сравнивать два сигнала красного камня между собой, вычитать один сигнал из другого и проверять заполненность контейнеров, расположенных позади него.</string>


    <string name="daylight_sensor">Датчик дневного света</string>
    <string name="description_daylight_sensor">Датчик дневного света (англ. Daylight Sensor) — блок, испускающий сигнал красного камня при наличии дневного света. Никак не реагирует на искусственное освещение (факелы, лава, светящийся камень и т. д.).</string>

    <string name="block_of_redstone">Блок красного камня</string>
    <string name="description_block_of_redstone">Блок красного камня (англ. Block of Redstone) — источник постоянного сигнала для красных проводов, который был добавлен в Redstone Update. Используется при построении схем и активации механизмов.</string>
    <string name="description_redstone">Красная пыль (англ. Redstone) — это специальный механизм, который используется для передачи сигнала красного камня.</string>


    <string name="observer">Наблюдатель</string>
    <string name="description_observer">Наблюдатель (англ. Observer) — блок, который подаёт 1 такт красного камня (2 игровых такта) при изменении прилежащего блока с лицевой стороны блока.</string>

    <string name="hopper">Загрузочная воронка</string>
    <string name="description_hopper">Загрузочная воронка (англ. Hopper) — специальный блок, который может перемещать предметы из контейнеров (сундуки, печки, вагонетки с сундуком, другие воронки) над собой в контейнер, к которому она присоединена. Также она принимает предметы, брошенные в неё сверху.</string>

    <string name="dispenser">Раздатчик</string>
    <string name="description_dispenser">Раздатчик (англ. Dispenser) — специальный блок, добавленный в версии Beta 1.2. Раздатчик предназначен для выдачи или выброса предметов. Предмет выбирается случайным образом из меню раздатчика, размером 3 на 3 клетки, куда Вы можете положить предметы, как в сундук. Раздатчик активируется сигналом красного камня. При размещении раздатчика на поверхности, его лицевая сторона (из которой выстреливаются предметы) будет повернута к игроку.</string>

    <string name="feather">Перо</string>
    <string name="description_feather">Перо (англ. Feather) — материал, который выпадает с куриц.</string>


    <string-array name="discs">

        <item>13</item>
        <item>cat</item>
        <item>blocks</item>
        <item>chirp</item>
        <item>far</item>
        <item>mall</item>
        <item>mellohi</item>
        <item>stal</item>
        <item>strad</item>
        <item>ward</item>
        <item>11</item>
        <item>wait</item>

    </string-array>

    <string name="disc_13">13</string>
    <string name="description_disc_13">Эмбиент-композиция, состоящая в основном из пещерных шумов, металлического звяканья, всплесков и звуков скелетов и криперов.</string>

    <string name="cat">cat</string>
    <string name="description_disc_cat">Жизнеутверждающая мелодия в исполнении синтезатора с элементами чиптюна.</string>

    <string name="blocks_disc">blocks</string>
    <string name="description_disc_blocks">	Оптимистичная мелодия.</string>

    <string name="chirp">chirp</string>
    <string name="description_chirp">Другая жизнерадостная, запоминающаяся мелодия. Несмотря на cхожесть с главной темой LittleBigPlanet, не связана с ней.</string>

    <string name="far">far</string>
    <string name="description_far">Спокойная и расслабляющая мелодия.</string>

    <string name="mall">mall</string>
    <string name="description_mall">	Еще одна спокойная и расслабляющая мелодия.</string>


    <string name="mellohi">mellohi</string>
    <string name="description_mellohi">Медленный и мрачный гитарный трек.</string>

    <string name="stal">stal</string>
    <string name="description_stal">	Умеренный джаз.</string>

    <string name="strad">strad</string>
    <string name="description_strad">Тропические звуки, исполненные на синтезаторе.</string>

    <string name="ward">ward</string>
    <string name="description_ward">Начинается с Шопена, выдержка из «Похоронного марша», сначала играет орган, затем переходит на электронную, оптимистичную, приключенческую мелодию с тёмным оттенком.</string>

    <string name="odinadcat">11</string>
    <string name="description_11">Покорёженная пластинка с записью того, как за игроком гонится неизвестный моб. Можно услышать звуки бега по земле/гравию и камню/адскому камню/адскому кирпичу, также можно услышать лающий шум, как перед резкой остановкой. После этого слышно что-то, похожее на огниво. После этого бег возобновляется, слышно дуновение ветра, звуки портала. Бег ускоряется, но тщетно — через несколько секунд он обрывается. Можно услышать в самом конце звук, похожий на хриплое карканье грифона (вероятно, один из набора звуков Странника Края) или волчьего лая. Вероятно, за игроком гонится Странник Края, Волк или даже Хиробрин. До версии 1.4.3pre невозможно было получить в Выживании.</string>

    <string name="wait">wait</string>
    <string name="description_wait">Яркая, запоминающаяся электронная мелодия. Ранее называлась where are we now, и из-за наличия пробелов в имени, не могла быть включена в игру. В предварительной версии 1.4.3 pre название было изменено на wait, и пластинка стала доступна.</string>
    <string name="id">ID:</string>


    <string name="op_0_lvl">Op 0 lvl</string>
    <string name="op_2_lvl">Op 2 lvl</string>
    <string name="op_3_lvl">Op 3 lvl</string>
    <string name="op_4_lvl">Op 4 lvl</string>


    <string-array name="commands">


        <item>/help</item>
        <item>/list</item>
        <item>/me</item>
        <item>/tell</item>
        <item>/transferserver</item>
        <item>/trigger</item>
        <item>/wsserver</item>
        <item>/achievement &lt;give|take> &lt;name|*> [player]</item>
        <item>/blockdata 0 64 0 {Primary:3}</item>
        <item>/clear [player] [item] [data] [maxCount] [dataTag]</item>
        <item>/clone &lt;x1> &lt;y1> &lt;z1> &lt;x2> &lt;y2> &lt;z2> &lt;x> &lt;y> &lt;z> [maskMode] [cloneMode] [TileName] [dataValue|state]</item>
        <item>/difficulty &lt;difficulty></item>
        <item>/effect &lt;player> clear \n/effect &lt;player> &lt;effect> [seconds] [amplifier] [hideParticles]</item>
        <item>/enchant &lt;player> &lt;enchantment ID> [level]</item>
        <item>/entitydata &lt;entity> &lt;dataTag></item>
        <item>/execute &lt;entity> &lt;x> &lt;y> &lt;z> &lt;command …></item>
        <item>/fill &lt;x1> &lt;y1> &lt;z1> &lt;x2> &lt;y2> &lt;z2> &lt;block> [dataValue|state] [oldBlockHandling] [dataTag]</item>
        <item>/gamerule &lt;rule name> [value]</item>
        <item>/give &lt;player> &lt;item> [amount] [data] [dataTag]</item>
        <item>/kill</item>
        <item>/locate &lt;StructureType></item>
        <item><![CDATA[/particle <name> <x> <y> <z> <xd> <yd> <zd> <speed> [count] [mode] [player] [params …]]]></item>
        <item>/playsound &lt;sound> &lt;source> &lt;player> [x] [y] [z] [volume] [pitch] [minimumVolume]</item>
        <item>/replaceitem block &lt;x> &lt;y> &lt;z> &lt;slot> &lt;item> [amount] [data] [dataTag]</item>
        <item>/say &lt;message …></item>
        <item>/scoreboard</item>
        <item>/seed</item>
        <item>/setblock &lt;x> &lt;y> &lt;z> &lt;block> [dataValue|state] [oldBlockHandling] [dataTag]</item>
        <item>/setworldspawn &lt;x> &lt;y> &lt;z></item>
        <item>/spawnpoint &lt;player></item>
        <item>/spreadplayers &lt;x> &lt;z> &lt;spreadDistance> &lt;maxRange> &lt;respectTeams> &lt;player …></item>
        <item>/stats block &lt;x> &lt;y> &lt;z> clear &lt;stat>\n
/stats block &lt;x> &lt;y> &lt;z> set &lt;stat> &lt;selector> &lt;objective>\n
/stats entity &lt;selector2> clear &lt;stat>\n
/stats entity &lt;selector2> set &lt;stat> &lt;selector> &lt;objective></item>
        <item>/stopsound &lt;player> [source] [sound]</item>
        <item>/summon &lt;EntityName> [x] [y] [z] &lt;dataTag></item>
        <item>/teleport &lt;target entity> &lt;x> &lt;y> &lt;z> [&lt;y-rot> &lt;x-rot>]</item>
        <item>/tellraw &lt;player> &lt;raw json message</item>
        <item>/testfor &lt;player> [dataTag]</item>
        <item>/testforblock &lt;x> &lt;y> &lt;z> &lt;block> [dataValue|state] [dataTag]</item>
        <item>/testforblocks &lt;x1> &lt;y1> &lt;z1> &lt;x2> &lt;y2> &lt;z2> &lt;x> &lt;y> &lt;z> [mode]</item>
        <item>/time &lt;add|query|set> &lt;value></item>
        <item>/title &lt;player> clear\n/title &lt;player> reset\n/title &lt;player> title &lt;raw json title></item>
        <item>/toggledownfall</item>
        <item>/tp [target player] &lt;destination player>\n/tp [target player] &lt;x> &lt;y> &lt;z> [&lt;yaw> &lt;pitch>]</item>
        <item>/weather &lt;clear|rain|thunder> [duration]</item>
        <item>/worldborder add &lt;distance> [time]\n /worldborder center &lt;x> &lt;z>\n/worldborder damage amount &lt;damagePerBlock>\n/worldborder damage buffer &lt;distance>
        \n/worldborder get\n/worldborder set &lt;distance> [time]\n/worldborder warning distance &lt;distance>\n/worldborder warning time &lt;time></item>
        <item>/xp &lt;amount> [player]\n/xp &lt;amount>L [player]</item>
        <item>/ban &lt;play> [reason …]</item>
        <item>/ban-ip &lt;address|name> [reason …]</item>
        <item>/banlist ips\n/banlist players</item>
        <item>/debug &lt;start|stop></item>
        <item>/defaultgamemode &lt;mode></item>
        <item>/deop &lt;player></item>
        <item>/kick &lt;player> [reason …]</item>
        <item>/op &lt;player></item>
        <item>/pardon &lt;name>\n/pardon-ip &lt;address></item>
        <item>/setidletimeout &lt;Minutes until kick></item>

        <item>/whitelist add &lt;player>\n
/whitelist list\n
/whitelist off\n
/whitelist on\n
/whitelist reload\n
/whitelist remove &lt;player></item>
        <item>/publish</item>
        <item>/save-all [flush]</item>
        <item>/save-on</item>
        <item>/stop-on</item>

    </string-array>


    <string name="help_c">Выводит список всех доступных консольных команд. Список разделен на страницы, поэтому в качестве аргумента команда может принять номер страницы. Можно также вывести справку по конкретной команде. Некоторых команд в справке нет.</string>
    <string name="list_c">Выводит список всех подключенных к серверу игроков. Аналогично нажатию Tab ↹</string>
    <string name="me_c">	Команда посылает сообщение игрока от третьего лица: «* Никнейм текст действия». Может использоваться для показания конкретного статуса игрока (например, «* Игрок исследует пещеру»).</string>
    <string name="tell_c">Отправляет личное сообщение другому игроку. Используется на серверах, чтобы написать что-либо другому игроку так, чтобы остальные не видели.</string>
    <string name="transferserver_c">Перенос игрока на другой сервер.</string>
    <string name="trigger_c">Применяется для изменения значения триггера в scoreboard.</string>
    <string name="wsserver_c">Подключается к серверу автоматически (только для разработчиков).</string>
    <string name="blockdata_c">Изменяет параметры блока на указанных координатах.</string>
    <string name="clear_c">Очищает инвентарь игрока или удаляет из него указанные по названию предметы.</string>
    <string name="clone_c">Копирует кубическую область от самой Северо-Западной, Нижней точки в точку C(x, y, z) таким образом, что эта точка совпадает с точкой C. Максимальное количество блоков — 32768.</string>
    <string name="difficulty_c">Устанавливает сложность: 0 p peaceful – мирно; 1 e easy – легко; 2 n normal – нормально; 3 h hard – сложно.</string>
    <string name="achievement_c">Даёт или отнимает указанное достижение.</string>
    <string name="effect_c">Накладывает на игрока эффект. Длительность по умолчанию — 30 секунд.</string>
    <string name="enchant_c">Зачаровывает предмет, который игрок держит в руках, по ID эффекта. Несовместимые и невозможные чары не могут быть получены.</string>
    <string name="entitydata_c">Изменяет теги сущности. Команда /entitydata  &lt;сущность> {} показывает теги сущности.</string>
    <string name="execute_c">Выполняет команду относительно сущности. Относительные координаты указываются параметрами x, y и z.</string>
    <string name="fill_c">Заполняет выделенную область от x1, y1, z1 до x2, y2, z2 указанным блоком. Максимальное количество блоков — 32768.</string>
    <string name="gamerule_c">Регулирует несколько базовых параметров (правил). Значение может быть true или false. Если значение не указано, будет выведено текущее состояние правила.</string>
    <string name="give_c">Даёт игроку определенную вещь в указанном количестве по нумерации данных. </string>
    <string name="kill_c">Убивает любого игрока или сущность, нанося около 3,4×1038, или 2128 единиц урона, по эффектам схожего с уроном от Пустоты. Если цель не указана, убивает вас.</string>
    <string name="locate_c">Выводит в чат координаты ближайшей локации.</string>
    <string name="particle_c">Создает частицы.</string>
    <string name="playsoundd_c">Воспроизводит звук.</string>
    <string name="replaceitem_c">Заменяет предмет в ячейке блока (например, сундука) на указанных координатах. Действует только на контейнеры (блоки, в которые можно положить предметы).</string>
    <string name="say_c">Показывает всем игрокам на сервере сообщение от вашего имени.</string>
    <string name="scoreboard_c">Команда относится к системе счёта игровых событий.</string>
    <string name="seed_c">Выводит зерно мира.</string>
    <string name="setblock_c">Размещает блок на указанных координатах.</string>
    <string name="setworldspawn_c">Устанавливает точку спауна для всего мира по координатам игрока или по заданным в синтаксисе команды.</string>
    <string name="spawnpoint_c">Устанавливает точку спауна для игрока. Если не указан игрок, устанавливает точку спауна для вас. Если координаты не указаны, точкой спауна устанавливается текущая позиция.</string>
    <string name="spreadplayers_c">Телепортирует объекты в случайные местоположения.</string>
    <string name="stats_c">Обновление объектов из результатов команд.</string>
    <string name="stopsound_c">Останавливает звук.</string>
    <string name="summon_c">Спаунит сущность на указанных координатах.</string>
    <string name="teleport_c">Телепортирует цель в точку с координатами x, y, z.</string>
    <string name="tellraw_c">Выводит текстовое сообщение в формате json. Позволяет делать интерактивные диалоги, с выбором ответов и различной реакцией на эти ответы (и многое другое…).</string>
    <string name="testfor_c">Проверяет наличие игрока в игре. Если введена в чате, выведет имена игроков, а если введена в командном блоке и к нему подключен компаратор, он выведет сигнал с силой, равной количеству игроков.</string>
    <string name="testforblok_c">Проверяет, находится ли определенный блок в определенном местоположении.</string>
    <string name="testforbloks_c">Проверяет, соответствуют ли блоки в двух регионах.</string>
    <string name="time_c">Устанавливает время суток. Параметр число может принимать целочисленные значения в диапазоне от 0 до 24000. 0 — рассвет, 6000 — полдень, 12000 — закат и 18000 — полночь (то есть часы разделены пополам). day равносильно 1000 (рассвет), а night — 13000 (закат).</string>
    <string name="title_c">Команда выводит на экран заданную информацию.</string>
    <string name="toggledownfall_c">Переключатель осадков (включает или выключает дождь).</string>
    <string name="tp_c">Телепортирует первую цель ко второй. Если вторая цель не указана, телепортирует вас к первой цели.</string>
    <string name="weather_c">Устанавливает погоду на определенное время в секундах.</string>
    <string name="worldboarder_c">Эти команды управляют мировой границей.</string>
    <string name="xp_c">Даёт указанному игроку определенное количество очков опыта.</string>
    <string name="ban_c">Блокирует никнейм игрока, добавляя его в чёрный список сервера. Блокировка удаляет никнейм игрока из белого списка.</string>
    <string name="banip_c">Блокирует все подключения с конкретного IP-адреса.</string>
    <string name="banlist_c">Отображает список заблокированных ip или игроков.</string>
    <string name="debug_c">Запускает новую сессию профилирования отладки или останавливает текущую, если она запущена. Если сессия запущена, это выявляется характерными лагами во время работы с консолью и созданием файла с результатами в папке debug после остановки.</string>
    <string name="defaultgamemode_c">Устанавливает игровой режим по умолчанию для новых игроков.</string>
    <string name="deop_c">Снимает с игрока привилегию оператора.</string>
    <string name="kick_c">Выкидывает указанного игрока с сервера.</string>
    <string name="op_c">Дает указанному игроку привилегию оператора.</string>
    <string name="pardon_c">Удаляет никнейм игрока из чёрного списка, что даёт ему возможность подключаться к серверу.</string>
    <string name="setidletimeout_c">Устанавливает время до того, как игроки в режиме ожидания (AFK) будут кикнуты с сервера.</string>
    <string name="whitelist_c">Добавляет игрока в белый список, или удаляет из него.</string>
    <string name="publish_c">Открывает доступ к миру по локальной сети.</string>
    <string name="save_all_c">Сохраняет сервер на диск.</string>
    <string name="save_on_c">Включает автоматический бэкап сервера.</string>
    <string name="stop_on_c">Останавливает сервер.</string>


    <string-array name="achievements_ar">
        <item>Проверить карманы</item>
        <item>Нарубить дров</item>
        <item>Рабочий стол</item>
        <item>Пора в шахту!</item>
        <item>Горячая штучка</item>
        <item>Куй железо пока…</item>
        <item>Время для фермы!</item>
        <item>Хлеб насущный </item>
        <item>Это Ложь</item>
        <item>Обновка! </item>
        <item>Вкусная рыбка</item>
        <item>Стук колёс</item>
        <item>К бою готов!</item>
        <item>Охотник на монстров</item>
        <item>Мясник</item>
        <item>Жаль, что свиньи не летают…</item>
        <item>Снайперская дуэль</item>
        <item>АЛМАЗЫ!</item>
        <item>В самое пекло </item>
        <item>Вернуть отправителю </item>
        <item>В полымя</item>
        <item>Свой розлив </item>
        <item>Конец?</item>
        <item>Конец.</item>
        <item>Заклинатель</item>
        <item>Смертельный удар</item>
        <item>Библиотекарь</item>
        <item>Время приключений</item>
        <item>Начало?</item>
        <item>Начало.</item>
        <item>Маяковский</item>
        <item>Репопуляция</item>
        <item>Алмазы для тебя!</item>
        <item>Максимальная энергия</item>
        <item>Попасть впросак</item>
        <item>Грянул майский гром</item>
    </string-array>


    <string name="desc_taking_inventory">Откройте инвентарь.</string>
    <string name="desc_getting_wood">Добудьте блок древесины.</string>
    <string name="desc_benchmarking">Соберите верстак из 4-х досок.</string>
    <string name="desc_time_to_mine">Используйте 2 палки и 3 доски, чтобы собрать кирку.</string>
    <string name="desc_hot_topic">Соберите печку из 8-ми булыжников.</string>
    <string name="desc_acquire_hardware">Переплавьте в печи железную руду в железный слиток.</string>
    <string name="desc_time_to_farm">Используйте 2 палки и 2 доски, чтобы собрать мотыгу.</string>
    <string name="desc_bake_bread">Приготовьте хлеб, используя 3 пшеницы.</string>
    <string name="desc_the_lie">Пшеница, сахар, молоко и яйца</string>
    <string name="desc_getting_an_upgrade">Соберите каменную кирку из 2-х палок и 3-х булыжников.</string>
    <string name="desc_delicious_fish">Приготовьте сырую рыбу или сырого лосося в печи.</string>
    <string name="desc_on_a_rail">Прокатитесь в вагонетке на расстояние 1000 блоков, ни разу из неё не вылезая.</string>
    <string name="desc_time_to_strike">Используйте 2 доски и 1 палку, чтобы собрать меч.</string>
    <string name="desc_monster_hunter">Убейте любого монстра.</string>
    <string name="desc_cow_tipper">Получите хотя бы 1 кожу, убив корову, грибную корову или лошадь.</string>
    <string name="desc_when_pigs_fly">Оседлайте свинью с помощью седла, а затем, верхом на ней, упадите с высоты не менее, чем 5 блоков.</string>
    <string name="desc_sniper_duel">Убейте скелета или скелета-иссушителя из лука не менее, чем с 50 блоков.</string>
    <string name="desc_diamonds">Добудьте алмаз, разбив алмазную руду железной киркой.</string>
    <string name="desc_we_need_to_go_deeper">Постройте портал из обсидиана — 4 блока в ширину и 5 блоков в высоту, и подожгите его огнивом, чтобы попасть в Нижний мир.</string>
    <string name="desc_return_to_sender">Убейте гаста его же огненным шаром.</string>
    <string name="desc_into_fire">Добудьте огненный стержень, убив ифрита (можно бросить и подобрать стержень из инвентаря).</string>
    <string name="desc_local_brewery">Сварите любое зелье.</string>
    <string name="desc_the_end_q">Попадите в Край.</string>
    <string name="desc_the_end_etc">Убейте дракона Края.</string>
    <string name="desc_enchanter">Используйте 1 книгу, 4 обсидиана и 2 алмаза, чтобы собрать стол зачаровывания.</string>
    <string name="desc_overkill">Нанести 9 сердец урона одним ударом.</string>
    <string name="desc_librarian">Соберите книжный шкаф из трёх книг и шести досок.</string>
    <string name="desc_adventuring_time">Исследуйте 17 из 40 биомов.</string>
    <string name="desc_the_beginning">Призовите иссушителя.</string>
    <string name="desc_the_beginning_etc">Убейте иссушителя.</string>
    <string name="desc_beaconator">Постройте полный маяк.</string>
    <string name="desc_repopulation">Размножьте двух коров с помощью пшеницы.</string>
    <string name="desc_diamonds_to_you">Киньте алмаз другому игроку или мобу. Он обязательно должен его подобрать.</string>
    <string name="desc_overpowered">Съешьте яблоко Нотча.</string>
    <string name="choose_item">Выберите предмет :)</string>
    <string name="banner_ad_unit_id">ca-app-pub-7455717081229088/4942096451</string>
    <string name="banner_ad_unit_id_ic">ca-app-pub-7455717081229088/5777871257</string>

    <string name="desc_cactus_green">Кактусовая зелень (англ. Cactus Green) — первичный краситель зелёного цвета, добываемый из кактусов путём обжига в печи.</string>
    <string name="db_update">База данных обновлена!</string>
    <string name="interface_settings">Настройки интерфейса</string>
    <string name="confidentiality">Конфиденциальность</string>
    <string name="db_recreate">База данных восстановлена!</string>

    <string name="warning_message_db">Важное сообщение!</string>
    <string name="desc_warning_message_db">Если у вас не отобржаются рецепты, присутствуют надписи «пусто», отсутствуют изображения, то ПЕРЕСОЗДАЙТЕ БАЗУ РЕЦЕПТОВ! Для этого нажмите на 3 точки в правом верхнем углу и нажмите «Восстановить базу рецептов». После этих действий, всё должно работать нормально.</string>
    <string name="i_all_understand">Я всё понял</string>


    <string name="like_my_app">Оцените приложение</string>
    <string name="desc_like_my_app">Привет! Если Вам нравится это приложение, оцените его! Это не займет много времени и очень сильно поможет мне в развитии Craft Master. Спасибо!</string>
    <string name="rate">Оценить сейчас!</string>
    <string name="rate_later">Напомнить позже</string>
    <string name="rate_never">Нет, спасибо.</string>


    <string name="phantom">Фантом</string>
    <string name="description_phantom" formatted="false">
	Этот похожий на ската монстр — летающее существо, появляющееся на большой высоте.
        Его привлекает бессоница, и он будет искать игроков, которые не спали много дней. Он будет нападать группой и кусать вашу плоть
Фантом (англ. Phantom) — это летающий враждебный моб-нежить, атакующий игроков, которые не спали более трёх игровых дней.
        Фантомы появляются ночью в обычном мире, над игроком, не спавшим как минимум 3 дня; чем больше игрок не спит, тем больше фантомов появляется.
        При бездействии фантом летает по кругу на установленной высоте, оставляя за собой серый след. У него довольно большой радиус поиска. Время от времени фантом будет пикировать, чтобы напасть на жертву. Если его остановить или ударить во время нападения, фантом отступит, вернувшись назад к исходной позиции.
Глаза фантома и частицы дыма видны при наложенном эффекте невидимости.
Фантомы горят на солнце. Как и другая нежить, фантомы получают урон от эффекта мгновенного исцеления, исцеляются от эффекта мгновенного урона и невосприимчивы к эффектам отравления и регенерации.
    </string>


    <string name="drowned">Утопленник</string>
    <string name="description_drowned">
Утопленник (англ. Drowned) — враждебный моб, который может жить и на суше, и в воде.
Утопленники спаунятся в реках и океанах, а также в болотных биомах при уровне освещения 7 и меньше.
Если зомби находится в воде (не обязательно под водой) и не в лодке более 30 секунд, этот зомби начнёт превращаться в утопленника. При этом его начнёт трясти, что похоже на эффект при излечении зомби-жителя. Если процесс превращения начался, остановить его невозможно, и через 15 секунд зомби превратится в утопленника.
Предметы, которые зомби при превращении держит в руках или носит, выпадают с вероятностью 100 %, если зомби подобрал этот предмет, или с вероятностью 8,5 % + 1 % на уровень чар «Мародёрство», если зомби заспаунился с этим предметом. Зомби-жители не превращаются в утопленников, в то время как кадавры превращаются в утопленников не сразу, а посредством превращения в обычного зомби в ходе процесса.
   В стандартном состоянии утопленник ведёт себя как зомби, и передвигается по дну водоёма, но если он увидит игрока, то начнёт быстро плыть к нему. Кроме того, утопленники могут плавать и передвигаться под водой без необходимости всплывать на поверхность. Утопленники могут жить и на суше, хотя если поблизости имеется вода, они будут стремится к ней. Горят на солнце по причине того, что являются нежитью.
Атакуют железных големов и маленьких черепашат, будут разрушать черепашьи яйца и заражать жителей.
  Атакует как зомби, но при наличии трезубца может кидать его (неограниченное количество раз) в своего врага, таким образом утопленник может владеть как ближним боем, так и дальним. Трезубец подобрать нельзя.
    </string>


    <string name="turtle">Черепаха</string>
    <string name="description_turtle">Черепахи (англ. Turtle) — мирные мобы, которые могут жить и на суше, и в воде.
    Черепахи появляются в верхнем мире в биоме «пляж» группами примерно из пяти особей.
Черепахи обычно бесцельно ползают по песку на пляже, лежат на краю блока, находящегося рядом с водой или плавают. Их скорость плавания значительно выше скорости передвижения по суше.
Черепахи — дружелюбные мобы, и при получении урона они попытаются убежать.
Их можно приманить морской травой и перевозить с помощью лодки. Привязать к поводку черепах нельзя.
    </string>


    <string name="dolphin">Дельфин</string>
    <string name="desc_dolphin">
    Дельфин (англ. Dolphin) — нейтральный моб, обитающий во всех видах океана, кроме замёрзшего.
Дельфины обычно плавают большими группами, периодически выпрыгивая из воды, чтобы подышать воздухом. Если ударить одну особь, на обидчика ополчится вся стая.
Дельфины преследуют игрока, если он находится в воде или в лодке (в этом случае они начнут пытаться перепрыгнуть её), также они «играют» с брошенными в воду предметами, толкая или преследуя их. Дельфины могут прыгать из одного водоёма в другой.
Если дельфина покормить сырой треской, то его доверие к покормившему игроку возрастёт, и он чаще будет с ним взаимодействовать (так повышать лояльность можно несколько раз). Покормленный сырой треской дельфин начнет плыть к ближайшему затонувшему кораблю или подводным руинам, имеющим сундук.
    Если дельфин долгое время будет находиться на суше, он начнёт получать урон и в конце концов погибнет подобно спрутам. Однако, если у него не будет доступа к блокам воздуха, то он также погибнет, но уже от утопления.

    </string>


    <string name="cod">Треска</string>
    <string name="desc_cod">Треска (англ. Cod) — это дружелюбный моб, который обитает в определённых океанах стаями.
   Максимальное количество трески в стае — 9. У игрока присутствует возможность добыть её с помощью ведра воды, приобретя ведро с рыбой. В дальнейшем, с помощью данного предмета, можно разместить на поверхность воду с рыбой.
    </string>


    <string name="salmon">Лосось</string>
    <string name="desc_salmon">Лосось (англ. Salmon) — это дружелюбный моб, который обитает в определённых океанах и различных реках стаями. Как и треска, лососи бывают разных размеров.
    </string>


    <string name="tropical_fish">Тропическая рыба</string>
    <string name="desc_tropical_fish">Тропическая рыба (англ. Tropical Fish) — это дружелюбный моб, который обитает в определённых океанах стаями.</string>

    <string name="pufferfish">Иглобрюх</string>
    <string name="desc_pufferfish">Иглобрюх (англ. Pufferfish) — это моб, который обитает в определённых океанах.
        Вы не единственный новый исследователь обновленных океанов.
        Выше — восхитительный иглобрюх, который наполнил меня восхитительным ядом, потому что я был слишком занят, снимая этот скриншот, чтобы уплыть вовремя :(
    </string>

    <string name="defensive_mobs">Защищающиеся мобы</string>


    <string name="sea_pickle">Морской огурец</string>
    <string name="desc_sea_pickle">Морской огурец (англ. Sea Pickle) — светящийся блок, генерирующийся в биоме тёплого океана.
        В игровом мире морской огурец может быть найден в тёплом океане. Его можно найти на коралловых рифах и дне.
        Морские огурцы можно размножать костной мукой, не смотря на то, что это животное.
        Морской огурец вне воды не светится.
        Из морского огурца можно сделать лаймовый краситель.
    </string>


    <string name="conduit">Морской проводник</string>
    <string name="desc_conduit">
Морской проводник (англ. Conduit) — блок, дающий ближайшим игрокам эффект «Conduit Power» при размещении в определённой конструкции.
    </string>


    <string name="nautilus_shell">Раковина наутилуса</string>
    <string name="desc_nautilus_shell">Раковина наутилуса (англ. Nautilus Shell) — предмет, используемый в создании морского проводника.
        Раковину наутилуса можно поймать с помощью удочки. Также у утопленников с шансом появляется с раковиной наутилуса в руках.
    </string>


    <string name="heart_of_the_sea">Сердце моря</string>
    <string name="desc_heart_of_the_sea">Сердце моря (англ. Heart of the Sea) — предмет, используется в создании морского проводника.
        «Сердце моря» можно найти, используя карту сокровищ, найденную в сундуках на кораблекрушениях, обычно встречающихся вблизи айсбергов.

    </string>


    <string name="kelp">Ламинария</string>
    <string name="desc_kelp">Ламинария (англ. Kelp) — подводное растение, добавленное в обновлении Update Aquatic. Ламинарии представляют из себя зелёные кусты, имеющие анимацию «колышущихся в течении листьев» и вырастающие на десятки блоков вверх, практически до самой поверхности. Может расти на блоках земли, песка, гравия и кораллах.
    </string>

    <string name="dried_kelp">Сушёная ламинария</string>
    <string name="desc_dried_kelp">
        Сушёная ламинария (англ. Dried Kelp) — еда, которая может быть получена из ламинарии.
    </string>


    <string name="dried_kelp_block">Блок сушёной ламинарии</string>
    <string name="desc_dried_kelp_block">
      Блок сушёной ламинарии (англ. Dried Kelp Block) — блок, в основном использующийся как топливо в печи.
        Блок сушёной ламинарии можно использовать в качестве топлива в печи. Благодаря этому блоку можно переплавить 20 предметов — в 2.5 раза больше, чем с помощью угля и древесного угля.
    </string>

    <string name="phantom_membrane">Мембрана фантома</string>
    <string name="desc_phantom_membrane">Мембрана фантома (англ. Phantom Membrane) — материал, получаемый при убийстве фантома игроком.
Мембрана фантома с некоторым шансом выпадает при смерти самого фантома, если его убил игрок. Если фантом умер при других обстоятельствах, мембрана не выпадет.
        С помощью мембраны фантома можно починить элитры.
    </string>

    <string name="trident">Трезубец</string>
    <string name="desc_trident">
        Трезубец (англ. Trident) — оружие дальнего боя, ожидаемое в обновлении Update Aquatic.
Трезубец нельзя скрафтить, однако его можно получить в режиме выживания с помощью команд, либо убив утопленника (трезубец выпадает не всегда, да и сам утопленник не всегда спаунится с трезубцем).
    </string>


    <string name="scute">Щиток</string>
    <string name="desc_scute">
       Щиток (англ. Scute) — предмет, использующийся в создании черепашьего панциря.
        Щиток выпадает из черепахи после того, как она вырастет.
    </string>


    <string name="desc_a_throwaway_joke">Метните трезубец в цель.
Примечание: выбрасывать единственное оружие — это не лучшая затея.</string>
    <string name="desc_very_very_frightening">Поразите крестьянина молнией. Поразите крестьянина молнией, созданной трезубцем с чарами «Громовержец».</string>


    <string name="turtle_shell">Черепаший панцирь</string>
    <string name="desc_turtle_shell">
    Черепаший панцирь (англ. Turtle Shell) — предмет, использующийся в качестве шлема, дающий игроку эффект «Подводное дыхание», или в качестве ингредиента в зельеварении.
    </string>

    <string name="dirt_joke">Ты не знаешь где достать землю? Серьёзно? ОНА У ТЕБЯ ПОД НОГАМИ!</string>
    <string name="i_found_a_mistake">Я нашёл ошибку!</string>


    <string name="group_in_telegram">Группа в Telegram</string>
    <string name="write_on_twitter">Написать в Twitter</string>
    <string name="write_a_letter">Написать письмо</string>
    <string name="report_bug">Вы можете сообщить об ошибке одним из этих способов:</string>
    <string name="send_mail">Отправить письмо…</string>
    <string name="not_email_app">Нет приложения для отправки письма</string>
    <string name="not_browser_app">Браузер не найден</string>


    <string name="dev_plan">План разработки (Kanban доска) на Trello:</string>
    <string name="watch_ads">Смотреть рекламу</string>
    <string name="_1_hour">1 Час</string>
    <string name="_1_day">1 День</string>
    <string name="temporarily_disable_ads">Временно отключить рекламу</string>
    <string name="progress_ads_count">Прогресс: %1$d/5</string>
    <string name="advertising_disabled">Реклама отключена на 1 один день:</string>
    <string name="ads_disabled_until">Реклама отключена до: %1$s</string>
    <string name="disable_ads_forever">Отключить рекламу навсегда</string>

    <string name="disable_ads_desc">Чтобы временно отключить рекламу в приложении просмотрите видеорекламу в количестве 5.</string>
    <string name="nice">Отлично!</string>
</resources>